[玄幻]餓狼傳說

大家好，我係放鶴
上年開始咗打餓狼傳說，但因為抗爭無再係連登更新
而家每日一更，每50正評加更

呢個算係新手第一次寫嘅故，請多多指教。

得閒都可以喺penana同紙言支持下我
Penana:
紙言：
Instagram: crane_pavilion

－－－－－－－－－－－－－－－
「每個人心中，也有一頭怪獸。」這話不錯。

只是令人始料不及的是：
在這裡，每個人也是一頭怪獸。
陳浩然本是一個平凡的中學生，沒想到一場意外，竟令他發現，原來傳說中的生物一直都是在他的身邊。
從前一直相信的，全都只是一個幻象。

引言 狼族

狼人，是一種傳說中的生物，據聞這種生物每逢月圓之夜，就會從人身變為狼身。

轉變為狼身的人狼由於不能控制自身的獸性，所以會襲擊身邊的生物，直至將其心臟挖出為食。

與吸血鬼一樣，狼人亦屬於不朽世界的生物。

不朽世界之中，甚為廣渺，各種傳說生物都生活在此。

其中狼人於不朽世界的領地稱為狼領。狼領大小與人類居住的中界相約，地勢卻是處處崎嶇險惡。窮山惡水之間，狼人分為七大族，各個狼族各有天賦能力。他們多年來互相為敵，內戰連年。令狼族也被逼對外封閉起來。

因著狼領入口素來隱秘，使狼人得以在不朽界佔一域之地。否則狼族早就在各方傳說生物的壓力下毀滅了。

然而，大劫將至，亂世即將來臨。

在亂世之中，狼族會重返輝煌，還是永遠沉寂？

前傳1. 突襲

「咯咯…」一陣嘻笑聲從小木屋中傳出，屋內一個中年人抱着一個襁褓嬰兒。中年人不時輕吻女兒，鬚根不時擦過女孩嬌嫩的面孔，刺癢的觸覺逗得女孩咯咯嬌笑。中年人一頭亮眼的銀髮，根根豎起，氣度間自然流露著一股王者的霸氣。但當他看向女兒時，那充滿霸道，威嚴的神情卻霎眼不見，充滿着憐愛與寵溺。

忽然，中年人抬起頭來，雙目微瞇，看向窗外不遠處的虛空之中，一身殺氣卻無聲無息的散發着。而女孩也像發覺到中年人氣息中的凝重，早已停止嘻笑。只静静的看着父親，眼神中充斥者信任與崇拜，即使仿佛天掉下來，眼中的這人也能把天扛起來。

「黑狼族的朋友深夜來訪，蒼銀有失遠迎，還望恕罪。」中年人對著虛空，淡淡說道。
虛空處一片漆黑，一股森冷的氣色詭異地散發而出。

「嘿嘿嘿，銀狼王大人果然敏銳，連我們黑狼一族的隱匿術都能看透…可惜，看透了也太遲了…」虛空處的漆黑突然一陣扭曲，數道強大氣息突兀現身。其等級皆為狼將以上。當先一人更是渾身黑氣纏擾，背後一雙蝠翼展開，散發出腐蝕萬物的黑氣。

「黑狼王烏刹。」銀狼王蒼銀見了那人，目光也是一縮，神色亦凝重起來。烏刹乃黑狼一族的狼王，被譽為黑狼一族千年不遇的天才，僅以四十年便晉至王階。黑狼族從此便有兩個黑狼王，實力大漲。尋常狼族甚少出現一個以上的王階狼人，一些較弱小的狼族更是沒有王階的狼人，只能依附其他大狼族生存。

而當狼人晉入王階，便能生長出該族狼王的特徵。比如黑狼王便有一雙蝠翼，對戰起來又快又狠，極難對付。

「吼！」蒼銀狼吼一聲，身上毛髮瞬間急長。眨眼之間，亮銀的毛髮已長滿身上，一身毛髮根根似戟。銀狼之姿，霸氣而亮麗。銀白的身影自然地散發著王者的氣態。蒼銀的狼化更是生長出一身銀鎧。蒼銀狼化完畢，右手抱著女嬰，左拳一握，一股壓力散發而出，壓得四周的黑狼氣息都是一窒。

「王階威壓。」黑狼王喃喃的道。這王階威壓是每一個王階狼人對下位者的壓制，狼王以下的狼人若要與狼王相搏。就會受此壓制，發揮不了全力。因此有「王階無敵於下」的一說。
「哼。」烏刹冷哼一聲，氣勢散出，把蒼銀的威壓壓回去，其他黑狼王的氣息霎時回順。四條漆黑的狼影越眾而出。互相對望了一下，便率先向蒼銀撲來！

蒼銀冷笑一聲「就憑你們四個狼將也妄想弑王？」狼將實力只僅次於王階。但狼人每一個階段也是相距甚遠，王階更是狼人的一個分水領般的階段。縱然威壓被牽制，但蒼銀畢竟是王階實力，也不是能被小看的。

「砰砰砰砰」四聲，四隻黑狼應聲飛出，那四個狼將竟連蒼銀一拳也接不下，直接便是被蒼銀打飛。可見其實力已是到了極可怕的地步。說是狼王的顛峰也不為過。
「想不到這老不死竟到了這一步。」烏刹目光也是一凝，自忖雖已到達王階，但若要對付四大將，恐怕也要花上好一會。這蒼銀連王階威壓都没用上，只一拳便把四個狼將轟飛。要不是顧忌烏刹，那四大將便是要永遠留在這了。

「再上！」烏刹冷喝一聲，四大將便是再度和身撲上。烏刹此時卻是嘿嘿一笑，將自身與虛空相融，怪笑一下後，便消失在這天地間。

蒼銀見狀，卻是更加的警剔起來——黑狼的暗殺是狼族間的一絕。能把自身完全隱匿，在對手一個失神間便能一擊殺之。

蒼銀輕輕的放下女嬰，身上銀鎧化為銀漿，全都流向了右手，整隻右手變得流質般的燦銀。蒼銀深深的看了一眼女兒，眼中的一絲柔色一閃而滅。他深吸一口氣，右拳緊握，狠狠的隔著虛空向前方的黑狠揮出。

轟！的一聲。前方的虛空像雞蛋殼剝落般散落。一股蠻力隔空轟出。前方的黑狼除四大將外，竟都在胸口轟了個洞。狼王全力的一拳之下，竟硬生生把數十個狼將都轟破了胸口，就連那四大將也是受了不輕的傷。其強横之處，令在虛空處的烏刹都是暗暗咋舌。

「點燃魔脈！」烏刹斷喝道。四大將聽了，皆是閃過一絲猶疑。但想到弑王後的種種好處。便都一咬牙，一口把身旁的黑氣呑下。
「啊………嗬嗬」四大將呑下黑氣後都扼住自己的喉嚨，像是呑下甚麼毒物一樣。期間更是不斷抽搐，掙紮著想要阻止體内的存在出現。可是，數十息之間，他們都不再抽搐。蒼銀仔細看去，卻發現四大將已生機全無，只一絲絲黑氣不斷在他們身上散發而出。但其氣息卻節節上升， 每一隻都已能與狼王初期相比。

這時，烏刹突兀現身，身上如四大將一般，一絲絲黑氣不斷在他身上散發而出，只是身上仍是生機勃勃。而他原本狼王中期的實力卻已是能與蒼銀相若——狼王顛峰！
看到烏刹等人的氣色竟全都到達狼王之階，蒼銀咀角也是一抽，忍不住爆了句粗口「媽的，這就狼王顛峰了？」

但烏刹卻只嘿嘿獰笑，沒有回答。轉眼看去，四大狼將卻只嗬嗬而呼，看上去如同沒有神智的狼狗一樣。但他們雖沒有神智和生機，畢竟也是擁有了狼王的實力，蒼銀可不敢與其硬拼。他將銀漿分流向雙腿，雙手抱起女嬰便一轉身飛奔。在銀漿的增幅下，其速度竟不下於烏刹。烏刹也没料到蒼銀竟走得這麽乾脆，連忙追上。這次族內付上了重大的代價還留不下蒼銀，恐怕族內的計劃便無法推行，千年的等待便是因而落空。

在點燃魔脈之下，黑狼族的五人雖獲得了極大的增幅，但其代價卻也是極大。在王階以下的狼人若是點燃了魔脈，便是會被抹去神智，變成只跟從本能行事的野獸。而狼王級别的黑狼使用後，實力也會倒退一級。像是烏刹一般，便是會降為狼王初期。代價不可謂不大。

銀狼一族雖不是以速度見稱，但蒼銀身為銀狼王，全力閃躲下，自身速度也是提升到了一個可怕的地步。一眨眼間便是把黑狼族的五人甩在後頭。饒是烏刹把蝠翼施展得最盡，也只能遠遠的吊在蒼銀的後頭。

蒼銀卻是暗暗叫苦，銀漿的增幅在數次運用後已是快將耗盡，沒了增幅自是難以再與烏刹對戰。

他一咬牙——既然避不了，那就戰吧。他毅然轉身，身上銀漿湧出，重重的把女嬰包了幾層，成了一個銀蛹一般的保護罩。雖說自己在一定時間內沒回來，女嬰便不能活命。但轉念一想，自己若回不來了，女兒也必死無疑，多一層保護總是好的。

蒼銀一咬牙，把銀蛹一甩。那銀蛹便是穩穩的飛出，嵌入了一棵參天大樹的樹幹中。
安置好女兒，蒼銀心頭一鬆，換了個方向奔去。奔沒多遠，身後的烏刹便已追到，一臉怨毒，恨不得要把蒼銀一口吃下去的樣子。

他萬萬沒想到蒼銀竟已到達狼王顛峰，白白犧牲了數名狼將。這個數量連強勢的黑狼一族也是不能無視。連帶著四個點燃了魔脈的黑狼將。烏刹的心頭都在滴血了。

烏刹看着蒼銀，知道就算是同階的狼王難以斬殺蒼銀。後者始終是老牌的狼王強者，不使用那最終的手段，也難以殺死蒼銀。

烏刹面閃過一絲瘋狂，「就算是死，我也要把你留在這！」圍繞身邊的黑氣突兀地鑽入烏刹的體内，其身體更是不斷抽搐，像是有甚麼掙紮著想要從烏刹體内爬出來。
「為了黑魔一族，我們的犧牲是有價值的。」烏刹喃喃的道，眼眸中的神彩漸漸消失，一雙眸子變得一片漆黑，其心口處突然出現一個虛空的旋渦，旋渦緩緩轉動，烏刹的整個肉身也隨之卷入了虛空之中。

「他在幹甚麼？自殺了？」蒼銀眉頭一皺，這黑狼族今天處處透著詭異。剛才的點燃魔脈已是前所未見，竟能硬生生提升位階，實力達到狼王的已算是狼族的顛峰之境，等閒數十年甚至數百年也可能難以晉升。

這烏刹竟在一瞬間就能上升一階，若是在狼王顛峰使用呢？豈不是能突破狼王境，達到那狼王之上的境界了？那可是沒有“人”達到過的顛峰啊。

如今這烏刹打也没打就消失了，蒼銀光是想著也覺得納悶，前一刻還像是在準備著甚麼大殺招似的，下一刻便是消失了，連肉身也被吸進了虛空的空間中。

正想著之間，四大將便是已趕到，他們才剛站穩，便是緊緊盯着那虛空旋渦中，面上卻是流露著極端狂熱與崇敬的神色。蒼狼看在眼裏，心中的警戒更甚，心中暗暗覺得有甚麼可怕的東西要從旋渦中出來，連身為狼王的自己也無法招架。會是是狼王之上嗎？蒼銀心中駭然。

遠遠望去，旋渦中像是有甚麼要成形似的。蒼銀知道不能乾等下去，隔空便是一拳轟出。這拳比剛才轟殺狼將的一拳更為強橫，連烏刹見了也要先避其鋒芒再作遊鬥。
然而，那拳的勁力打在旋渦中，卻只泛起了一波波的漣漪，完全無阻旋渦裏的存在成形。
「吼！」，那四大狼將見狀卻和身撲來，招招只攻不守，狀若瘋魔。一下竟逼得蒼銀手忙腳亂。

「哼！」蒼銀威壓放出，壓得四大將身法都是一滯。一滯之間，蒼銀已是閃電衝向其中一個將。銀光湧動，前者以掌為刀，當頭便向後者劈下。然而後者卻恍若未聞，一雙黑拳奮力轟向蒼銀。竟是以以命換傷的方式拼命！

「擦」的一聲，那狼將的腦袋分為兩截，但雙拳卻餘勢未盡，仍深深印左蒼銀的小腹中。這時其餘的將的拳腳卻在蒼銀吃痛間重重的擊在蒼銀背後。

「波」的一聲，縱是蒼銀的強橫，也是忍不住吐了一口鮮血。這黑狼族拳腳間帶有淡淡的黑氣。一個不慎下，黑氣便會入體，腐蝕臟腑，甚是霸道。交手之間，若中了那些黑氣，便是要分神抗衡。實力自然大打折扣。

此刻的四大將更是晉升至狼王初期，合四人之力，全力出手之下，竟把黑氣都打進了蒼銀體内。四道不同的王階黑氣在蒼銀體内左衝右突，直痛得蒼銀也是直不起腰來。

「啊……！」腐蝕臟腑之痛連蒼銀也難以忍受。一波波的黑氣像是在臟腑中一口口的咬下。撕心裂肺的痛令強如蒼銀也是趴在了地上，連忙雙手按著肚子，帶動體内的銀液對抗黑氣。

幸好打出那四道黑氣後，那剩下的三大狼將都是頗為虛弱，一時間也難再追擊。
蒼銀把銀液聚成銀漿，緩緩壓向黑氣。黑氣此時卻像遇見天敵一般，節節敗退。蒼銀抒了一口氣，知道銀液見效甚好。銀漿迅速在體内運轉了一圈，便把黑氣都驅出了體外。
蒼銀當即站起，雙掌催動銀狼之氣，朝三大狼將拍出。

三大狼將神智已失，身體只靠體内黑氣維持活動，只能本能的一擋。蒼銀這掌催動了銀狼之氣，銀狼之氣便隨掌風侵入三大狼將體内。

一息之間，黑氣便被銀狼之氣驅出，三大狼將沒了黑氣維持活動，便如斷了線的木偶般軟倒，死得不能再死。

蒼銀電光火石之際解決了幾大將階強者，雖說銀狼之氣與黑狼的黑氣相剋，但卻也消耗不少。要知道銀狼之氣外放，講求極強的控制力，而且需要持續輸出。稍有不慎，狼氣便是會消散於天地之間。

蒼狼雖然修為高深，但連番打鬥下來，體内銀狼之力已消耗殆盡，已是油盡燈枯之時。

看著那不遠處的空間漩渦，蒼銀心中的不安感越來越強烈。他和黑狼族多年交的經驗告訴他，事情遠沒表面看的那麼簡單。只因不遠處的空間旋渦中散發著濃厚的黑氣，黑氣朝四周迅速蔓延，所到之處變得極為漆黑，連本已經灰暗的天空也是蒙上了一層黑幕。

蒼銀凝聚著丹田內僅餘的銀液，片刻間，一把通體亮銀的銀狼劍成形。蒼銀在成為狼王後便是鮮少以銀狼劍對敵。這壓箱底的底牌平常連他最親的部下也不知道，但直覺告訴蒼銀，這漩渦處處透著詭異，黑狼族今天的手段更是前所未見。

蒼銀把手中的劍揮舞兩下，估量了一下劍的重量，也是企圖驅走心中那一絲的不安。

「銀月嘯天！」蒼銀朝那純黑的漩渦試探性般發出一擊，一道不弱的聲波藉著蒼銀的一聲長嘯直擊向那漩渦。

砰！的一聲

聲波擊中漩渦，那漩渦中的空間像是扭曲了一下，便是再度還原。

「有戲！」蒼銀見遠程攻擊確是能影響那漩渦，連忙再度凝聚一道更強的攻擊。

「妖元彈！」像人頭般大的能量彈形成，再度擊向空間漩渦。這妖元彈簡單而粗暴，將體內的妖元無限壓縮成球狀，急速的射向目標。以蒼銀的實力來而言，在方圓百米內的目標都能輕易擊中。加上威力巨大，是蒼銀最為得意的遠程攻擊手段之一。

「呼！」的一聲，妖元彈像巨型炮彈一般劃過空氣，速度快得連和空氣摩擦都能發出聲響來。

為了摧毀那漩渦，這妖元彈是聚集了蒼銀現時八成的功力，比平時的都要大上兩倍。可見蒼銀內心的不安已是濃郁到極致。

眼看這妖元彈就要擊中那漩渦之際，漩渦中突然伸出一隻枯瘦的手，像是老樹上的枯枝一樣，隨時都會斷掉的樣子。那枯瘦的手握住那碩大的妖元彈，那原本急速前進的妖元彈竟是停了下來，再無寸進，只在那枯手的掌心滴滴打轉。

那枯乾了的手輕輕一握，原来充滿著能量的妖元彈便是像被熄滅的蠟燭一樣，只剩下一縷青煙。在手掌中輕飄而出。

「不可能！」蒼銀有些不敢置信的感覺。這可是他八成的功力！在妖元彈出手的那一刻，就連功力深厚的蒼銀都是有種被抽空的感覺。可是那漩渦裏的人竟是能以一隻手便是抵消掉妖元彈的力量。

「桀桀桀桀桀。」在空間漩渦之中，一陣不自然又陰森的笑聲響起。聽那聲音，倒是有兩分似那被拉進漩渦裏的烏剎的聲音。可是那語調和聲調卻是完全不像烏剎。

突然，空間旋渦中散發出著濃厚的黑氣，黑氣朝四周迅速蔓延，所到之處變得極為漆黑，連本已經灰暗的天空也是蒙上了一層黑幕。黑幕之內，竟是伸手不見五指。

漆黑之氣像是有了生命一般，不斷朝蒼銀湧至，十息之間，漆黑之氣已是緊緊纏繞著蒼銀。

蒼銀下意識的想避開那漆黑之氣，但漆黑之氣速度極快。加上蒼銀本就有傷，剎時之間竟無法脫離漆黑之氣的纏繞。他嘗試以銀狼之氣護身，卻發現銀狼之氣只擋得了幾息，漆黑之氣便是把銀狼之氣侵蝕。向着蒼銀的身子鑽去。

“桀桀桀桀，銀狼族，這魔氣不好受吧…“一陣陰森的笑聲在漆黑中響起，一道身影從旋渦中徐徐步出。只見烏刹冷笑着走出，一步步落下，四周的漆黑之氣都是一顫。

但這“烏刹”樣子雖無異狀，但其氣息卻變得更為森冷，邪惡，原本的黑氣也變得更為漆黑，像是能腐蝕一切色彩的漆黑。

蒼銀卻是皺起了眉頭：“你不是烏刹！”

“哦？你是怎麼發現的？” “烏刹”蠻有興趣的看着蒼銀。

“氣息不同了”蒼銀臉色一沉，這“烏刹”的黑氣竟愈來愈精純，竟連自己一身銀狼之氣也無法淨化這漆黑之氣。

要知道銀狼的屬性為“不變”。任何有侵蝕，傳染的能力都無法侵染銀狼之氣。狼王的狼氣更是無比精純。但漆黑之氣竟是愈來愈精純，連狼王銀狼之氣也無法淨化。

“魔氣？”蒼銀突然想起“烏刹”提過的字眼。“這不可能！魔氣必須是魔物才會擁有，你明明是狼人，竟突然變了魔物了？”蒼銀駭然道。

要知道在不朽界中，並無魔物。只有在冥界之中，才有魔物存在。

“狼人？他用了召魔之術，以自身魔脈作為橋樑召喚本帝，自然有魔氣。” “烏刹”一臉不屑的道。

“你是誰？”蒼銀再問道

“本座黑天魔帝！小子，好好記住這名字，這就是殺你的人的名字，桀桀桀…”“烏刹一臉傲然。

“呸，誰殺誰還不知道呢”蒼銀嘴角上揚，冷笑回道。

心中卻暗暗咋舌，這竟是魔帝級的人物！雖然蒼銀是狼王顛峰，離狼王之上的帝級只是一步之遙。但蒼銀心中雪亮——千年之內，自己的實力也難以再進一步。畢竟實力愈高，就愈難進步。

“ 哼，猖狂的小子，不知天高地厚 ，就讓本帝教教你， 猖狂的代價！”黑天冷哼一聲，四周的魔氣湧動，彷彿魔氣也是被蒼銀激怒了一般。只待黑天一聲令下，便是朝蒼銀一湧而上。

看到魔氣中蘊含著一股龐大而躁動的力量，蒼銀的雙眼也是銳利起來。

之前面對烏刹和四大將階強者之時，對方的修為都較自己為低。雖說是以寡敵眾，但自己卻仍能對付。

及後烏刹和四大將階強者點燃魔脈，不惜以極大代價短時間內提升修為，但蒼銀仗著修為深厚。以傷換命之下，竟能把四大將階強者都斬殺。

但此刻烏刹以詭異的召魔之術，竟是召出了帝級的魔帝。這可是貨真價實的帝級！

在狼族之間，狼王顛峰已是最高的修為。所以蒼銀才敢以一敵眾黑狼族高手。即便烏刹曾以點燃魔脈的方式晉升成了狼王顛峰。但同階之下，蒼銀有信心全身而退。

烏刹這下召來黑天魔帝，這才真正讓蒼銀感到了危機，畢竟對方是魔帝級的強者，比王階強了不知多少倍。

「帝級…」蒼銀感受著那沉重的壓力，渾身的銀狼之氣也是一滯。黑天雖然是魔物，並不會對狼人有上下位的威壓。但畢竟是魔帝之階，散發出來的壓力也是壓得蒼銀氣息一窒。

「哈哈！區區狼王，面對本帝，竟敢舉偶頑抗，還不速速束手就擒？」黑天魔帝見蒼銀氣息遲滯，顯是在帝級的壓力下左支右拙，不禁出言調侃。

「哼！帝級又如何了！要我蒼銀束手就擒，還早了千百年！」說罷，銀劍閃鑠，引起點點劍芒，狠狠的向黑天刺去！

這劍比起剛才對抗四大狼將，甚至烏刹時都要兇猛，若是尋常狼王中期碰上了，只怕也落得粉身碎骨的下場。蒼銀狼王顛峰的修為，可見一斑。

蒼銀修練百年，方進階狼王顛峰。平日在狼域中，說是一方霸主也不為過。到了黑天口中，竟成了「區區狼王」。黑天作為魔帝，有其傲氣與實力。但蒼銀又何嘗沒有？

「小子猖狂！」黑天面色陰沉，他萬沒想到蒼銀竟如此倔強，面對著沉重的壓力，竟也硬是要對抗自己。

黑天面對著蒼銀全力一擊，也是不敢怠慢，忙把魔氣凝聚於右手，迎向蒼銀。

魔氣陰森的纏繞著黑天的右手，所到之處，週遭的天地靈氣也是一窒。要知道靈氣常存於天地間，取之不盡，用之不竭。尋常力量由於同源於這天地間，所以不會令靈氣有所影響。但黑天這掌源自冥界，本就應受狼領的天地規則約束。但他卻仗著修為高深，以魔氣硬生生的擠開不朽界的靈氣，令天地法則也是為之一窒。雖只是一瞬間，但也是實力強橫的表現了。

「砰！」的一聲，蒼銀向後飛出數十丈，右手變得血肉模糊。在黑天一擊之下，蒼銀右手首當其衝，血肉禁不住壓力，紛紛爆開，露出手掌白森森的骨骼。

蒼銀卻絲毫不讓，輪起左拳，便是一拳轟出。

「哼，你一心求死，那就别怪本帝心狠手辣了！」黑天見狀，也是一拳對著蒼銀打去。

蒼銀左手血肉再度爆裂，但他卻是怡然不懼。只是冷哼一聲，催動狼氣，迅速修復雙手。

銀氣到處，蒼銀的雙手以肉眼可見的速度復完。血管，肌肉等組織急速重生。眨眼間的工夫便是完好如初。

蒼銀狼吼一聲，以拼命之勢再度向黑天撲去。一時之間，拳如雨下，竟是逼得黑天連連後退。

黑天被節節逼退，急得怒吼連連，原本的那烏刹的肉身也變得傷痕纍纍。

倒不是黑天實力不高，只是烏刹以自身為代價，以類似魂降的禁術召來黑天，肉身根本上仍是烏刹那狼王的肉體。

先不論蒼銀拼命的急攻，單是盛載那黑天強橫的力量已是能令烏刹的肉體吃不消。

黑天的魔氣源源溢出，也是由於魔氣過於強横，連烏刹的身體也承受不了，若不溢出魔氣，只怕連狼王之軀也會無法承受而爆體。

黑天借烏刹的肉身來到狼域，也是只能發揮出稍強於狼王的力量。否則烏刹的身體爆開，黑天的力量便會失去載體，消散於天地間。

「喝！」黑天一聲斷喝，魔氣凝聚成液，再凝固成刃。一柄漆黑如墨的魔刀轉眼成形，猛地朝蒼銀劈去。蒼銀連忙運轉狼氣，銀劍光芒大盛，朝魔刀擋去！

「噗。」的一聲，銀劍如中朽木。

銀劍與魔刀相撞，卻並沒預期中的金鐵相碰之聲發出。魔刀黑漆漆的，不帶半點色彩。連蒼銀奮力的一劍擊在其上，也只是在魔刀的刀身上泛起了些許漣漪，便是把一劍之力卸去。

魔刀餘勢未止，仍朝蒼銀頭上壓至。蒼銀連忙雙手握著銀劍，頂著那魔刀的壓力。「卡察…」的一聲，蒼銀左臂骨應聲而碎，魔刀絲毫不緩，仍是向著蒼銀頭頂落下。

蒼銀頭一偏，想要躲過那驚天的一刀。但那刀勢卻有如一個籠子般罩住了空間，任蒼銀如何挪移，也難避過這一刀。

「喝」一聲低喝，蒼銀把銀氣源源不絕的注入左臂，竟令原因斷骨而軟垂在側的左臂膨脹起來。血肉如蛆蟲般蠕動，一隻左手發脹得成球型。

「爆！」蒼銀勉力舉起左臂，把銀氣都輸入其中。左臂如氣球般爆開。自爆左臂之力與刀勢相撞，竟是把那蓋天罩地的刀勢破開。

壯士斷臂！

巨大的反沖之力如奔流喘息的江湖之水，倒卷進經脈和血肉之中，蒼銀感受到了前所未有的疼痛，讓他睚眥欲裂。

不等他站穩身形，黑天的反擊已經襲至，那裹雜著毀滅氣息的一拳重重地轟在蒼銀的腹部，魔氣澎湃之時，蒼銀的眼珠子都快瞪出來，整個人在這一瞬間失去了呼吸的能力。

這還沒完，黑天又是一拳轟在蒼銀的臉上，將他整個人轟飛了出去，在半空中翻滾不斷，喋血無數。

蒼銀一抹嘴角的鮮血，冷然地看著黑天，雙腿一蹬，又是衝向黑天。

兵！

清脆一聲響起，蒼銀手中的銀刀砍左了黑天的左臂上，卻只見黑天的左臂纏繞著濃郁的魔氣，銀刀砍下，卻是如擊中鋼鐵一般，銀刀竟應聲而斷，銀液倒瀉一地。

黑天又是一個沖拳，直擊在蒼銀的小腹間。要知道小腹乃丹田要害所在，最為柔軟。蒼銀一口血便是立時噴出，體内的內臟像是翻騰的大海一樣翻滾著。若不是有護體妖元，丹田怕是要廢了。

「小小王階，也敢在我面前撒野？」黑天一聲冷笑，一記掃堂蹆便是把蒼銀如垃圾般踢開。

「嗚…」蒼銀一聲呻吟，在那絕對的實力面前，彷彿甚麼手段也是徒然一般。「難道就沒有方法對抗他了嗎？」就算是強如蒼銀，也感到十分無力。

「放棄吧，銀狼的王啊，你已經盡力了。」黑天的聲音充滿著扇惑之意，每一字每一句都像是印在蒼銀的心坎中。

「是啊，累了，無謂再爭扎了。帝級，果真是不能力敵啊。」蒼銀喃喃自語著，雙眼中愈來愈迷茫，好像下一刻便是會睡著一樣。在黑天的攻心之下，就算強悍如蒼銀，也是漸漸有放棄之勢。

「對啊，合上眼睛歇歇吧，一會兒，一會兒便好。」黑天繼續鼓動著蒼銀，而蒼銀的意志力也愈來愈弱，雙眼已是瞇成了一線。

眼看蒼銀的意識愈來愈低，黑天嘴角漸漸開始上揚。一抹奸狡的笑容慢慢浮現，右掌暗暗儲力，只待蒼銀失去防備便發出雷霆一擊，取其性命。

「烏刹」臉上的笑容漸慚濃郁了起來：王階畢竟只是王階，還是太嫩了。

蒼銀神志漸漸模糊，眼看就是要失去知覺。這時，體内所剩無幾的銀液在體内亂竄，若時平時，蒼銀的一縷分神在控制著體内的銀液，使換起來自是如臂使指。但如今精神漸慚失去控制，身體內的銀液便是分成了整整七八道到處亂竄。

數道亂流在體内橫衝直撞，竟是把快要失去防備的蒼銀沖得一醒，蒼銀雙目一睜，一身銀鎧再度穿上，體内的亂流也是重回軌道。

黑天暗叫可惜，這蒼銀的運氣未免也太好，竟連這萬中無一的意外也能碰到。

卻不知蒼銀在連番戰鬥後已是油盡燈枯，體内銀液萬不全一，全憑一股不屈的意志和拼死相搏的狠勁才能撐到現在。

黑天以精神力催眠蒼銀，本是對症下藥，但卻是高估了蒼銀的狀態，反令蒼銀從催眠中甦醒過來。

前傳五 逃出生天

蒼銀除除站起,身子因極度透支而不自覺的發抖著,像是隨時會再倒下，不再站起一般。

「嗚...」蒼銀用盡了渾身的力氣，每一顆細胞都像是燃燒著一般。

終於，站起來了，站得挺拔，筆直。完全看不出來他是用盡了渾身的力氣才能令身子不再發抖，身形巍峨得像一座山峰一樣。

「哦？還能站起來嗎？」黑天有點意外的看著已是遍體鱗傷的蒼銀。蠻有趣味般的看著蒼銀，像是看著地上掙扎著的螞蚱一般。

對黑天而言，只有王階的蒼銀就像是地上的螞蚱一般，渺小而無力。畢竟王階和帝階之間，看似只差一線，但是卻又是是一個極大的分水嶺。帝君強者的道法可是乘載著「道」的存在。

大道三千，道不可計數。每人都有每人的道。所謂道法三千、條條通大道，終點都是天道。

而帝君強者卻是能以身載道，駕馭道，運用道。 與王階的強者有著天壤之別，因此，在黑天的道面前，蒼銀自然是毫無還手之力。

黑天握了握拳頭，輕蔑的看了看不遠處的蒼銀，左腿一踏，竟踏在半空之中。在空中踏空而行！

踏空而行是帝君強者的標誌，帝君強者以道載身，便是能凌立於天地間。某程度上，帝君強者已是完全超脫凡俗，傲然於天地間的存在。與王階等的傳說生物相比，而是不同層次的生命體。

黑天凌空行至匍匐在地的蒼銀居高臨下的看著他，眼神中隱隱間透露出彷如對螻蟻般的厭惡：「這，就是你我之間的差距。」

蒼銀死死的盯著黑天，眼神充滿著深深的不甘。昔日蒼銀在狼領高高在上，橫行無敵，只一人便是撐起了整個銀狼族，令銀狼族躋身七大族之中。回想當時，是何等意氣風發。現在竟如螻蟻一般被俯視著，彷彿蟲蟻面對高牆一般的無力感充斥著蒼銀的心頭。

「力量...我需要力量！諸神啊，賜我力量吧！」蒼銀喃喃自語著。

「諸神...嘿，諸神不會聆聽你的禱告，因為你是＃＠￥%×」黑天嗤笑一聲，但回應卻像是被掩蓋了一節一樣，最重要的訊息被遮掩了，蒼銀無法聽到。

蒼銀眼神開始暗淡，這黑天有如一座無法逾越的大山，沉重的壓在蒼銀心頭，令他喘不過氣來。

強弱懸殊。

要認命了嗎？

不！

我不認命！

蒼銀在心中咆哮著

一股純銀色的能量開始在蒼銀手上凝聚，全身銀鎧融化為一道精純的銀光，注入了蒼銀手上的能量球。就如一個極不穩定的炸彈一樣，泛銀色的光球忽明忽暗，像是下月可便是會炸開一樣。能量源源不絕的注入能量球，令光球不斷膨脹，蒼銀再不斷的壓縮能量，令能量球不斷的膨脹和壓縮，可怕的波動一波波的在每一次的壓縮間發出。

那能量就算是黑天都有點為之動容，眼前的光球已是接近到帝君強者的領域，那致命的氣息更是如警鐘一般提醒著黑天其危險性。

一個如彈丸一般大小的能量球迅速成型，能量球雖然小，但卻是濃縮著蒼銀畢生的修為。

「喝！」 蒼銀大喝一聲，彈丸如炮彈一般扔出，明亮的光球迅速劃過天際，閃電一般飛向黑天。

黑天面色大變，要知道黑天現時的身體只是烏剎狼王的肉體，根本不能承載黑天全部的力量，

「靜止！」黑天大喝一聲，一道肉眼可見的聲波從其口中發出，聲波如蜘蛛絲一般纏上光球，一絲一絲的，把能量球包了幾層。一絲絲聲波上，有道紋隱現，每一絲的音波都是灌注了黑天的道，與天道暗合。原本急速前進的光球竟是一瞬間慢了下來，在音波的包裹下急速的自轉着，像是有靈性一般企圖掙脫。

蓬！

音波竟是被能量球震開兩截，直直的朝黑天衝來！黑天猝及不妨，一口鮮血便是噴了出來！

要知道音波可是灌注了黑天的道，是黑天的得意手段之餘，對黑天更是至關重要，武者的道基破損，可是會影響其修煉。輕則修為無法寸進，重則功力盡失。好在黑天並不是整條大道被粉碎，否則，他便會立時修為全失。但話說回來，這只不過是黑天的藉著烏剎召喚而降臨的一絲意識。這絲意識分身使出來的道法被破，倒是不會對本體造成太大影響。

但分身卻是如遭電殛，一口鮮血噴出，差點直接昏倒。

十米... 五米... 一米

光球離黑天越來越近

在光球眼看就要擊中之時，黑天及時推出雙掌，擊在半空之中，身子一扭，險險的避過光球。

光球繼續向上飛，直擊在狼領的天空上！

轟隆！

光球轟在位面的牆壁之上，餘勢未消，竟打穿了不朽世界位面的障壁！

一個大洞出現在障壁之上，位面頓時察覺到障壁的破口，竟是以肉眼可見的速度自主地修復着那碩大的破口。

位面，本是沒有情感，沒有思想的物體，只有些許自身受到威脅時的自保意識。如今竟是自動的修復着那障壁上的缺口，說明蒼銀的那一擊，已是充分威脅到位面的安危。

黑天暗捏了一把冷汗，心想若是自己中了那光球，恐怕也是逃不過粉身碎骨的命運。這蒼銀果然並非池中物，必須趁其還算弱小時剷除掉。

黑天看向蒼銀處，卻竟是空無一人！原本蒼銀還在喘著大氣，連站立也成問題的樣子，如今卻竟是不見了？

黑天張目四顧，也找不到蒼銀。

忽地，黑天看向那位面缺口，卻見蒼銀正要飛出位面障壁之外！原來，蒼銀早已預備好逃走，在發出能量球後，便是暗暗蓄力要逃走。黑天帝君級別的修為，蒼銀可沒期望能一招轟得死他。接不了，黑天還不會避麼？

但蒼銀就是算準了黑天不會硬接，反而是會先避鋒芒，讓能量球擊破位面的牆壁，製造機會逃跑。

這時，原本巨大的位面裂縫已是慢慢收窄到只容一人穿過，蒼銀連忙向前一撲，剛好穿過位面的缺口。

休想逃！黑天連忙一個閃現，飛到蒼銀身後，想要拉住蒼銀。一股吸力左黑天掌中產生，要把蒼銀拉回來。

蒼銀連忙回身一掌，想要推開黑天。勁風撲面而來，黑天卻是猙獰一笑右手暴長，便是抓住了蒼銀的手掌。

「回來吧！」

黑天厲喝一聲，用力一扯，便是要把蒼銀扯回障壁的這一邊。

蒼銀連忙一掙，想要掙脫黑天的魔爪。但黑天的手猶如鐵箝一樣，任蒼銀如何用力也是絲毫不動。

一股股魔氣更是沿著蒼銀的手掌而上，腐蝕著蒼銀的肉體。

只見缺口愈來愈小，裂縫不斷的收窄著，眼看便是要把蒼銀慚漸關回狼領！

啊！

情急之下，蒼銀用盡全力一扯，左手竟是生生齊肩被黑天扯下！

蒼銀強忍著痛楚，一個閃身，在裂縫消失的一刻竄出！

裂縫適時修復，在蒼銀前腳踏出位面時，後腳便修復完畢，剛好把黑天留了在位面之內。

蒼銀一轉身，見裂縫已經關上，自己也成功逃脫，心頭一寬，便是失去了知覺。

黑天看著裂縫的位置，面色沉得如水，堂堂魔帝，竟能在眼皮底下被人逃了，黑天臉上也不太掛得住。

「蒼銀...我記住你了。」黑天恨恨的看著裂縫處的虛空，喃喃的道。

在次元之外，一個女子披頭散髮，渾身籠罩著黑霧，猙獰的笑著。她看著在次元外漂浮的蒼銀，大嘴一咧，喃喃的道：「萬年佈局，這個連鎖，終於是要開始了。」

說完便右手一揮，一道能量便是包裹著蒼銀，悄然無聲的落入另一個次元。

說來也奇怪，每個次元都應該有次元牆壁，抵擋外敵侵入，但蒼銀竟能輕易的進入次元，連一點漣漪也沒泛起。

不，或者說，命運的漣漪已經泛起了。而且，波紋會被所有人所想像的都要大。

前傳六（終）開端

「嗄嗄…嗄」一道瘦小的身影在香城南區匆忙奔過。只見大街一片昏暗，只有淡黃的街燈微弱的亮着。那瘦小的小子拼命地跑，像是有甚麼追趕著他一般。

但在他身後卻詭異的只有一片漆黑。仿佛他身後只是虛無，並沒有任何人在他身後。但他卻絲毫不敢放鬆，仍是拼了命一般向前跑。
儘管不知道是甚麼在追趕自己，他卻清楚知道，若是停下，身後的氣息一定會趕上。當他回想起身後那股危險而狂暴的氣息，他不禁打了個寒顫。腳下更是不敢稍頓，連忙加快速度。

然而，他沒命的奔逃卻還是無法拉開與身後氣色的距離。而他的體力卻直線的下降着。『不行了，必須找個地方躲起來。』他一咬牙，一頭鑽進旁邊的一條小巷裡。然後掩住自己的口鼻，希望能躲過那氣色。

那小巷子中極為昏暗，只有一絲月色透進來。若是匆匆一瞥的話,還真不易看見巷子裏的情况。只見在他剛在巷子裏躲好。便有一道身影緊隨而至。一股血腥的氣息濃厚的散發出來。定晴一看，那身影四肢著地，通體灰黑，如同動物一般。看上去有點像狼狗，但尋常狼狗卻不會有這麽重的殺伐之氣。

「鳴…」一聲嚎叫，劃破寧静的夜空，如哭似號，異常淒厲。
「是狼！」聽到這聲嚎叫，他心中了然－－沒有犬隻會這麽叫的。再加上牠身上的殺氣，必定是狼無疑。想到這裏，他更是用力掩住口鼻，不敢稍動，心中祈求那黑狼不會進來小巷。

黑狼經過巷子時，身形一頓，像是發現了甚麼一樣。但卻沒有進小巷，只匆匆離去。他鬆了一口氣，也許上天聽了他的禱告，令那黑狼走了。他緩緩放開掩住口鼻的雙手，大口大口的透著氣。

「哼，天真的小子，他發現你了。」這時一道虛弱的聲音從他身後傳來，令他寒毛都豎了起來——自己進了小巷這麽久，竟連身後有人都發現不了。若是那人心懷不軌，自己早已死了數百次了。
「小子，别發呆了，牠回來了。」
那虛弱的聲音再度響起。轉身望去，只見一個中年人渾身血污，左臂處更是空了一片，血流如注。好像是有甚麼硬生生的把他的左臂扯了下來一樣。那中年人髮白似銀，朗眉星目，神情間自然地流露著一股倨傲之色。縱使臉色因失血而略顯蒼白，但卻仍然散發著自信的神色。

這時，一聲狼嚎，黑狼已去而復返，濃濃的殺氣再度散發。那黑狼已在巷口，緩緩的向著巷內走來。厚重的殺伐氣息壓得那小子幾乎透不過氣來。而隨着黑狼一步步逼近，殺氣亦重重的壓在那小子上。

那小子看了看身後虛弱的中年人，一咬牙，挺起腰肢，拼命的硬抗著迎面而來的氣息——「即便是死，我也要擋住那氣息！」一股不屈的倔強之色浮現。
那小子抓緊拳頭，拼命的向前揮去，想要與黑狼一拼。那黑狼見狀，大嘴一裂，似是嘲弄的一笑，舉起右爪迎向拳頭。
砰！的一聲
那小子往一旁而出，撞進了小巷的牆壁，瘦小身子差點整個陷入了牆壁裏。黑狼一爪子打飛了那小子，正想上前一咬，吃掉自己的獵物。卻意外看見了在巷子裏的中年人。身型一頓，凝重的看着那銀髮的中年人。

開post暫且五更啦 唔記得講 餓狼傳說暫定有三卷 現為第一卷[現世篇]

自推一下聽日再更

正文一 浩然

「銀狼王？」一道嘶啞的聲音從黑狼口中傳出，詫異的看着那銀髮的中年人。神色中的嘲弄之情一下消失不見。只凝重的盯著銀髮的中年人，他清楚感覺到，這中年人帶給他的壓力，分明便是王階狼人才能有的壓力。再配以一頭的銀髮，普天之下，只有傳說中的銀狼王才能有這特徵。而且，在這段時間會出現在這裏的王階狼人，就只會是銀狼王了。

黑狼一族在不久之前在付近設下埋伏，要圍殺這銀狼王。卻讓銀狼王拼著重傷殺出了重圍，包圍的黑狼一族也是死傷慘重。這黑狼統領便是過來支援的。原想先抓個小子填肚再搜尋銀狼王，沒想到卻讓他直接找到了正主兒。
那銀髮中年人卻只輕輕一笑，沒有答話。只挺有趣味的看着牆中的青年。
「咳，再來」這時，一道身影從牆中抽出，向黑狼撲來。黑狼看也不看，一爪便把來者打飛。那青年飛出幾丈，再度撞上一旁的牆壁。

「再來！」那青年爬了起來，狠狠的再向黑狼撲來。黑狼又是一爪打去。這次黑狼也是加大了力度，直接把那青年的右臂震斷。那青年也如斷線風箏一般飛出，剛好跌在了那銀狼王面前。那銀狼王看着這素不相識的青年人，心中也是有點觸動。

輕聲的問道：「年輕人，你叫甚麼？」那青年聽了也是一怔，心想都要死了，問這作甚？但銀狼王雖然虛弱，但談笑間仍有着一股不可違背的威嚴。那青年竟不由自主的答：「我叫浩然啊，陳浩然」

陳浩然連番被擊飛，早已灰頭土臉，但灰塵之下的雙目卻是烱烱有神，面上流露著毅然之色。縱使右臂被黑狼震斷，身子也被牆壁的碎片括得鮮血淋漓，他卻仍緊緊的盯着臉色一片陰沉的黑狼。

黑狼盯着銀狼王緩緩的道「若是你狀態全滿，我自然難及你項背。但聞說你被黑狼王大人重創…嘿嘿，看來頂頂大名的銀狼王大人今天就要在這永遠留下了。」說著說著,面色也越來越猙獰。「嘿嘿嘿，殺了你後，我黑狼一族便會有兩個王階了…」黑狼獰笑着繼續說。
「狼王？…黑狼一族？…」陳浩然聽得一頭霧水，但唯一確定的，便是前方的黑狼要殺身後的中年人。

想到這裡，一股正義感便是不自覺的湧上腦門。陳浩然沉吸一口氣，沉聲喝道：「要殺他，先殺我！」語氣中的決然令黑狼和身後的中年人都是一怔。「年輕人，你跟我萍水相逢，不必碰這渾水了，你走吧。」中年人徐徐的道。

中年人的這句話清楚明裏勤陳浩然離開，實則向黑狼點明陳浩然與自己無關，不要殃及池魚，多殺傷無辜。

黑狼聽了，卻只是嘿嘿冷笑：「不管如何，這小子死定了。」說着，便一步一步的向着陳浩然走去。

陳浩然聽了中年人的話，卻是搖了搖頭，道：「前輩，我今天就算是死，也要令他不好過，寧為玉碎，不作瓦全！」
黑狼嘲弄一笑，插口道：「你就算是玉也好是瓦也好，今天都是要碎了！」

說完便迅速向陳浩然撲來！

推

是蕉熊多謝幫推

自推一下

幫推Setting好有趣

樓主可唔可以講解下道為何物?

道可道 非常道
有人話係天道 有人話「道」係包含埋天道
會慢慢探討
多謝幫推

名可名 非常名
睇完都 係唔明

眾說紛紜。
道家話道法自然 可以係自然入面睇得到道嘅存在
佛家話苦集滅道 滅苦就係道
大道殊途同歸 又可能全部都係道
乜都會講下

正文二 粉碎

黑狼來勢滔滔，身影之快，氣勢之強也是令陳浩然一驚，連忙向旁邊一躲。

卻見黑狼的利爪從陳浩然身邊擦過，鋒利的前爪帶起陣陣風聲，刮得陳浩然面龐都隱隱生疼。
黑狼嘴角微微上翹，他的目標從不是陳浩然，而是他身後的銀狼王。陳浩然只是一個普通人，唯一有點威脅的只是這重傷的銀狼王。
黑狼的利爪刺出，狠狠的抓向銀狼王。利爪在銀狼王眼中不斷放大，銳利的鋒芒刺得在一旁的陳浩然也隱隱作痛。
「不好！」陳浩然急忙撲來，想要擋住利爪，但黑狼卻佔了先機，其爪也快要爪到銀狼王的面前。
「唉…」一聲嘆息從銀狼王口中傳出，聽得黑狼與陳浩然都是一怔。
砰！的一聲，一道身影倒飛而出，狼狽的飛出了小巷。只見黑狼如斷線風箏般飛出，癱倒在地，死活不知。「沒想到只是斷個手而已，竟然連小小的一隻狼統領也看不起我了。」中年人緩緩收回右拳，略為感慨的道。陳浩然心中一片駭然，他很清楚黑狼身體有多硬，利爪也異常鋒利，再加上極為迅速，根本難以抵擋。然而這銀狼王卻以重傷之軀一拳把黑狼轟飛。看那黑狼胸口下陷的樣子，恐怕肋骨全斷，內臟重傷。即使死不了，也是終身殘廢了。
陳浩然默然：你根本不需要我啊，只是一拳就把人轟得半死了。想到自己那「寧為玉碎，不作瓦全」的言論，他恨不得找個地洞躲起來了。他一咬下唇，強忍著斷手的痛楚，扶着的右手，轉頭邁步便要離去。

縱使是不自量力，他也不願在別人面前示弱。所以，他一言不發，轉身就走。

「小子，謝了。」身後傳來銀狼王的道謝。

陳浩然沒有回頭，因為銀狼王已經不需要他了。在絕對的力量面前，一切的逞強都是自取其辱。

如今，銀狼王有著粉碎一切的力量，雖然斷了一臂，但在陳浩然看來，他仍是絕對的王者。高貴，而且強勢。
「慢著，小子」銀狼王卻叫停了他。「你…想要力量嗎…？」
陳浩然腳步一頓，便繼續邁步離開「不想」

他冷冷的回道。他只道銀狼王一直在看他笑話來著。枉他還一次又一次的擋在銀狼王面前。
「你…」銀狼王萬沒想到陳浩然會一口回絕。急忙要追上陳浩然，卻是牽動了內傷，一口氣轉不過來。

「哇！」的一聲，一口黑血噴出。
陳浩然連忙回頭，急忙問道：「你怎麽了？」
「嘿嘿，我中了黑狼王的暗算，早已命不久矣。小子，你願意接受我的傳承嗎？」
陳浩然這才明白，這銀狼王並非一直看他笑話來著，只是憑着一口氣，才能硬撐到現在。他也著實了得，只憑着一口氣便是一拳把一隻狼統領轟個半死。

只可惜身受重傷，否則以他實力，一指便能斬殺那狼統領。區區統領階的黑狼，他還不放在眼內。
「小子，你願意接受我的傳承嗎？」銀狼王見陳浩然沒有回答，連忙再問。以往銀狼王貴為狼王，一句話下來，便是有數以千計的人趕來要接受傳承，那會像哀求一般要一個普通人接受他的傳承？

但他自知時間無多。再不把力量傳給陳浩然，一身修為便是會被離他最近的狼族吞噬，也就是躺在不遠處的黑狼統領，白白的便宜了黑狼一族。

這黑狼一族素來與銀狼一族不和。這次更是被黑狼王重傷，自是與黑狼族結下死仇。因此只能把主意打在陳浩然身上。加上陳浩然性子堅毅，單是他有心拼死守在自己面前已是能看出他心性上佳。加上銀狼王身體內的毒素已經越來越厲害，若是旁人，恐怕回絕一次後，銀狼王便是沒有心思再求。
「好！」陳浩然見銀狼王眸子中的神彩愈來愈暗淡，也不忍再拒絕，點頭答應了。

「我要怎樣做？」陳浩然趕緊問道。銀狼王卻是裂嘴一笑，也不答話，只伸出右爪極快的爪向陳浩然。

陳浩然大驚，知道銀狼王一爪之下，自己必死無疑，連忙向後急退。但狼王一爪，豈是一個普通人能閃避的？

砰的一聲，這爪結結實實的爪中陳浩然。陳浩然頓時被利爪開腔破膛，胸口被利爪破開，鮮血噴泉一般噴出。眼前一黑，便是立即昏了過去。

正文三 傳承

只見一股銀色的能量沿著狼王的前爪進入陳浩然的胸膛，把原應血肉模糊的胸腔染上一股神秘的銀色。那能量從陳浩然的心口往上流動，從心口，到脖子，到腦門，直上到陳浩然的識海之前。

識海，便是生靈一般儲存靈魂的地方，萬物修煉神識，識海越大，神識之力便是越強。

萬物皆有靈，說的就是靈魂，只是在萬物之中，人類的靈魂卻是生來就是最為完整，別的生物則是需要經過長年累月的修煉，吞吃天地靈氣，才能衍生出完整無缺的靈魂。

有了完整的靈魂，便是要開始修煉神識，擴大識海，而由於這先天性的優勢，人類的靈智生長得最為完整，修煉時能更易感悟大道。因此許多傳說生物都會選擇化形成人，求索大道。

然而，天之道，損有餘而補不足。人類空有完整的靈智，卻是缺乏戰鬥力，身體上的不足，令人們都放棄了修煉之路，轉而發展科技和武器。當然，人類世界仍然是有苦修之士，而各種修真以達到「道」的境界。

這時，那銀色能量幻化成蒼銀的模樣，蒼銀從默默的看著陳浩然的靈魂。陳浩然的靈魂呈血色，與一般的人類靈魂大相逕庭。

要知道人類的靈魂一般都是透明色，而陳浩然的靈魂竟是血紅色！這連見多識廣的蒼銀都沒有見過。

「唉... ...沒有時間了。」蒼銀的肉身已是開始崩潰，黑色的毒液不斷從傷口中湧出，肉體的器官已是開始衰竭。全憑銀狼王的一口氣，才沒有立時斷氣。

在陳浩然的靈魂之前，蒼銀虛影一捏法訣，那銀色的能量便是要湧進那血色的靈魂之中。

蒼銀一生的記憶和能量便是都灌注在那銀色的能量之中。若是蒼銀沒有把傳承傳給陳浩然，在不遠處的黑狼統領便是會吸收掉蒼銀一生的記憶和能量，直接成為王者。以現時黑狼族和銀狼族之間的情形，蒼銀也不可能讓這事發生。

銀色的傳承包圍著那血色的靈魂，慢慢的要滲入那血色之中。當銀色和血色慢慢融為一體時，傳承便會結束。

突然，那血色靈魂似有所覺，幻化出陳浩然的模樣，張嘴便是一吸，一股極強的吸力產生，要把銀色的能量都吸走。「不！....」蒼銀的虛影不由自主的掙扎起來，事關自己的終生傳承，眼看便是要俾被不知名的東西吸收得一乾二淨，蒼銀如何能放心？

蒼銀虛影連忙結出數個手印，要停下傳承。可是那吸力卻是越來越大，霎眼之間，銀色能量便是被吸去三分之二。「嘿...也罷，已死之人，談何執念？」蒼銀的虛影苦笑一下，放開了掙扎。

血色虛影張開了大口，瞬間便是把顏色能量都吸走了，血色虛影還人性化的拍拍肚子，一副滿足的樣子。

那紅色虛影伸出了血紅的舌頭，舔了舔鮮紅欲滴的嘴唇，嘴角不自覺的上揚。「嚴冬，開始了。」一股帶有玩味的笑容浮現在那虛影的臉上。

「陳浩然，我們會再見的。」紅色血影看了一下陳浩然笑了笑，便一結印，那血色的能量便化回魂魄的形狀。一瞬之間，陳浩然的識海回復如初，一切都像沒有發生一樣。

只有那銀色的能量正在狂暴地改變著陳浩然的身體，每一寸的肌膚都是被那銀色的力量撕裂，然後再度癒合。

「啊...！」每一寸的皮肉不斷被撕裂，再癒合，再撕裂。

周而復始。

身體像是不斷被撕開成兩半一樣，連續的劇痛，令陳浩然也是慘呼出聲來。

那種非言語能形容的劇痛從陳浩然的體內傳來，不斷地磨蝕他的意志。偏生那劇痛卻是總會在他意識幾乎模糊的時候刺激他，讓他無法昏過去。

然而，單是這皮肉的撕裂便是讓陳浩然血肉淋漓。

若是有路人路過此處，必定會大吃一驚，只因陳浩然已經是全身浴血，奄奄一息地捲曲在地上，顫抖不已。

他的肉身已經是經過多次撕裂與癒合，在每一次的撕裂之後，那銀色的力量必定會包裹著他的傷口，改造著他的身體。

良久，陳浩然終於感覺到皮肉的蛻變已經完成。

正要鬆一口氣的時候，突然，一股不祥的預感浮現...

「啪啦！」陳浩然的右手臂骨不由自主地斷掉了，還未待陳浩然呼痛，他的左臂骨也是應聲而斷。

啪啦啪啦！

骨頭斷裂的聲音不斷響起，乍聽之下，有點像是新年時的爆竹。然而，當每一聲的爆竹聲都是代表著斷掉一根骨頭，這「爆竹聲」便是沒有這麼喜慶了...

「啊！！」一聲慘嚎劃破長夜的晚空，劃破了寧靜的夜，劃破了沉寂的世界。

「啊啊啊啊啊啊！」慘呼聲不斷。

單是聽到這慘嚎，便是讓人毛骨悚然，這該是多大的痛楚才能發出的慘呼？

每一根的骨頭都是依次的爆裂，那股銀色的力量沒再包裹著斷骨之處，讓其癒合，反倒是在陳浩然的身體內肆虐，將陳浩然的骨頭都是一根根地折斷。

「啊啊啊啊啊啊 ！」突然，這慘呼截然而止，卻是下顎骨斷裂了，陳浩然現在除了艱辛地喘息，也發不了任何聲音。

「呼...」因為沒有了下顎骨，陳浩然只能顫抖著身子，掙扎著挺起自己的胸腔，讓空氣流進肺部。

沒有了肋骨，陳浩然連呼吸也是要拼盡全力。

此時，陳浩然的臟腑都已經是亂作一團，身體的機能直線下跌，意識也越來越低...

就在此時，陳浩然的骨骼以飛快的速度再生，每一根骨頭都是泛著銀白色的光芒，狼王的力量適時使陳浩然的骨骼重生，堅硬的程度遠勝他身為人類的凡體。

此時，陳浩然再也撐不住，終於是暈了過去。

而在他不知道的時候，他的身體已經是朝著意想不到的方向改變著，逐步地脫離了「人類」的範疇....

皮肉，骨骼，內臟...

陳浩然身體的每一部分都是被「拆毀」，然後再度「重建」，最後變得比任何人所想像的更堅固。

正文四 飢餓

「餓...很餓...」

這是陳浩然醒來後的的第一個想法。一陣飢餓感從肚子傳來，一股像是渾身力氣都被掏空的感覺從陳浩然的身體深處傳來。

「咕....咕...」 肚子傳來一陣陣的抗議。

這時，一陣血腥的氣息傳出。陳浩然定睛一看，發現不遠處正躺著一隻渾身漆黑，正奄奄一息的狼人。正是不久前追殺著陳浩然的那狼統領。

彷彿是本能使然，陳浩然提起右手抓住那黑狼的右臂便是一扯。一隻狼臂便是這樣硬生生的扯了下來。

「啊啊啊啊啊啊啊」一陣慘絕人寰的慘叫聲突兀地響起,劃破了長夜的寧靜。

陳浩然拿起斷臂便是要往嘴裡一送...

突然，陳浩然的動作停了下來。「快停下，快停下，我在幹什麼？我為什麼要吃他的肉？」

陳浩然拿著斷臂默默的放在嘴邊，但卻遲遲不肯放進嘴裡。外表看來，他只是默默地維持著這姿態。
但內心深處卻像是有一股聲音催促他：「快吃呀！吃掉它！」

「不！我是人，我不吃生肉！」陳浩然像是用盡了身體的一切力量抵抗著那催促的聲音。他的身體開始發抖，像是有一股從靈魂而生的渴望，渴望著吃肉，渴望著鮮血。

「啊啊啊啊！」陳浩然奮力把斷臂甩出去，那斷臂啪啦啪啦的滾到小巷的深處「哈...哈...」陳浩然像是透支了一般，大字形的躺在地上喘著大氣。

「小子！快吃吧」一股充滿威嚴的聲音在陳浩然的識海中響起，那血紅色的身影模糊的映照在陳浩然的眼前。

「你是誰？」陳浩然被那突然出現的身影嚇了一跳，警戒的問道。

「我？我就是你，可是你還不是我。」血紅色的身影慢悠悠的回答。
「什麼是我是你的，你在說什麼？說人話！」陳浩然壓根兒聽不明白這話。
「嘿嘿，說人話幹嘛？你已經不是人類了。」那身影一動，像是狡黠的笑了笑。

「不是人？那我是什麼？我當然是人類！我可是由出生到現在，確確實實的是個人類！」陳浩然也不知道爲什麽，看著那血紅色的身影，總是有一種火大的感覺，有種很想說過它的想法。
那身影也不解釋，只是滿有深意的看著陳浩然。在陳浩然的眼中，那身影的五官都是模模糊糊的，但總感覺著那身影是看著他。

「狼人...狼...」
這時，大量的記憶湧入陳浩然的識海之中。不，說是湧入，倒不如說是浮現，那些記憶早就從狼王傳承時傳給了陳浩然。
那時陳浩然還沒有意識到自己接受了甚麼數量的記憶。現在稍為回想一下，就彷彿在骨牌的一端輕輕一推，銀狼王蒼銀千百年來的記憶紛至沓來！
「嗚...」記憶像是要把陳浩然的意識都抹掉。「不！不能這樣被淹沒！」陳浩然奮力的抵抗著狼王的意識。可是陳浩然才只有十多歲，怎敵得過活得超過千百年的狼王？

霎眼，陳浩然的意識只剩下一絲，眼看就要被抹掉！

要知道若是陳浩然的意識都被抹掉時，「陳浩然」這個人便是會徹徹底底的消失。只剩下狼王的意識。

陳浩然雖然不知道這麼多，但也知道不能讓那狼王的意識吞掉自己。
「抵抗不了...要放棄了嗎？」陳浩然有點頹然的看著自己的識海...

只剩下小小的一角還未被狼王的意識和記憶淹沒。而自己的靈魂卻是像餓了十年一般，骨瘦嶙峋的。
「...不！我就是我！我命就是由我！」陳浩然的靈魂發出一聲嘶吼，奮力的推出一掌，竟是把那不斷前進的狼王意識停住！

陳浩然的靈魂看了看自己的身影，瘦得很。一股由於飢餓的無力感升起。那狼王意識頓了一頓，便是繼續逼近。
「很餓...如果我有力氣的話，我就可以停住那狼王的意識了...」陳浩然漸漸失去那一絲的意識。

「慢著...餓了...便吃吧。」像是靈光一閃一般，陳浩然的靈魂毅然撲向那狼王的意識，張開大口便是一咬！
陳浩然清楚感到一股能量和記憶吃進了自己的靈魂之中。「管用！」陳浩然一陣興奮，張開口便是大吃特吃！

能量和記憶入口，陳浩然的雙眼瞬間充滿銀芒，像是開了竅一樣。他看著頭上的天，喃喃自語著：「我明白了...世界樹...中土...不朽...」海量的智慧，知識不斷源源不絕的湧來！
陳浩然忽然覺得，自己不過是滄海中的一隻螻蟻，從前的自己是多麼的無知！
不知道過了多久，那海量的意識被吃了十分之一，可陳浩然卻是飽了！潛意識之中，他知道自己已經吃不下了。可是識海之中還是有大量的狼王意識，正緩緩的向着陳浩然逼近！那意識逐步逐步的逼近陳浩然，那磅礡的氣勢有如大海一般，令陳浩然生不出半點逃脫的念頭。正當陳浩然要放手一搏，再撲進那意識中拼命吃時。那血紅色的身影動了。

「止！」那血色的身影輕喝道。那像大海一樣的狼王意識便是像凝固了一般停了下來。

「我命由我不由天麼？嘿嘿，還真是天真...就幫你這次吧。」說完便一轉身，要離開陳浩然的識海。

「慢著！你一直都可以出手救我？」陳浩然一皺眉向那身影質問道。陳浩然很討厭那種被玩弄於股掌之中的感覺。

「那又如何？」那身影也沒停下腳步，只帶有玩味的回答著，頭也不回的。
「站著！那你為什麼不早點救我？」陳浩然在識海中撲向那身影想要拉住它。

那血紅色的身影不屑的回道：「救你？你算什麼？也不想想你是誰。」說完便是直接消失於陳浩然的識海。
「也不想想你是誰...也不想想你是誰...」一時之間，那聲音像魔音一般在陳浩然的識海中迴盪不止...
「我是誰...?」陳浩然一動不動，眼中迷糊之色湧現，他不斷的在腦海中搜索著答案。

忽地，他的眼神漸漸堅定起來。
「我...是陳浩然，我是銀狼，陳浩然。」腦海之中混亂的記憶漸漸釐清，陳浩然毅然站起，抓住面前奄奄一息的黑狼微一運勁，把那黑狼的脖子扭斷。從他丹田中挖出一枚黑色的妖丹。稍一運功，那妖丹便是在陳浩然的手中緩緩融掉。

像是本能一般，他把妖丹的能量都吸收掉，一身的飢餓感瞬間消失。

「呼...終於不餓了...」陳浩然的嘴角不自覺的向上翹了翹。

「接下來，該走了...」陳浩然看了看天上的銀月，一轉身，離開了那充滿血腥氣的小巷，那改變了他一生的小巷。

正文五 老芬

離開了小巷，陳浩然雙瞳中的銳利漸漸回歸渾濁，剛才的纏繞著滿身的殺氣漸漸淡化至消失不見。除了身上的衣服爛了大半之外，便是與一般青年無異。

陳浩然掏出褲袋中的手機想要看時間，他看了看，不禁一陣無語:「仆街，電話冇啦...」

也是，都被人開腔破膛了，褲袋裡的手機怎麼可能無恙，只見太空灰的iphone被鋒利的爪子硬生生切掉一角。

「唉，明天再算吧。」

陳浩然只覺渾身的骨頭都像是快散架了，他都今天才真正明白到「身心俱疲」的意思。

他渾渾噩噩的拖著疲憊不堪的身軀回到兩個街口外的家裡。
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

砰的一聲，門關上了。

家裡黑漆漆的，但陳浩然也沒開燈，只徑直走進睡房裏，跳到床上倒頭便睡。

在陳浩然十二歲的那年，警察衝門而入，二話不說便帶走了他的父母，從此便再無音訊。

自此，在這個家裡便是黑漆漆，冷冰冰的，除了陳浩然之外，就再沒有別人居住了。

幸好，隔壁的陳老伯見陳浩然孤苦伶仃，時常過來照顧他，半收養的照顧著陳浩然。雖然口中沒說，但陳伯已是當了陳浩然是自己的親人，若不是陳浩然婉拒了他的好意，陳老伯早就搬來了。

陳浩然也沒打算打開燈，他認為，這「家」，若是開了燈，更是顯得空蕩蕩的。倒不如黑漆漆一片，反正開了燈也不會看到有人。

也許，在父母不在後，這「家」，也不再是「家」了。

沒把燈打開，也算是留一點念想吧。

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

陳浩然吃掉了銀狼王十分之一的的記憶，但那量卻已是像翰海一般，充斥著他的腦袋。腦袋自然是渾渾噩噩的，還能自個兒撐到回家已是萬幸。

那十分一的記憶是銀狼王最為表層的記憶，大都是關於最為基本的知識，對於宇宙最基本的認識...

這世界的構成是由一棵極為巨大的樹貫通九個世界，分別為：

神界，精靈界，中界（人界），巨人界，侏儒界，冥界，冰界，火界和不朽界。

九界之中，有幾個種族得天獨厚，天資異稟。
在不朽界的狼領中，狼人能吞噬逝去了的同伴來增強自身。一般而言，吞噬死者的能量並無副作用，反而大有裨益。若是越階吞吃同伴的妖丹，更是能連連突破。比如說，一個普通的狼人若是能吞噬巔峰狼王的妖丹，他便是會在吸收消化掉妖丹能量後一躍成為狼王。這絕對是修煉的一大捷徑。

當然，說是一回事，若是普通狼人能得到狼王的妖丹，肉體也無法容納這麼多的元氣，吸收沒兩分鐘便是會爆體而亡。

陳浩然本來也是吸收了銀狼王的傳承，不只是有銀狼王的知識和意識，還有他的畢生修為。只是陳浩然體內那道血紅色的身影卻是把銀狼王的元氣和意識都吞噬了。免去了陳浩然一劫。

昏昏沉沉間，陳浩然已是沉沉睡去...

晨光入戶，溫暖的陽光斜斜的照進家中，但對陳浩然來說，那陽光卻像是一根根刺針一般刺痛著他。平常順滑的棉被如今竟粗糙得有如砂紙。

「嗚...」陳浩然勉力舉起左手遮擋著陽光，發覺陽光卻是從手指縫之中透了出來。

「啊啊啊啊！」陳浩然猛一揮手，像是要把那刺痛人的陽光趕走。在那光線之下，他只莫名地覺得很煩躁。四周圍的物件都像是放大了一樣，床邊的鬧鐘像是比以往大了兩倍不止，秒針滴滴噠噠的聲音大得嚇人。

「啪」的一聲，陳浩然一把拍在鬧鐘上，可憐的鬧鐘出場不夠十秒便被他拍扁了。

「太吵了...快閉嘴...」陳浩然不禁地在床上叫道。平常不會聽到的聲音像是擴大了一般，街道上的車聲，人聲都能聽得一清二楚。

擴大了的感官像浪潮一般洶湧而至，從腦中的資訊中，陳浩然知道是自己變了狼人後的感官和情緒都會被放大。

可是知易行難，面對著紛至沓來的感覺，陳浩然一時間束手無策，像老鼠拉龜一樣，無從入手。

「深呼吸，先解決心理方面嘅感覺。」識海中血紅的那身影及時開口指點，讓原本手足無措的陳浩然像是找到了主心骨一樣，開始閉目調理自己的呼吸，平靜自己的情緒。

良久，陳浩然雙眼張開，慢慢將擴張的感官集中於自己身上。漸漸，那被四周壓逼的難受感覺被陳浩然壓抑了下來。他有種感覺，自己要是主動控制的話，感官還是可以繼續擴大。

在陳浩然集中感官於自身之時，發覺竟然能內視自己的身體。內臟，識海甚至血管都能看得一清二楚。

「哼，大驚小怪，你吸收了那黑狼的妖丹，現在至少也是統領階了，不能內視才怪呢。」那血色虛影再次浮現在陳浩然的識海中。

「敢問前輩如何稱呼？」陳浩然多次陷入險境，都是那血色虛影出言相助，雖說那虛影總是大刺刺的，可是總是會在最要緊的關頭相助。

「...叫我老芬吧」那虛影沉默片刻，答道。

「魯芬？」陳浩然嚇了一跳。(rip）

「不是那個！是老人家的老！」老芬連忙解釋

「這名字還真奇怪啊，是女的嗎」陳浩然暗想。

「先不論我，你要先學懂如何控制你的力量。」老芬打斷了陳浩然的幻想。

「我原本只是一介中學生，我要力量幹嘛？」陳浩然反駁道，雖說陳浩然得到了狼王的傳承，但他本身還是一個平凡的人，一個平平無奇的高中生。

老芬聞言，卻是狡猾一笑：「你不想知道你父母的所在嗎？」

「我父母不是犯了法被囚禁了嗎？，怎麼你會知道，你是誰？」陳浩然臉色一變。

父母比抓走後，他千方百計地都警察局打探消息，沒想到卻是有如石沉大海。

他的父母就像是憑空消失一般，被捕的紀錄完全消失，後來就連曾經存在的紀錄都是消失了。

出生證明，結婚證明，等等的電子紀錄完全被抹掉，就像他們存在的也是被抹掉了一般。

奇怪的是，他們的銀行中的儲蓄還算充足，而他們被抓的時候也沒有帶走銀行的提款卡，讓陳浩然能使用他們的儲蓄勉強過活。配合著日常兼職的收入，陳浩然才能支撐著自己的生活。

然而，物質上支撐得了，可不是心靈上支撐得了。幾年以來，也是讓陳浩然心力交瘁，愈發孤僻。

若不是父母的消失真相未明，他恐怕便是放棄生存了。可以說，父母生死之迷，乃是他一生的鬱結。

「呵呵，是嗎？你真的知道嗎？」老芬大嘴一咧，卻沒正面回答他，一副我當然知道的樣子。

「想要知道答案，你要變強，變得比所有人更強，這才能擺脫棋子的身份。」老芬的悠悠答道，像是想到一些遙遠的過去，老芬看著陳浩然，眼神變幻不已。

「總而言之，你再不變強，就永遠不知道真相。」

「加上，你的識海可是有個定時炸彈喔，你若是不修煉的話，可是會爆炸的喔。嘿嘿，那時候白色的，紅色的，都會從你的腦袋中爆出來」老芬狡黠的一笑，陰側側的道。

聽得陳浩然頭皮麻麻的，剎那間便是覺得腦中有著什麼能量醞釀著。

老芬不等陳浩然回答，像是一早知道陳浩然一定會答應一般，一揮手，便是轉過身來，在識海中消失不見。

而事實上，陳浩然也沒有選擇。論個人，他感到自己的識海內的那傳承並不穩定。論到父母，他更是感到另有內情，有種必須徹底查清楚真相的感覺。

他想要了解，想要知道，想要生存...那就只能修煉。

必須修煉！

正文六 修煉

在他醒來的那刻，腦海之內便是浮現著一卷名為《吞月訣》的功法。

這正是狼王的傳承之一，要知道銀狼王數年上百載，見多識廣之餘，腦海中的功法武技更是不知凡幾。

其中，這《吞月訣》甚是適合初入修煉之途的傳說生物。

功法之內，有著種種獨特的吐納之法，講解著如何練化那浮游於天地之間的靈氣。

「修煉一途，吞天地之靈，奪天地之造化，逆天而行」經文第一句便是豪氣萬丈，字裡行間霸氣無比。

陳浩然看得暗暗咋舌：

要知道天命難違，在「天」之下眾生皆是螻蟻，凡人根本沒有可能與天地爭奪造化，與天鬥，與天爭。

天和人，本就不在同一個層次之上，人的氣運，又如何跟天運相比？

然而，在這《吞月訣》中，卻是顛覆了陳浩然一直以來的想法，修煉一途，便是擺脫凡人在天地之下的無力，與天地相爭。而藉著修煉，凡人便是能越趨圓滿，與天相齊，甚至擺脫天地束縛。

「古有狼，吞天噬地，以日月為食，聚天地成丹...」一句句艱澀的經文浮現在陳浩然心中。不單是講述如何吐納修煉，更多的，卻是引導陳浩然形成妖丹。

要知道妖丹乃是傳說生物的核心，稍有損毀，動輒便是殘廢身死，對傳說生物的修為十分重要。

而這《吞月訣》則是為傳說生物的妖丹打下穩健的根基。無比適合像陳浩然這般初出茅廬的傳說生物。

只是這《吞月訣》雖然玄奧艱澀，但在銀狼王的記憶傳承中卻是有著修練的經驗，顯然，那銀狼王也是修煉過這《吞月訣》。

陳浩然依照著功法上的方法吐納，便是有如親身經歷一次在「記憶中」的修煉。

沒多久，身邊的天地靈氣便是開始鼓動了起來！

「呼...」一絲絲天地靈氣從陳浩然的口鼻吸入，由於抽絲剝繭一般，陳浩然把天地靈氣一一練化成自身元氣，儲存於經脈和妖丹之內。

只見一絲透明的天地靈氣吸入，陳浩然小心翼翼的將其分成兩半，再從中抽取出元氣。

要知道天地靈氣中，本就是含有雜質，修煉者需要將裡面的元氣抽出，煉成元力，才能修煉。

在陳浩然精密的控制下，元氣漸漸成形，化為銀白色。這時候的元氣，方才能夠稱為真正的元力，這一道銀白色靈力，雖然看上去安靜內斂，但陳浩然卻是能夠隱約的感覺到，在那種安靜之下，似乎隱藏著一種令人心悸的力量。

顯然，這種由《吞月訣》修煉出來的元力，質量可是相當之高，絕對不是尋常功法修煉出來的元力可以媲美！

銀狼王的傳承果然並非等閒可比！

這時，陳浩然清楚感覺到，之前吸收掉那黑狼的那顆妖丹，裡面的力量原本只是積存在經脈之內，堵塞住了那經脈。但在數次吐納之後，那黑色妖丹的力量化為一絲絲元力送進妖丹之內，原本細小的妖丹也漸漸變得越來越大...

原本陳浩然只是未經修練的凡人，經脈由於乾涸的小澗一般。

然而，在他才剛練化天地靈氣時，那潛藏於天地之間的浩然之氣便是漸漸湧至，最後像是堤壩決堤一樣充盈著經脈之間。

原本的小澗在元氣不斷沖刷之下竟越擴越大，與原本相比竟是被擴闊了十倍不止。陳浩然的經脈如滔滔江水一樣，川流不息。

這看得在陳浩然識海中的老芬暗暗納罕，要知道陳浩然的經脈在瘋狂的擴張下，竟是能媲美巔峰尊者階一般。那可是尊者級的傳說生物！在不朽世界之中也是中游的存在。要知道傳說生物每突破一階都是需要長年累月的累積。

傳說生物的修煉之中，初始為普通的傳說生物，開始感應和吸納天地靈氣，將其提煉成元力。傳說生物比起一般凡人，身體質素便是強上許多倍。

接著便是隊長階，到了這一層次，便是能將元力外放，化為領域。傳說生物極難感悟「道」的存在，因此，領域的存在便是為其日後修煉的「道」打下根基。而隊長階之後，則是統領階，體內傳說生物漸漸有著化形成人的趨勢。在萬千形體之中，人形始終是最貼近大道的形體，要再上一層樓，便是必須成為人形。到了統領階，那元力凝聚程度，也遠非隊長階可比。

過了統領階，便是尊者階了，這算是一個分水嶺般的境界，陳浩然便是處於這個層次，而一旦晉入尊者階，即便是在不朽世界中，都能夠算是擺脫了弱者的身份，而且這個層次的強者，戰鬥力更是遠遠的超越統領階，因為晉入尊者階，便是能夠自由的化形成人，或是傳說生物。兼具人形對天地大道的感悟和傳說生物的肉體。

在尊者境以前的傳說生物都可說是弱者，這些弱者一抓一大把。然而，到了尊者境便是有如一個分水嶺，能成為尊者的無不是百中無一的天才之輩。

傳說生物以元氣溫養自身，直至境界，修為和肉身都昇華到一定地步，才可以突破。隨著不斷的突破，身心靈都會越趨完美，直至傳說生物最後的祖之境。

傳說中，萬物起源時的形象才是最完美無缺的形象，但千萬年的演化下，萬物卻愈來愈弱小。修練到祖之境，便是返回自身起源的狀態。傳說生物都是在不斷修煉著這條回天之路。

修者: 改也, 又, 平治謂之修

道者 : 路也, 理也, 即人之天性

修道，便是讓自身回到自然，完美的境界。

順帶一提，身心靈的突破分別是指其境界，元氣累積和提煉並肉身的強度。三者缺一不可。

然而在陳浩然吞噬了的狼王傳承之中，狼王先是把陳浩然開腔破膛，再注入傳承的力量。在傳承的力量下，陳浩然的傷口已以肉眼看得到的速度癒合。

因此在先破後立之下，陳浩然的肉身不尋常地強，也是達到了尊者階級。
而在境界方面，陳浩然更是直接吸收了狼王的知識和經驗，若是能消化掉銀狼王的經驗，他只需累積元氣修為和肉體強度便是能不帶瓶頸的突破至王階。

「轟」的一聲悶響，陳浩然的元氣在體內運轉了一個周天，全身的骨胳都互相碰撞著，發著「霹靂啪啦」的微響。

－－他突破了

普通狼人，到隊長階，統領階，最後停在了尊者階的初期。

一鼓作氣的由普通狼人晉升到尊者階初期！
這突破的速度可不可謂不快！

就連在識海中看著的老芬也是為之咋舌：「這小子還真是挺打擊人的，當年我可是用了整整一年才一步一步的成為尊者級別的...這速度，還真是光速一般啊...」

以老芬本身的不凡，也要為之驚嘆！要知道強者修煉到一個地步，便是元神不滅，縱使肉體被撕碎，只要元神（神魂）逃脫，便是能再度重生。

老芬儼然便是其中的表表者，元神寄宿在陳浩然的識海之中，等待時機重生。

然而，強如老芬也是要驚嘆，這陳浩然，的確不凡。

「呼...」陳浩然緩緩收回氣息，伸了伸懶腰，頓時渾身骨骼發出一陣霹靂啪啦的脆響聲，一股股前所未有的強大感覺，從四肢百骸之中蔓延開來。身體的感覺一片舒爽，刺人的陽光也是一如以往般溫和。不，更溫暖了，感官的提升令陳浩然更能清楚感受到陽光的溫暖。

如今，他已經是能初步控制自己的感官了。

「接下來，我該去哪？」陳浩然認真的想了想－－學校吧。

畢竟他也是個學生。

即便被轉化為狼，他也不想脫離人的生活。

也許，是有些自欺欺人，但畢竟曾經為人，至少在陳浩然心的深處中，他仍是一個人。

他看了看牆上的掛鐘：

07：45

「糟糕！快要遲到了！」

所謂修煉不知時日過，陳浩然沉醉在修煉之中，轉眼便是數個小時。

08：00便是杏壇中學的上課時間，而陳浩然家裡到學校的路程至少也需要半小時的路程。

眼看便是趕不及了。

「不！我而是傳說生物之身，與以前的我不同了！」陳浩然稍微緊握了一下拳頭，感受了一下自己肌肉的強度。

「應該沒問題吧。」說完便打開窗，縱身一跳！像是動畫裡的超人一般，從二十樓跳了下來！

「這白痴...」腦海中的老芬見了，不禁按著前額：「幸好他身體質素異於常人，否則便是粉身碎骨了。」

「砰！」的一聲，陳浩然雙腳著地，在v=gt的影響下，陳浩然的雙腿應聲而斷，原本充滿著力量的小腿因高空墜下而不規則地彎曲。

「啊啊啊啊啊啊」斷腿的感覺狠像一個大錘一般狠狠敲擊著陳浩然的心扉。「怎麼會這樣的？」陳浩然痛得面容扭曲。

「這裏是現世，有著一個無形之網，名為現世之網。這是遠古時期女媧補青天的時候立下的封禁，隊長階級或以上的傳說生物都會受到封禁影響而禁錮實力。你在人間世界能修煉，但是你能發揮的實力就只能是普通狼人一般。」老芬的聲音「適時」地在陳浩然耳邊響起。

「你怎不早說？」陳浩然皺著眉，一邊強忍著痛楚，一邊質問老芬。

「你又沒問。」老芬聳了聳肩。「嘿嘿，況且，我有好戲看。」

「你...」陳浩然不禁一陣氣結。

「反正你會自癒，狼人的自癒能力可是冠絕傳說生物的。」老芬一臉沒所謂。

「很痛的！」

「嘿嘿，那教訓便是更深刻了。」老芬一副看好戲的樣子。

傳說生物的自癒能力確是驚人，不夠三分鐘，那粉碎性的骨折便是已然痊癒。

「幸好你的身體已能媲美狼尊者階級，否則你早就粉身碎骨了。」老芬懶洋洋的說。

「只剩下十分鐘了，我能跑得過去嗎嗎？」陳浩然問老芬。

「或許吧」

「我要如何跑？」經過剛才的教訓，陳浩然覺得還是先問問老芬好了，雖然他不一定會答就是了。

「如果你能使用尊者級的速度，一定可以。」

「我能使用嗎？」

「一定不能！狼王級別的才能稍為對抗現世之網。」

「...」陳浩然一陣無語：那說好的或許呢？

「嘿嘿，但你可以在天上跳。」老芬語出驚人，奸笑著指著一旁大廈的天台處。

看得陳浩然又是一陣無語...「那我從20樓跳下來幹嘛...」

於是陳浩然便慢吞吞的乘電梯從地面乘搭到天台。

「凝聚元氣於腿，著地時記得以元氣覆蓋下盤。」老芬出言題點著。

還好這次老芬沒有看戲，反而指點著陳浩然跳躍的技巧。

「呼」的一聲，陳浩然從大廈跳到大廈，有如行雲流水一般，把跳高樓大廈跳得像跳飛機一般。

「關禮傑！！」陳浩然一邊跳一邊興奮的大喊。

「白痴，才十多米距離便這麼興奮，傳說生物哪一個不是霎眼縱橫千里的？」老芬在一旁潑冷水。老芬雖然口硬，但是不得不說，陳浩然的悟性確是挺高的，一學便會。
然而，在傳說生物的角度而言，空中翻騰，轉瞬千里只是等閒，修為高的，更是可以御空而行。但相對於初學者的陳浩然而言，已經是很不錯的了。

「再來！」老芬在腦中喊道。

呼...呼...

四周的景物不停向後倒退，陳浩然漸漸熟練着那騰雲駕霧般的感覺。沒多久，他已是到了學校的天台。

縱使不是真正的飛行，但是那種在半空中風馳電掣的感覺，卻是與飛行無二！

一旁的途人偶然抬起頭，卻只見一道黑影一閃而過，壓根兒沒能看見陳浩然的身影。

「砰」的一聲，陳浩然雙腿落在杏壇中學的天台上，天台的地板因強大的衝擊力而裂開，猶如蜘蛛網一般的裂痕從陳浩然的雙腳旁邊蔓延而出。

陳浩然一看腕錶：

07:59

「時間剛剛好。」

多謝幫推

正文七 人面全非

陳浩然甫一踏進教室，卻被眼前的景物嚇呆了。

平時和藹可親的班主任和熟悉的同學竟像是變了樣似的。像日本的百鬼夜行一般，差不多每一個同學的頭都是妖怪！

「桀桀桀桀...浩然，回來了嗎？早啊！」佘主任見陳浩然踏進班房，大嘴一咧怪笑著向陳浩然問好。

在陳浩然的眼中，佘主任分明便是一條大蛇妖！那血盆大口一張開，那蛇舌不斷吞吐，像是按奈著什麼似的。她一說話時，那嘴角簡直是要裂到耳邊！四隻尖銳的尖牙隱隱閃鑠着綠光，分明便是有著劇毒！

「這那是佘主任啊！？分明便是蛇主任！」陳浩然在心中吶喊著，額上的冷汗淋淋而下。

「冷靜一點！她本來就是蛇妖，只是你一直沒能看出罷了。嗯，看來你這學校有點特殊啊。」老芬的聲音適時響起。

陳浩然驚魂稍定，看佘主任的樣子，應該還不知道自己已能看出她的原型。

「啊哈哈...對啊佘主任，今天沒遲到，真是幸運呢。」陳浩然陪笑著，以往的佘主任總是笑瞇瞇的，雖看上去三十有餘，但仍是貌美如花的樣子。如今看上去，佘主任的樣子簡直是面目可憎，若不是怕被她發現自己的轉變，陳浩然還真是想當場大吐特吐－太嘔心了。佘主任那裝作微笑的大嘴還有那不斷吞吐的蛇舌，都令陳浩然十分抗拒。

「怎麼了？老師我很醜嗎？人家今天還很用心打扮的說...」佘主任扭扭擰擰的說，還作出一個害羞的表情。

這是一般老師該做的表情麼？陳浩然一陣無語。而且是這大蛇妖在裝可愛...胃部一陣翻滾...

「嘔...」陳浩然終究是受不了，臨時抱起旁邊的垃圾桶便是一陣嘔吐。

佘主任見狀，便是關心的道：「原来你不舒服阿，難怪面色這麼難看。來！李同學，幫忙扶陳浩然到醫療室。」

這李儒同學一向是班裡的吊車尾，成績不行。然而人緣卻一直很好，大家都覺得他呆呆的，很是可愛。陳浩然抬頭一看，差點沒笑了出來，這李同學竟是一尾鯉魚！人們總是說魚的記憶力不行，現在一想，果真如此。也不知道這鯉魚同學是怎麼升上高中的。

心中各種想法如閃電般在腦海閃過。陳浩然緩緩站起，元氣運行全身，板起一副正經的樣子，正色地說：「沒事，只是吃錯東西而已，我沒大礙了。」

那李儒是笑瞇瞇的，魚嘴一翹：「陳同學啊，你可是吐了！不是傷風感冒喔，來！我帶你去休息！」伸出滿是魚鱗的手，便是硬拉著陳浩然走。

陳浩然正想掙脫，耳邊卻是傳來李儒的傳音：「你是看出了我們的真身吧，不想死便跟我走。」說完，李儒還對著陳浩然微微一笑，看上去很是友善，但眼神裡的狡猾和鋒芒卻是藏不了。

陳浩然面色一變，轉口對佘主任說：「我還是先休息一下好了。」說完便是在李儒的攙扶下走出了教室。

剛走出走廊，陳浩然便是急著問李儒：「你怎麼看出來的？」

「你的戲挺假的，況且，我對氣息的變化很敏感。」李儒微微一笑。

「那佘主任是敵是友？怎麼說我死定了？」陳浩然覺得自從轉化成傳說生物後，像是進入了一個新的世界一般，什麼看都不懂了。

「她嗎？其實挺有善的，嘿嘿，那只是我騙你出來的借口。雖然她餓起來什麼都會吃，但人還是很好的。」

餓起來什麼都會吃，這還算是好人？陳浩然暗暗腹誹。

「那你騙我出來幹嘛？」陳浩然接著問。

「當然是...吃你了！」李儒雙眼兇光一閃，本來攙扶著陳浩然的右手成手刀狀，手上的魚鱗狠狠插進陳浩然的後背！

陳浩然猝及不妨，只及時向前一撲，避過致命傷。但後背頓時開了一大道口子，再深一點便是能看到脊樑骨了。雖說如此，但創口還是極深，幸好陳浩然的肉身強橫，否則一招之下，便是會有生命之憂。

「為什麼？」陳浩然險險避過致命一擊，面露痛苦的向李儒問道。

「呵呵，反應不錯嘛，還以為能一擊斃命的。」李儒兇殘的一舔手上的鮮血。露出殘忍的笑容。

「不過，到此為止了。「混水摸魚」！」李儒一結法印，陳浩然的眼前突然一濛，一陣迷霧從李儒的身體散發而出，阻擋住陳浩然的視線。

「桀桀桀，這是我的迷霧領域，你就乖乖受死吧！」李儒的聲音在迷霧中四處響起，陳浩然根本無法從聲音的方向辨別李儒的身影。

「這種領域技能至少也是二階魔法，相等於隊長階的力量。」老芬的聲音在陳浩然腦海中響起，為他講解著李儒的攻擊。

「你為什麼要殺我？」陳浩然試著再問李儒。

刷！

李儒從陳浩然的身後現身，併指成掌，狠狠的插向陳浩然！

陳浩然早有防備，堪堪避過一擊。

「吸收掉你的內丹後，我便能進階成統領級了。嘿嘿，你這菜鳥，一看便是最易下手的白痴。」李儒怪笑著回答。

「你是隊長階別的嗎？鯉魚的分級也是這樣的嗎？」陳浩然試著引動着李儒對話。

「對啊，傳說生物的分級也都是這樣的，不過我們鯉魚一族有些特別就是了。」李儒像是對自己的迷霧領域很有信心，話也漸漸多了起來。

「什麼特別？」陳浩然的好奇心漸漸被提了起來。

「著！」李儒趁著陳浩然一個不備，一個手刀砍在陳浩然的大腿，血花頓時四濺！

「小心！他在以對話分散你的注意力！」老芬的聲音在陳浩然的心中響起。

陳浩然前額的冷汗慢慢浮現出來。「真是難辦啊，若是面對面的對決，自己未必便是會輸給那條鯉魚，可是這迷霧領域也太纏人。」陳浩然暗想。

慢著！

為什麼李儒能在現世使用領域技能？

現世明明有現世之網存在，傳說生物只能發揮到第一階，也就是普通傳說生物的實力。李儒最多就是一個長得奇怪一點的鯉魚怪，為什麼能使用領域？

在現世之網下，傳說生物都會被壓制。這點陳浩然深刻的體驗過了。

那李儒為何能使用領域技能？

幫推

原來紙言係最快

係呀 但可摸耳幫我推下

多謝

世界觀幾正 估唔到你咁樣寫

多謝支持預告一下 世界觀會好大好大

Push

正文九 封神訣

「嘿嘿，這個易辦，把他吃掉了就成。」老芬奸狡的一笑，答道。

「不！我不會吃！」陳浩然有著自己的原則。尤其是，李儒是他的同學，雖然他不知為何攻擊自己。

「真沒趣。」老芬撇撇嘴，但也不太意外，畢竟早已知道陳浩然固執得要命。

老芬在陳浩然的識海中一結印，閱讀法訣便是傳了給陳浩然。

《封神訣》

這法術訣屬三階魔法的層次，也就是統領階級的傳說生物能施展的法術。

封神訣，顧名思義，便是封印神識的法訣。基本上便是在別人的識海之中烙下自己的烙印，用以控制目標的法術。若是目標稍有反抗之心，施術者便是能觸動烙印。到時，目標便是會痛得生不如死，整個靈魂都會像是被火燒過一般。

這還只是低階的控制法術，若是高階的，只要施術者一念之下，目標便是會被抽乾識海，變成白癡，可說是比死更難受。

「在低階法術阿...虧得你平時還莫測高深像是世外高人的樣子，原來出手這麼吝嗇。」陳浩然撇撇嘴，故意氣氣老芬。

在識海中的老芬卻是像是被踩到尾巴的貓一樣跳了起來，激動的指著陳浩然：「老子吝嗇？若是我....我...全盛時期，我吐口氣都能淹死你。」

老芬激動得連話也說歪了。

「這麼厲害？」陳浩然有點不以為然，什麼叫「吐口氣都能淹死你」？

心中的直覺更是暗暗的戒備著老芬，看來這老芬當年恐怕也不是什麼善荏...

「哼，別的不說，就說你這封神訣，這可不是那些爛大街低階法術可比的。」老芬不屑的看著陳浩然，一副看鄉巴佬的樣子。

陳浩然倒是一臉沒所謂，反正現在自己對於傳說生物的世界就是一抹黑，什麼也不懂。一副「老子就是鄉巴佬」的模樣看著老芬。

「這封神訣有什麼特別的？」陳浩然問道。

「這封神訣能烙下靈魂烙印之外，還需不停藉著烙印輸送元力予目標。」老芬自傲地說道。

「這不是找自己麻煩麼？，哪有這麼爛的法術，到底是他控制我還是我控制他啊？」陳浩然一臉不解。

「爛？若是在不朽世界，這所謂「低級法術」可是連王階的傳說生物都會哄搶的！一般的控制法術會壓制著目標的修為，目標在餘生之中的修為都難以再度寸進。但封神訣不同，不會壓制目標修為之餘還能協助目標修煉，像是養寵物一般養著他。」老芬自豪的解釋著。

「也就是說，我會有一個愈來愈強的跟班？但他也就一個臭魚頭，我要他作跟班幹麻？」陳浩然嘀咕着說。

「他是屬於特别的一族，鯉躍龍門的傳說，你聽過沒？」老芬搖了搖頭，心想這臭小子真不識貨，若是這李儒成功化龍，這筆投資可說是賺得盤滿鉢滿了。

「龍？就憑他？」陳浩然一臉狐疑的看着那魚頭，除了那個領域有點難纏外，其餘都十分普通。陳浩然萬萬也聯想不到他竟是能化成睥睨天下的飛龍。

「快！他快醒了，你幹不幹？」

一般而言，控製類的道術若在目標沒有防備的時候施法，成功率最高。這封神訣也不例外，這時的成功率可說是百份之百！

一股元氣包裹著一絲精神烙印，輕柔地經由丹田處輸進了李儒的身體。為怕引起李儒身體的自然抗性，陳浩然盡量緩慢地控制著元氣移動的速度。

如黃豆大的汗珠從陳浩然的額角流出，封神訣需要施術者維持著高度的集中，稍有不慎，那精神烙印便是會反噬施術者。

控制類法術對精神力的要求奇高，不但要海量的精神力，還需要精準的控制，不能稍有差錯。畢竟精神烙印是武者的一絲神識，若是毀了，就必定會反噬施術者。封神訣對精神力的要求更加嚴謹，不但要留下烙印，還需要建構精神力的橋樑，讓施術者和目標間更緊密。不再是簡單的從屬關係，而是有如骨肉相連的狀態。

精神力沿著李儒的經脈向上移動，漸漸來到了李儒的薛海之前。忽然，那團精神力像是受到了刺激一樣，不停的震動著，像是受驚的兔子一樣，瑟瑟發抖。

「凝！」

陳浩然一聲斷喝，精神力輸出到最大，精神力像是不要錢一般，狠狠的貫穿了李儒的識海前的牆壁，並在識海中漸漸凝聚，成了一個人形的樣子。依稀能看得出是陳浩然的面孔。

喀嚓...

一聲輕響，陳浩然的虛影在李儒的識海中一指按下，一個和李儒整個識海相等大小的烙印烙下。這烙印以獨特的軌道運行著，一撇一捺的，正是封神訣獨有的烙印陣法－－封神大陣。大陣像是一把大鎖一樣緊緊的把李儒識海扣上了。

「啊！！！！」

一陣劇痛從李儒的識海傳來，像是同時被千根尖針刺中頭顱一般。那劇痛痛得令人生不如死，像是整個大腦跟身體的連結突然被砍掉了一樣。不但疼痛之餘，還有種空虛的痛感，像是身體都被抽走了，只剩下劇痛的腦袋。

「殺了我...」李儒痛得在地上不住打滾，大喊著求死。

幸而，痛楚只持續了一分鐘的時間，陣陣酸麻充斥著李儒的身體，讓其不禁低聲呻吟起來。

陳浩然法印再變，陣陣精神力的漩渦激盪而出。而在李儒識海中的虛影也是結出同樣的法印遙遙與本尊呼應著。

喝！

陳浩然和虛影同時斷喝一聲兩者的精神力離體而出，撞在了一起。兩股精神力隔空相融，形成了一條橋樑。

「成了！」陳浩然如釋重負的坐了在地上。

李儒身軀一震，已是連通上了精神之橋，滾滾靈力從天地間湧進李儒的丹田。那速度比起以前竟是快上了一倍！

李儒瘋狂的吸收著靈力，忽地咔嚓的一聲，李儒渾身的魚鱗竟開始一片片的落下，露出潔白如雪的肌膚。渾身的肌理分明，在些微的起伏下，隱隱透著力量。雖是男子的身子，但臉上卻沒有成年男子的粗曠，反而是有點文秀的感覺。

陳浩然以前看到的李儒總是呆呆的，不露半點鋒芒。現在想來，那都是偽裝而已。現在看到的李儒，不得不說，挺俊的。

哼...

一聲悶響從李儒體内傳出，原本躺著的李儒爭扎著爬起，盤膝坐了起來。

元力急速地運行在李儒全身，一股股元力從丹田處湧出，一遍又一遍地衝擊著統領階的屏障。

在一片又一片的沖刷下，李儒全身的鱗片漸漸長回，這新長的鱗片黑漆漆的，如鐵似鋼，看上去堅硬得很。

忽地，李儒雙目一睜，全身元力不受控地激盪而出，元力充斥渾身，把李儒的衣服都吹得鼓了起來，一股小型的元力風暴在李儒身上刮了起來。

良久，那元力風暴漸漸平息，元力隨著李儒的吐息漸漸納回他的口中不見。一瞬間，李儒頓覺神清氣爽，修為有所突破。

李儒竟是感到自己能轉化為魚人了！要知道天生的傳說生物修為越高，就越能變化為人形，感悟大道。一般的傳說生物，必須到統領階的修為才能變化為半人。在之前的時候都只是能做到部分的身體化為人形。

就在之前陳浩然看到的一樣，李儒頂著一個鯉魚頭，便是代表著修為未到，還未能擺脫本體的形態。

當然，陳浩然本身便是人形，走的修煉之路有時有所不同。陳浩然卻要逐步修煉成狼形。

依排penana咁耐唔更新

有咩我都仲係一星期三更

加油，想快啲睇！

多謝支持

正文十 執法隊

在陳浩然之上的虛空中，兩道人影凌空而立，當中一人一身褐衣，頭髮呈慘綠之色。另一人則一襲灰衣，老態龍鍾，還撐著一把掃把，猶如一個普通的老人家。兩人一身氣機隱而不露，若不是肉眼看去，那兩道身影彷如不存在一般。

「他這樣精神控制了李儒，沒關係麼？鯉魚一族若是知道了，恐怕會是抓狂吧。」褐衣中年人沉聲問道。

「哼，一群想不到檯面的傢伙而已，還整天幻想自己能幻化成龍。痴心妄想！」那老人卻是不屑的回道。

「可那李儒是鯉魚一族千百年來，血脈最完整的天驕。鯉魚族的老傢伙可是把他看成寶一樣，捧在手裡怕摔了，含在嘴裡怕化了。那可是寄託了鯉魚族上千年的希望啊...那些老傢伙若是知道自己千百年的希望被破，可是什麼都幹得出來的。」
褐衣中年人有些不解，一個是鯉魚族的明日之星，若是機緣到了，必定化為騰龍，一飛沖天，威震寰宇。另一個則是默默無聞，才剛轉化成狼人的愣頭青。明顯是走了狗運，不知在哪得到了傳承。

這種剛踏足不朽世界的新手不是沒有，但通常都不能生存得長久。不朽世界弱肉強食，強者為尊，兇險無比，可不適合弱者慢慢適應成長。

那灰衣老人卻像是聽見中年人的心聲一樣，淡淡一笑，道：「那小子的傳承不簡單，單是那法術，檔次都是不低。倒是不用擔心配不上李儒作其奴僕。」

「可是萬一鯉魚族的老傢伙急起上來，可是會不擇手段的為難那小傢伙...還是我們出手把精神控制解開吧。」
中年人試著說服灰衣老人。

「哼，沒想到，你竟是連一群鯉魚也怕。」
灰衣老人卻冷笑一聲，沒再在這話題上辯駁。

「我怕？哈，幾千年來我也沒怕過，我會怕這群臭魚？」
中年人豪氣漸生，仰天打個哈哈，雙眼漸漸露出點點鋒芒，像是天地間也沒有什麼能令他心生懼意一樣。

不遠處，盤膝而坐的陳浩然似有所感，抬頭看向天空之中，卻見該處空無一物，只有遼闊的晴空。

「難道是錯覺...?」在轉化成狼後，陳浩然的感官放大了無數倍，讓陳浩然常常懷疑自己過度反應了。

「挺敏銳的小子。」

在陳浩然移開目光後，那兩人才重新再現身，突兀地從空中閃現而出，彷彿他們一直在那裡一動不動的觀察著。

以兩人的修為，若是有意為之，就是站在陳浩然面前也不會被看到。然而，憑著心中的觸覺，陳浩然忽然生出一種被窺探的感覺，轉頭看向虛空間兩人的藏身處。還好那灰衣老人及時隱藏了身影，否則被個黃毛小子看破形跡，也太丟臉。

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

李儒悠悠醒轉，一身肉體裹上了一層漆黑的鱗片，渾身的氣息鋒芒畢露，像剛出鞘的寶劍一般，護體的元力呼嘯不止，隱隱夾著金鐵之聲，直迫一旁的陳浩然。統領階的氣息毫不掩飾的席捲而出，身後鯉魚虛影隱現。

「統領階...」李儒一拳揮出，帶出陣陣破風之聲。若在從前，這樣的突破定會讓他欣喜若狂，畢竟旁人數百年難以登上的高峰，他十多年便是攀上了。

但此時，他並沒有沉醉於晉升後的感覺，反而一身氣機死死的鎖在陳浩然身上，一股滔天的怒意隨李儒的氣息散發而出。

「陳浩然！你好大膽！」

李儒感覺到識海中有一個精神烙印，連結著陳浩然。自身的精神力被一個大陣牢牢封住。在李儒怒不可遏，自己昏迷時烙下精神印記，實是乘人之危。

更重要的是，自己一生的修為很可能便是止步於，再也無法精進半點。可他本就是天之驕子，有著純正的血脈，肩負著整個鯉魚族的期望，如今自己整個修行之路竟是斷了。李儒的憤怒可想而知。

獸化！

鯉魚虛影在空中閃現而出，在半空一個轉折，便衝進李儒身體。霎眼之間，李儒兩頰生長出魚鰓，背上長出背鰭，雙手肘處也分別生出魚鰭。雙手一招，一柄長槍便在手中閃現。

吼！

陳浩然一聲低吼，一道通體亮銀的銀狼虛影在背後升起，一雙肉掌化為狼爪，犬齒急長成尖牙。在激戰之後，陳浩然漸漸懂得控制獸化的程度，已不用每次都生長出大量毛髮。

兩股元力風暴對碰著，一道銀色，一道深藍色的元力匹鏈狠狠相撞。連空中的氣息都有些紊亂。

「狼人？有多少年未見過有狼人出沒了？」李儒獰笑著看著陳浩然，雖說不久前才打過，但李儒還未來得及看到陳浩然的種族便是被打得鼻青臉腫，大概只記得領域被破，然後便是被打了一頓。現在李儒實力再度精進，他對自己的力量倒是充滿自信。

「臭魚頭，我上星期才在街市見過你呢！」陳浩然反唇相譏。

「你...」李儒頓時氣結。

吼！

李儒魚槍一挺，和身撲出，人未至，長槍先夾帶著勁風直指陳浩然。

陳浩然不慌不忙，雙手一抓，牢牢的抓住槍桿，長槍竟生生停住，再也刺不了進去。李儒連忙一抽長槍，想要抽回尖槍，但長槍卻像鑲進了磐石一般，紋絲不動。任李儒如何拉扯，長槍就是不動，只被陳浩然緊緊的抓住了。

李儒連連運力，也不能從陳浩然的鐵腕抽回長槍。一張魚臉頓時漲得像紫醬色，進也不是，退也不是。

正對峙之間，異變突起！

四周的天地靈氣變得黏稠起來，陳浩然和李儒頓覺被一種莫名的凝重感忽然從四面八方襲來，身體四周的空間都像是凝固了一樣。

陳浩然勃然變色，身體在那壓力碾壓之下，竟是無法動彈絲毫，連獸化都是被強迫解除，體內的元力幾乎停滯，無法使出一丁點的力量。

放眼望去，李儒也是如此，不過李儒功力較淺，比陳浩然更不濟，竟是連站立也是顫抖著。

「我們是杏壇執法隊！李儒，陳浩然，你們已經被重重包圍了，請不要反抗，乖乖束手就擒吧！」數十道黑影從四周閃現而出，當先一人狗頭人身，手持一柄長棍，朝陳浩然叫道。

「杏壇執法隊？」

在一天之前，陳浩然還以為杏壇中學只是一所普通的中學，沒想到不但大多數的同學都不是人類，還有著自己的執法隊。

陳浩然和李儒被那股壓力壓製著，根本無法反抗。但那狗頭人身的執法隊員卻像是不受影響一般，徑直走到李儒的旁邊，用一個手銬把李儒扣上了，李儒身上藍光一閃，便是軟倒在地，渾身的元力都是被封印了。

那狗頭有時拿出一個鐐銬走到陳浩然的旁邊，要把他扣上。

喝！

陳浩然運起了渾身的力量，竟是能一寸一寸的挪動身子，緩慢的要離開那狗頭。

「在萬鈞巨陣之中也是能活動麼？但是，到此為止了。」那狗頭身形一閃，便是閃現在陳浩然身後，抓起他雙手，向後一翻，熟練的扣上了。

「陳浩然，在我鐘久的手上，沒有逃脫的犯人！」那狗頭一聲獰笑，低聲對陳浩然道。

「帶走了！」鐘久下令道。

「是！」

一眾執法隊連忙領命而出，左右將陳浩然和李儒一夾...

正文十 執法隊

在陳浩然之上的虛空中，兩道人影凌空而立，當中一人一身褐衣，頭髮呈慘綠之色。另一人則一襲灰衣，老態龍鍾，還撐著一把掃把，猶如一個普通的老人家。兩人一身氣機隱而不露，若不是肉眼看去，那兩道身影彷如不存在一般。

「他這樣精神控制了李儒，沒關係麼？鯉魚一族若是知道了，恐怕會是抓狂吧。」褐衣中年人沉聲問道。

「哼，一群想不到檯面的傢伙而已，還整天幻想自己能幻化成龍。痴心妄想！」那老人卻是不屑的回道。

「可那李儒是鯉魚一族千百年來，血脈最完整的天驕。鯉魚族的老傢伙可是把他看成寶一樣，捧在手裡怕摔了，含在嘴裡怕化了。那可是寄託了鯉魚族上千年的希望啊...那些老傢伙若是知道自己千百年的希望被破，可是什麼都幹得出來的。」
褐衣中年人有些不解，一個是鯉魚族的明日之星，若是機緣到了，必定化為騰龍，一飛沖天，威震寰宇。另一個則是默默無聞，才剛轉化成狼人的愣頭青。明顯是走了狗運，不知在哪得到了傳承。

這種剛踏足不朽世界的新手不是沒有，但通常都不能生存得長久。不朽世界弱肉強食，強者為尊，兇險無比，可不適合弱者慢慢適應成長。

那灰衣老人卻像是聽見中年人的心聲一樣，淡淡一笑，道：「那小子的傳承不簡單，單是那法術，檔次都是不低。倒是不用擔心配不上李儒作其奴僕。」

「可是萬一鯉魚族的老傢伙急起上來，可是會不擇手段的為難那小傢伙...還是我們出手把精神控制解開吧。」
中年人試著說服灰衣老人。

「哼，沒想到，你竟是連一群鯉魚也怕。」
灰衣老人卻冷笑一聲，沒再在這話題上辯駁。

「我怕？哈，幾千年來我也沒怕過，我會怕這群臭魚？」
中年人豪氣漸生，仰天打個哈哈，雙眼漸漸露出點點鋒芒，像是天地間也沒有什麼能令他心生懼意一樣。

不遠處，盤膝而坐的陳浩然似有所感，抬頭看向天空之中，卻見該處空無一物，只有遼闊的晴空。

「難道是錯覺...?」在轉化成狼後，陳浩然的感官放大了無數倍，讓陳浩然常常懷疑自己過度反應了。

「挺敏銳的小子。」

在陳浩然移開目光後，那兩人才重新再現身，突兀地從空中閃現而出，彷彿他們一直在那裡一動不動的觀察著。

以兩人的修為，若是有意為之，就是站在陳浩然面前也不會被看到。然而，憑著心中的觸覺，陳浩然忽然生出一種被窺探的感覺，轉頭看向虛空間兩人的藏身處。還好那灰衣老人及時隱藏了身影，否則被個黃毛小子看破形跡，也太丟臉。

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

李儒悠悠醒轉，一身肉體裹上了一層漆黑的鱗片，渾身的氣息鋒芒畢露，像剛出鞘的寶劍一般，護體的元力呼嘯不止，隱隱夾著金鐵之聲，直迫一旁的陳浩然。統領階的氣息毫不掩飾的席捲而出，身後鯉魚虛影隱現。

「統領階...」李儒一拳揮出，帶出陣陣破風之聲。若在從前，這樣的突破定會讓他欣喜若狂，畢竟旁人數百年難以登上的高峰，他十多年便是攀上了。

但此時，他並沒有沉醉於晉升後的感覺，反而一身氣機死死的鎖在陳浩然身上，一股滔天的怒意隨李儒的氣息散發而出。

「陳浩然！你好大膽！」

李儒感覺到識海中有一個精神烙印，連結著陳浩然。自身的精神力被一個大陣牢牢封住。在李儒怒不可遏，自己昏迷時烙下精神印記，實是乘人之危。

更重要的是，自己一生的修為很可能便是止步於此，再也無法精進半點。可他本就是天之驕子，有著純正的血脈，肩負著整個鯉魚族的期望，如今自己整個修行之路竟是斷了。李儒的憤怒可想而知。

獸化！

鯉魚虛影在空中閃現而出，在半空一個轉折，便衝進李儒身體。霎眼之間，李儒兩頰生長出魚鰓，背上長出背鰭，雙手肘處也分別生出魚鰭。雙手一招，一柄長槍便在手中閃現。

吼！

陳浩然一聲低吼，一道通體亮銀的銀狼虛影在背後升起，一雙肉掌化為狼爪，犬齒急長成尖牙。在激戰之後，陳浩然漸漸懂得控制獸化的程度，已不用每次都生長出大量毛髮。

兩股元力風暴對碰著，一道銀色，一道深藍色的元力匹鏈狠狠相撞。連空中的氣息都有些紊亂。

「狼人？沒想到你竟然是這種禁忌的種族？」李儒獰笑著看著陳浩然，雖說不久前才打過，但李儒還未來得及看到陳浩然的種族便是被打得鼻青臉腫，大概只記得領域被破，然後便是被打了一頓。現在李儒實力再度精進，他對自己的力量倒是充滿自信。

「臭魚頭，我上星期才在街市見過你呢！」陳浩然反唇相譏。

「你...」李儒頓時氣結。

吼！

李儒魚槍一挺，和身撲出，人未至，長槍先夾帶著勁風直指陳浩然。

陳浩然不慌不忙，雙手一抓，牢牢的抓住槍桿，長槍竟生生停住，再也刺不了進去。李儒連忙一抽長槍，想要抽回尖槍，但長槍卻像鑲進了磐石一般，紋絲不動。任李儒如何拉扯，長槍就是不動，只被陳浩然緊緊的抓住了。

李儒連連運力，也不能從陳浩然的鐵腕抽回長槍。一張魚臉頓時漲得像紫醬色，進也不是，退也不是。

正對峙之間，異變突起！

四周的天地靈氣變得黏稠起來，陳浩然和李儒頓覺被一種莫名的凝重感忽然從四面八方襲來，身體四周的空間都像是凝固了一樣。

陳浩然勃然變色，身體在那壓力碾壓之下，竟是無法動彈絲毫，連獸化都是被強迫解除，體內的元力幾乎停滯，無法使出一丁點的力量。

放眼望去，李儒也是如此，不過李儒功力較淺，比陳浩然更不濟，竟是連站立也是顫抖著。

「我們是杏壇執法隊！李儒，陳浩然，你們已經被重重包圍了，請不要反抗，乖乖束手就擒吧！」數十道黑影從四周閃現而出，當先一人狗頭人身，手持一柄長棍，朝陳浩然叫道。

「杏壇執法隊？」

在一天之前，陳浩然還以為杏壇中學只是一所普通的中學，沒想到不但大多數的同學都不是人類，還有著自己的執法隊。

陳浩然和李儒被那股壓力壓製著，根本無法反抗。但那狗頭人身的執法隊員卻像是不受影響一般，徑直走到李儒的旁邊，用一個手銬把李儒扣上了，李儒身上藍光一閃，便是軟倒在地，渾身的元力都是被封印了。

那狗頭有時拿出一個鐐銬走到陳浩然的旁邊，要把他扣上。

喝！

陳浩然運起了渾身的力量，竟是能一寸一寸的挪動身子，緩慢的要離開那狗頭。

「在萬鈞巨陣之中也是能活動麼？但是，到此為止了。」那狗頭身形一閃，便是閃現在陳浩然身後，抓起他雙手，向後一翻，熟練的扣上了。

「陳浩然，在我鐘久的手上，沒有逃脫的犯人！」那狗頭一聲獰笑，低聲對陳浩然道。

「帶走了！」鐘久下令道。

「是！」

一眾執法隊連忙領命而出，左右將陳浩然和李儒一夾...

正文十有小更新 所以再post多一次

推！

正文十一 囚禁

滴...滴...

像是露水般的水滴滴在陳浩然的臉頰上，把昏睡的陳浩然從夢境喚醒。

陳浩然緩緩張開眼睛，映入眼簾的是一根根鐘乳石，從微弱的光下，陳浩然看出自己正身處一個潮濕的洞穴中，頭上的鐘乳石不時滴下水滴，不偏不倚的落在陳浩然的眼皮上。

鎯鐺！

陳浩然伸手想抹，只聽一聲清脆的響聲，卻是發現四肢都被鐐銬鎖上了，動彈不得。而體內的元力都無法運轉，像是被一股壓力壓制住了一樣。

「醒了嗎？」一把陰森的聲音響起，一個狗頭從陳浩然的眼角冒出，是那鍾久。那鍾久血盤大口一張，兩隻又尖又長的犬齒突出，差點便是要碰到陳浩然的面頰。

「陳浩然，你違反了杏壇中學校規啲三十六條d，同學之間不得私下爭鬥。請跟我們回去協助調查。」鍾久用近乎面貼面的距離跟陳浩然宣讀著罪名。

陳浩然心裡暗鬆一口氣，原來只是協助調查...

在這洞穴之內，全身的力量都被那壓力壓制，不但元力，就連血液的流動都是慢得像是隨時要停下來一般。莫說是一年，若果可能，陳浩然連一秒也不想待在這。畢竟這裡的環境對他而言太過壓抑了。

似是看出陳浩然放鬆了一般，鍾久卻只看著神情輕鬆的陳浩然笑而不語。但在笑容中卻是藏著一絲陰冷。看死人一樣的陰冷。

陳浩然彷彿便是一隻快要掉進陷阱的老鼠一樣，只看到面前的芝士，卻沒留意到頭上的陷阱。

「說！你是什麼傳說生物?」鍾久拿起旁邊的短棍，狠狠的捅在陳浩然肚子上。」

咳...一股元力藉著那一棍竄進陳浩然的身體。

元力如一把尖刀一樣在陳浩然的五臟六腑間亂轉亂刺。

一陣難以言喻的劇痛瞬間直擊陳浩然的大腦。

一般人而言，小腹的位置沒有骨骼保護，最是柔軟，若是被全力打中，恐怕立時便會內傷吐血。

陳浩然也不例外，饒是他一身銅皮鐵骨，肚子小腹的位置也是最柔弱處...

陳浩然眼前一黑，頭一歪，便是昏倒了。

「哼，你以為這就完了?」鍾久一聲冷笑，又是一棍捅在陳浩然的小腹之上。

劇痛硬生生的把陳浩然從昏睡中拉出來。

「哈哈，再來再來！」

「砰砰砰！」一棍一棍的劈頭打在陳浩然的身上，每一擊，元力都是一道如尖刀一樣扎進陳浩然的身體，破壞著陳浩然的五臟六腑。

「只要你跟我說，你是什麼傳說生物，我便立即放了你如何？」眼見逼供不成，鍾久立即便是提出利誘。

陳浩然卻是一聲不吭，不肯服軟，越是強硬，他就越不想說。

陳浩然怒目望向鍾久，卻一聲不響，連呼痛或是求饒也是硬生生的吞進肚子裡。

吼！ 一道吼聲在陳浩然的識海響起。

眼前一花，一隻通體銀白的孤狼映入眼簾。

狼。

有如雪地裡的梅花一般，出眾而孤傲。

那銀狼靜靜看著躺在地上的陳浩然。

瞳孔裏帶著一絲嘲弄之色。

彷彿不屑與陳浩然說話。

彷彿是嘲弄著狼狽不堪的陳浩然。

也彷彿是在質問著陳浩然弱小的理由。

「我…我」像是要為自己辯護一般，陳浩然連忙開口。 但才驚覺自己無言以對。

當初縱然是面對著未知而強大的黑狼，縱然是手無寸鐵，仍然擋在重傷的狼王身前。

當初意識到身後的是那高傲的銀狼王時的羞憤，羞憤的不是對銀狼王，而是對自己的無力。

當初毅然離開那巷子的自己，離開的不只是小巷，而是弱小的自己。

但現在已是半狼之身，怎麼反而失去了什麼似的，當初毅然面對黑狼的陳浩然。

「我恨。」陳浩然雙眼中的茫然漸漸消退，變得堅定而有力，他直直的看著銀狼，道。

「我恨，不是恨自己的能力」陳浩然咽了一下口水，用盡全身的力氣，一字一頓的繼續道：

「我恨的是自己的無力。」

銀狼裂嘴一笑，那鋒利的眼神亦漸漸變得溫和。

看著陳浩然，低吼一聲。

「吼！」高傲的吼聲響起，陳浩然的意識亦隨之返回現實。

「真沒趣，這陳浩然除了走神，便是昏睡，一點樂趣都沒有。」

一旁的鍾久瞧瞧牆上的掛鐘...

只見拘留的四十八小時已經到了。

證據不足，就是鍾久也沒有權力再把陳浩然留下。

鍾久撇了撇嘴，只打開一旁的鐵閘大門和陳浩然的鐐銬，讓陳浩然自行離開。

然而，陳浩然仍然是處於昏迷...

識海之中，一道血色的身影神情凝重，雙手不斷結印，隨著印訣變換，他身前也是浮現著一道道銀狼幻影......

「呼......還真是累啊，不過還好......至少能激發他變強的心，算是不虧了。」老芬形象化地呼出一口長氣，喃喃道。

「接下來，我也該幫這小子處理一下這混亂的識海了......」說罷，便是手一揮，陳浩然的識海竟是緩緩地凝固出兩個小島，那兩個小島不斷長高，慢慢變成了兩座巨大的山峰。

要知道陳浩然的識海在接收傳承的時候原本是有如洶湧的怒濤，翻騰不休。但後來老芬出手，硬生生的將其凝結，這才沒有將陳浩然的神魂淹沒。

如今老芬手一揮，便是將陳浩然那像凝結了的波濤匯聚成山峰。這般的控制能力，可說是精妙之極，若是陳浩然看得到這一幕，只怕是會目瞪口呆，以陳浩然的修為，恐怕再過一百年也是未必能做得到。

正文十二 甦醒

陳浩然醒轉過來時，發覺已是身在醫療室。

「醒了嗎？」一道威嚴的聲音響起，陳浩然定睛看去，正是杏壇中學的校長，杏校長。

杏校長一身褐衣綠髮，渾身散發著一股清香，另陳浩然的精神都是為之一振。

陳浩然感受著體內逐漸的回複的體力，原本混淆的神智也是回歸了一些...

猶如一株神木，杏校長筆直的站立在陳浩然的床邊。背對著陳浩然，靜靜的看著窗外。

「我知道你有許多疑問，我可以為你解答，作為這次的補償。」杏校長仍舊是背對著陳浩然，自言自語般的道。

「這裡是哪裡？杏壇中學，是什麼？」這是陳浩然心中浮現的第一個問題。

「杏壇中學，是現世中收容傳說生物的學校。在那天網之下，傳說生物法力全無，貿然行走，只會被神殿和獵人捕捉。」提起「神殿和獵人」，杏校長也是一臉凝重，轉過身來，看向陳浩然。

「獵人？什麼獵人。」陳浩然有點不解，傳說生物即便未曾修煉，比起凡人也是強上數倍，怎會還有人會捕捉傳說生物？

「傳說生物能修煉，為什麼人類便不能修煉？」杏校長微微一笑，反問道。

「話說回來，人類才是修煉大家。反倒是我等妖物，才是學習人類修行的一方。畢竟人類在修道之上，得天獨厚。而捕捉傳說生物的修煉者，就是獵人。」杏校長繼續道。

「何謂修道？」陳浩然又問。

「不知道。」杏校長皺了皺眉，似是想到了些事情。沉默半晌，又道：「很難說，說不得。」

道可道，非常道。

非言語所能描繪。

陳浩然約有所思，懵懵懂懂間像是觸動了什麼重要的東西，卻是偏偏捉不透，摸不清...

他搖了搖頭，沒有刻意再想。

「那神殿呢？是什麼來的？」陳浩然眉頭一皺，沒想到變成了傳說生物後，竟不是成了另一層次的生物。反而還會被捕捉，追殺。

「女媧神殿...那是女媧神的勢力，中界的霸主。神殿之內，高手輩出。連那籠罩天地的天網，也是他們的手筆」杏校長眼神一凝，對於這女媧神殿，明顯是加倍凝重。

「這麼可怕？」陳浩然面色一變，在銀狼王的傳承之中，陳浩然已是知道，這個世界，並不是只有地球一個星球。

「地球」，也被稱為「現世」，只是九大界中的一界內的一粟。

而現世所在的大世界，名為「中界」。是九界的中心。

現世中，陳浩然生活的小地方則名為「香城」。沒想到這女媧竟是能稱霸一界，恐怕勢力強得無邊了。

尤其是，女媧「大神」這二字，更是顯出這神殿的恐怖。

傳說生物並不是神，只是介乎凡人與天之間的生物。

而神，早已超脫天地，甚至掌控天地，創造天地。

「那我呢？為什麼我會在這杏壇中學，我不是傳說生物啊！而且，為什麼我從前不知道這裡的秘密？」陳浩然忽地想到一點。

「傳說生物？你現在是了。」杏校長眼神一閃，隱約間好像有著什麼隱瞞著。「另外，杏壇中學的大陣，能容許傳說生物在其中自由活動之外，還帶有幻境，不是傳說生物，沒法看穿幻境。」

這種環境其實整個現世都有，被稱爲現實層次（layers of reality）。普通人只能看到，活在表層的現實中。

但在傳說生物而言，卻是有更深的一層「現實」。在現世的傳說生物能看到，並生活在這多重的現實中。

然而，什麼是真實？什麼是虛幻？

在傳說生物而言，只要是他們生活中的「現實」，便是真實。

「嗯？這杏壇大陣竟如此厲害？」

「大陣之下，同學的一舉一動我也會知道。」杏校長見陳浩然沒追問下去，似是一鬆，連忙將話題帶下去。畢竟，當中的隱秘，牽涉太多，連杏校長都不敢多說。

「嗯？」陳浩然目光銳利了起來，眼神如鋒，看著杏校長。「那你知道我被囚禁了？」

「嗯...我是知道的。」

「那你為什麼不幫我？你知道那惡狗是如何折磨我的嗎？」陳浩然面色鐵青，質問道。

杏校長話鋒一轉，道：「國不能無法，家不能無規。學校也必須有規矩。傳說生物，個個桀驁不馴，若是放任不管，不出三日便是能拆了我杏壇中學。」

提到規矩公理，杏校長的語氣也是嚴肅了起來。以往校長的威嚴，漸漸浮現在臉上。

陳浩然心中一凜，雖然是受了苦頭，但竟是無言以對，無法反駁。沒有規矩，不能成方圓。這道理在人類社會用得著，沒想到連在傳說生物身上，更用得著。

杏校長此舉，想必也是給自己一個下馬威，讓自己遵守杏壇的規矩吧...

「好吧，不用多說了，你是狼人之身，在現世之中可是寸步難行，所以千萬別讓人知道你的身份，否則便是會惹來殺身之禍。」杏校長搖了搖頭，不願多說，一轉身，便離開了醫療室。

陳浩然有點狼狽的爬起病床，元力稍一運轉，只覺鐘久打入的元力已是沒有消失，稍一運轉元力，體內便是傳來陣陣劇痛。

「鐘久！這個仇，我記住了。」這鐘久明顯沒有留手，每一道元力都是沖刷著陳浩然的神經線，不斷地刺激著陳浩然。而且，在刑期期滿後，鐘九明顯沒有收回自己的元力，任由陳浩然自生自滅。

陳浩然眼神漸漸從原先帶著一點迷茫，變得堅定和冷漠，這鐘九，已是進入陳浩然必殺的行列。

成為了人狼之後，陳浩然的性格也是一點點的被狼族的「野性」影響，不自不覺間已是開始淡忘了自己「不殺」的原則。

陳浩然運轉元力，慢慢的修復着受損的臟腑，並嘗試驅逐出鐘九的元力。

要知道兩人的元力根本無法融為一體，陳浩然也沒法把鐘九的元力收為己用，只能將其驅逐出身體。

如此，一分一秒過去，陳浩然強忍著疼痛，全力運轉《吞月訣》，將鐘九的元力驅逐出體外。

若是此時有外人在此，必定會大吃一驚，陳浩然的身後竟是浮現出一個狼頭虛影！要知道將一本功法修煉到了小成，才能在身後凝聚出本體虛影。陳浩然明顯在此道上天賦極佳，竟是能在這麼短時間上凝聚出本體虛影。

良久，陳浩然吁出一口長氣，終於收復了身體的損傷，還逼出了鐘九的元力。身體終於回復到巔峰的狀態。

陳浩然徐徐站起，一股威壓隨著他站起而散發。

那股威壓，強大，堅強，隱隱中還帶著一絲高貴的傲意。

這股威壓，遠超現時陳浩然所能凝聚的氣勢。是在銀狼王的傳承之中，傳承下來－－這是 王的威壓。

陳浩然清楚感覺到四肢百骸都充盈著力量。這股狼王的威壓，就如是一個力量增幅器一般，將原本的力量加倍的放大了。

比之半日前，陳浩然的力量已是增強到另一個境界，快要媲美尊者境的中期！

傳說生物的修煉何其艱苦，但是因為銀狼王的傳承，他對「道」的感悟就像是吃飯喝水一般簡單。

當然，銀狼王的傳承最多也只能引導陳浩然達到王階巔峰，在此之上的路便是只能依靠他自己琢磨了。

陳浩然拳頭一握，全身的力量湧動。令他不禁有種錯覺，以為全身的力量便是要洶湧而出。

「鐘久，這個仇，我報定了！」陳浩然的眼神漸漸變得堅定，殺機閃鑠！

樓主加油世界觀setting幾得意，係norse mythology cross over 中式神話？

被發現了

正文十三 小曼

清楚感覺到自身力量的增長，陳浩然更是恨不得立即便跑去找出鐘九報仇。
吃了虧不報復一下，可不是陳浩然的性格作風。
尤其是力量再度暴漲之後，陳浩然對自身的力量可說是信心十足。

然而，對於陳浩然來說，這一個世界依然是充滿著未知和危險，貿然尋仇，只怕並非上策。

在心裏琢磨片刻，陳浩然心中便是有了計較。
杏壇中學之內可是有著大量傳說生物「上學」的，雖然陳浩然還不太知道他們都杏壇中學是在學習些什麼，但他已是感覺到覆蓋著學校的大型陣法，陣法間更是有著幻境存在。若不是陳浩然已經是傳說生物，恐怕畢業後還傻乎乎的認為自己只是在杏壇中學的普通學生。

原來一直在教導陳浩然的，只是一個幻陣！
既然如此，那麼杏壇中學一直以來，教的是什麼？

這令陳浩然十分好奇。

總而言之，自己對一切的認知仍舊是缺乏得很。

陳浩然站起身來，看了看周圍的事物，知道自己身在校園一樓的醫療室。緩步走出醫療室，陳浩然不禁一怔。
並不是杏壇中學與他以往認知中的大相逕庭。相反，杏壇中學竟是與他以往記憶中的一模一樣！

「當然是與幻境中的一模一樣。」一旁一把冷冰冰的聲音響起，
陳浩然一看，不禁又是一怔，是那李儒。

只見李儒一臉不情不願的，板著一塊臭魚臉，冷冰冰的道。
「看什麼看，我是你的導遊。」李儒明顯心情不佳。這陳浩然倒是能了解，被人下了封神訣，就像在頸項上被繫上了狗帶一樣，別體有多不爽了。

「我才不需要導遊。」陳浩然面色有點怪怪的，自己與這校園朝夕相對數年，現在竟然是需要導遊？

李儒面色一苦道：「你是不知道你身上妖丹的價值吧，有消息傳出，你身上有至少將階的傳承。才能令你一舉晉升成尊者境。有無數的強者在虎視眈眈，我們傳說生物晉升，極度講求機緣，而你，就是那機緣。所以，校方認為你有必要先了解一下學校的情況。」

陳浩然心中一凜。的確，匹夫無罪，懷璧其罪。自己的妖丹可是一個移動標靶，不瞭解一下環境，隨時被吃掉也不意外。
「為什麼是你？」陳浩然有點好奇，杏壇學生沒有一千也有幾百，為什麼會是由這李儒作導遊？

李儒眉頭一皺，道：「因為我不能令你死。在你那封神訣的關係下，你死了，我也要賠命。哼哼，否則的話，你覺得學校會讓我來當你的嚮導？」

「原来如此...」陳浩然心下了然，卻沒有太大意外。這李儒受自己所制，反而是不會加害自己。

不過有一個導遊總比沒有的好，至少，陳浩然可以探聽一下自己想要知道的消息。

「你...知道鐘久嗎？」

李儒面色一變，似是不想多提那名字：「當然，那可是執法隊的隊長之一，實力強橫至極，快要比得上佘主任了。」

「那...佘主任是什麼修為？」沒辦法，陳浩然可說是兩眼一抹黑，什麼也不懂。別人被轉化後還可能會有老師或是上位者教導。 但陳浩然的上位者早就死了，留下那海量的記憶陳浩然倒是不敢再碰，畢竟神識被淹沒的滋味，他還不想再試。

「杏壇中學所有主任級的老師都是將階，若是放眼不朽世界，已經能成為一方強者了。」李儒說起將階強者，眼神中不禁流露著嚮往的神色。將階，已是有資格叱咤一方，開宗立派了。

「將階...很強麼？」陳浩然心中嘀咕，自己得到了傳承，幾乎是一剎那便是把修為提升到尊者階了。

然而，他卻是沒有想到王階的傳承究竟是怎麼一回事，那可是千百年累積的修為！能得到，確實是幾生修到的福氣。
「廢話不多說了，要上課了。沒準時上課的話，可是會引來執法隊的。」提起執法隊，李儒顯然十分忌憚，連忙拉著陳浩然進班房。

「起立！」妖氣湧動，佘主任徐徐步進班房，血盆大口一咧，蛇舌吞吐，面孔猙獰至極。
陳浩然面色一變，畢竟這「佘主任」與以往回憶中大相徑庭，面目猙獰不說，那吞吞吐吐的舌頭實在是嘔心至極。

「各位同學早！」這倒是一般學校必備的台詞。

「佘主任早...」

強忍著作嘔的感覺，陳浩然別開了頭，有點言不由衷的敬禮。
像是感到陳浩然的異樣，佘主任抬眼望向陳浩然，有意無意的朝他「嫣然一笑」。

陳浩然面色一黑：「你看不到我，看不到我...」

「陳浩然同學，下課之後來教員室找我。」佘主任說出了陳浩然此刻最不想聽到的說話。
「啊啊啊啊！不要啊...」陳浩然面色一苦，內心中吶喊著。

旁邊的同學也像是察覺到了這氛圍，連忙深呼吸，這才屏住沒笑出來。

但嘴角卻已是微微向上翹著，彌漫住幸災樂禍的意味：平常看見佘主任，總要繞路走，如今這陳浩然卻是「有幸」和佘主任單獨對話。這...這也太刺激了吧！

佘主任正式開始上課，也沒管陳浩然是否答應。

「開始上課！今日要講的是『獸化與化形』。在座所有同學都是異獸化形，大部份同學正值部分化形的狀態，有沒有同學知道化形程度的多少係甚麼決定的？」
「我知道！是修為！」一把有如風鈴般動聽的聲音響起。順著聲音看去，只見一雙明亮的大眼睛輕眨，明眸間閃爍著躍躍欲試的神情。

那是一名女同學，卻是陳浩然從沒有見過的。這倒是不足為奇，想到自己一直在一層幻象下生活。幾年以來看到的有幾成真，幾成假，卻是說不了準的。

那女同學眼神間清澈如水，像是沒有半點濁念一樣，令人眼前一亮。雙頰泛紅，像是初生的嬰兒一般，紅噗噗的，很是可愛。

「那是...」陳浩然低聲朝一旁的李儒問道。

「小曼。高小曼。」李儒卻像是早知陳浩然會有此一問，搶先道。
「小曼…我記下了」陳浩然默默記下了這名字，還有那雙澄明至極的眼睛。

「她...背景可不簡單。可千萬別招惹她了。」李儒眼神有點複雜，像是想到了甚麼不愉快的事情。

「哦…？說來聽聽？」陳浩然一聽，立刻便是來了興致。

一不留神，聲音卻漸漸高了起來…

「李儒同學！上課不要談話！到後面罰站去！」余主任秀眉一皺，一聲輕喝。

面對著將級的強者，李儒當然不敢反駁，乖乖的站起來，走到了課室的後方。

班上的同學看著李儒，又是醞釀著一股強忍著笑容的氣氛。

真丟人。
陳浩然搖了搖頭。心想，在罰站這點上，杏壇中學倒也與其他學校沒太多分别…

一堂課很快過去，課堂形式倒是和一般中學沒太大分别。倒是內容與「現實」世界的中學大相徑庭。主要都是講些不朽世界中的常識。

師兄係咪有睇紙言？

冇呀

咁我呢邊更快啲先

加速加速

正文十四 記憶 道峰

雖然余主任相貌不討好，但一堂課下來，的確是讓陳浩然獲益匪淺。
被轉化為人狼之後，陳浩然嚴格而言已不算是人類了。

體內結出妖丹，甚至能獸化！表示著陳浩然正朝著妖修的方向成長。

陳浩然依照著《吞月訣》上的指示，一步步地吸納天地靈氣。憑著銀狼王的遺澤，竟是如火箭升天般修為飛進，直晉級尊者階！
尊者，意味著能自如地獸化。在獸化的情況下，力量和感官都會大幅上升，可說是集野獸的感官和人類的靈智於一身！

修練一途，主要修的有三：

神魂，肉身和練氣。

三者之中，陳浩然感受到自己肉身已是比自己現在的尊者階更強，遠比同窗的傳說生物要強。

練氣便是吸收天地靈氣的修為，在《吞月訣》的影響下，他的境界便是穩固在尊者階初期！

然而，在神魂方面，當陳浩然把神識探進識海之時，卻是嚇了一跳！
尋常識海，必定是由一縷縷神識交織成一片汪洋，故名為識海。

然而，陳浩然腦袋中的識海卻是和尋常大相逕庭！
放眼望去，識海中不但有海，還有兩座參天巨山，甚至有著藍天白雲，簡直就是像一片小天地一樣！

定睛一看那兩座巨山聳立在汪洋之間，霧氣彌漫，隱隱約約間遮擋著巨山。那兩座大山散發著玄之又玄的氣息，乍看之下，竟是有點像那些傳說中的仙山聖地！
然而，陳浩然心裡清楚，這裡可不是什麼靈山，而是自己的識海！

看著左邊那座若隱若現的巨峰，陳浩然的神魂靈體忽地眉頭一蹙－－ 山峰上竟是刻有兩個大字！

「記憶」！
「我把狼王的記憶凝固成山峰，算是方便你日後翻查了。」身後一把懶洋洋的聲音響起，直把陳浩然嚇了一跳。
急忙轉過身來，發現一個中年人站在他的背後，一身血衣，其相貌卻是一片模糊。

「初次見面，我是老芬。」那中年人似是笑了笑，伸出手來。

陳浩然會意，連忙也伸手與他相握。

這老芬已是數次在極不容髮之際救了他一命，明顯是友非敵，現階段而言，陳浩然覺得自己很需要一個朋友，哪怕是幻想出來的也好。
把狼王的記憶凝固成山峰...

陳浩然猛地一震，那該不會是那傳承遺留下來的狼王意識吧...

回想起剛接受那份龐大的記憶時，那仿如怒濤般的記憶可謂是洶湧至極，自己可是險些便是因此喪命！
如今竟是凝固成一座山峰！
陳浩然把目光移到另一座山峰，上面隱約有兩隻大字：

「道峰」！

陳浩然看著那兩字，竟覺得當中散發著玄奧至極的氣息，說不清，道不明。越是看便越想繼續看下去，迷糊間有種深陷其中的感覺...

不對！

陳浩然一個激靈，連忙醒轉過來。心中不禁駭然，單是兩隻字便是能令自己有種如陷泥沼般的感覺！還好自己及時醒轉過來，否則便是會深陷其中，難以自拔！
老芬似是知道他所想，點了點頭，道：「沒錯，就是傳承那時銀狼王的道。日後你若是修行上有什麼不解，可以到道峰一觀，那裡有王階強者的道，可以用以借鑒。但你修為未到，千萬別貪功參悟那「道峰」二字了。至於那記憶之峰，凝固的是銀狼王三千一百年的見聞，日後你若在不朽界行走，必有大用。」

「修行...」陳浩然一抿嘴，不禁問：「修行為何？」。
上一刻還是普普通通的莘莘學子，下一刻卻成了半人半獸，還差點在「同學」的偷襲下喪命，這可不是常人能接受得到的。

「為了尊堂。」老芬沉默片刻，吐出了這麼一句話。
尊為父，當為堂。尊堂，父母也。

「我父母...我父母早就消失了，我又如何知道他們想要什麼？」說著說著，陳浩然甚至有點激動。
「這...離開並非他們的本意...」老芬回答得有點遲疑，似是有所保留。
「那他們為什麼要離開！為什麼沒留下我？」

一時之間，陳浩然心中升起了無數疑惑，甚至有點煩躁的感覺。

「好了！」老芬眉頭一皺，截斷了陳浩然的問話。

「他們離開，只是逼不得已，只有修行，才能找到更多真相。否則，徒增煩惱而已。」老芬接著道。
「只有修行...」陳浩然眼神有點迷茫，但隱約間，卻感覺到老芬知曉當中內情。

只有修行...才能知道更多真相...

只有修行...才能找回父母...

只有修行...
陳浩然看著老芬，迷茫的眼神變得清澈而黑白分明。

「那便修行！」
「好！只有修行，只有進入不朽界，才能有希望找到你父母。陳浩然，你可別讓他們失望了！」老芬大笑一聲，似是對陳浩然的答案十分滿意。
「老芬...那我現時實力如何了？能進不朽界了嗎？」陳浩然感到自己實力已是不弱，連忙問道。
「你如今神識可是遠超同儕。不用太擔心，就是尊者階的巔峰境，如今你也能與之抗衡了。但，時候還未到...要到不朽界...差得遠了。好了，你先回去吧。這杏壇非同一般，好好上課吧。」

老芬似是一笑，一揮手，陳浩然便是感到被一股柔和的力量承托起，把他輕柔地送出識海之外。

那股力量雖說輕柔，但卻讓陳浩然感到無法反抗，心下不禁暗驚－－老芬的力量，竟是厲害如斯！
要知道那可是自己的識海！可自己的神魂靈體竟是被老芬輕易送了出去，無法再查探！
「罷了，看來這老芬是友非敵，也不會對我不利。待我實力更強了，想必便能自由查探自己的識海了。」陳浩然搖了搖頭，不再多想。
鈴…

稍一失神，下課鐘聲便是響起。
「嗯…今天理論課便到這裡，下課！」余主任微微一笑：「陳浩然跟我來教員室。」

用文推post

文呀

正文十五 佘詩凡

飛鵝山，山頂。

數道強橫的氣息突然出現在山上，當先一人狗頭人身，渾身散發著傳說生物的氣勢。
若是陳浩然在這裡，必定會大吃一驚， 因為這人不是別人，正是鐘久！

杏壇中學的位置和飛鵝山可一點也不近，然而這鐘久卻還是以傳說生物的姿態現身，絲毫不顧忌會被發現。
要知道傳說生物之所以稱之為「傳說」，便是因為他們是能存在於傳說之中。否則，動輒便是會在人類世界引起恐慌。
對於不了解的事物，人類除了恐慌，便是會不擇手段地摧毀。

傳說生物雖然比人類強，但卻不是神，都會受傷，都會死。
因此，等閒傳說生物可是絕對不會在人間界顯露原形。
然而，鐘久卻是大搖大擺的在山頂之上現出了原形！

突然，山上的空間以肉眼見得到的速度奇怪地扭曲，旋轉！
忽地，另一股更強的氣息出現，一個身影雙手一撐，撕開扭曲的空間中。

「吧啦！」的一聲，空間破裂，其氣色之強，竟是連鐘久原本驚天動地的氣勢也要黯然失色！
那身形渾身彌漫住一陣綠霧，讓人看不到他的面目，只隱約看得到他的輪廓是個男子。

「將座。」鐘久見狀，隨即單膝跪下，恭敬的低下頭。
被稱爲「將座」的男子背負雙手，遠眺著遠方，也沒回應鐘久。
「將座，杏壇出現了新的覺醒者，很可能是那一族的生物。」鐘久似是已經習慣那「將座」的無視，逕自的說了下去。
「那一族的？」那「將座」眉頭一皺，眼中精光一閃，終於是轉過了身來，看著鐘久，渾身氣機有不由自主地鎖定著鐘久，想要從鐘久身上找出不點虛假之言。
感受到那如山如嶽的氣勢，鐘久頭上的冷汗淋淋而下，不自覺間已是汗流浹背！

「是的，小人懷疑...」鐘久不自覺間已用上「小人」的自稱，可見那壓力是何等的大。
「懷疑？」「將座」看著鐘久眼神卻是漸漸的變得冷冽，氣息間更是漸漸顯露出了殺意。

「不不不...小人已是八成肯定，那那那...陳浩然是狼族的...」若非鐘久還是身處半人半獸之形，他現在很有可能而是要搖尾乞憐了。
「哼！」「將座」一聲冷哼，手一揮，一塊蛇形的白色玉佩便是飛到鐘久面前的地上。「這一塊引仙符你拿著，待確認了有狼人出現，立即除去！若事不可為，可以捏碎引仙符。」

雖沒有說得太明白，但當中的意思卻是清楚不過，捏碎引仙符，「將座」便是會以神通撕裂空間，憑空出現支援。
「謝將座賜符！小人定必粉身以報！」鐘久激動得身體也顫抖起來，一副「士為知己者死」的神態。

「嗯...」「將座」滿意地看著鐘久，像是看著最疼錫的寵物一般。輕聲道：「好好幹，我看好你。」說完，便是身形一閃，消失了。
良久，確定了「將座」已然離去多時，鐘久才緩緩爬起，看著不遠處曾扭曲的空間，面色無悲無喜，全無表情，與剛才搖尾乞憐的姿態大相逕庭，彷彿這無悲無喜的表情才是他原本的表情似的。
「天，要亂了。」鐘久看著那空間，搖了搖頭眼神帶著點複雜的情緒。

良久，才轉身離去。
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
陳浩然步出課室，眼神有點複雜，往日生活的角落仍在，只是人面全非一個個同學都是奇形怪狀，山精妖怪，一個個相貌似曾相識，卻又是異常陌生。
「每個人心中，也有一頭怪獸。」這話不錯。只是令人始料不及的是：在這裡，每個人也是一頭怪獸。
嘿...陳浩然自嘲一笑，自己又何嘗不是一頭怪獸？
說起來，自己才是最兇惡的怪獸之一。
狼，可是草原上的惡霸。

教員室。
才打開房間門口，陳浩然便是感覺到自己被數股強大的神識鎖定住！
清楚感覺到全身上上下下都是被強力x光掃描過一樣，陳浩然不禁心中發毛：在那強力的x 光下，像是什麼秘密都不能隱瞞一般，這令他很不自在。
而在教員室中，陳浩然更是隱約地感覺到數股隱藏的很隱密的氣息。雖然隱藏得極其隱晦，但是陳浩然的神識卻是異於常人，甚至在現階段已是一流的水準,那些隱晦的氣息哪裡藏得起來？
但饒是如此，陳浩然也是要用心留意才能察覺那些氣息！這教員室可說是臥虎藏龍，陳浩然敢肯定，那些氣息每一個都是擁有比他強不是一個位階的強者。以他的實力而言，若是對上了其中一個，可說是必敗無疑。
當然，若是一對一要逃走的話，他還是有點把握的。
尊者階，可不是弱者。

「你來了？」一把女聲毫無預警的從陳浩然身後響起，直把陳浩然嚇了一大跳！
陳浩然像是反射動作一般整個人向前一撲，全身元力爆發而出，整個身子瞬間進入戒備狀態！
在自己近乎將階的神識之下，竟然有人在背後而不自知？這也太過駭人聽聞！
若是那人存心暗算自己，恐怕自己早已死了不知幾多次了！

「戒備，警覺性不足。反應倒是不錯。」身後的聲音淡淡的點評着，言詞間更是令人感覺得像是指點天下，高高在上的淡然－－久居高位，自然任何事都不能令其心境動搖，自然而淡然。
陳浩然全身元力已是悄悄凝聚，只待身後的那人出手，並立即運氣抵抗。可是他連轉過身也是不敢！只怕稍一妄動，便是讓身後的那人有機可乘！

唉！

身後的那人像是輕嘆了一聲，率先退開一步，神識也是沒再鎖定陳浩然。
陳浩然才敢緩緩轉過身來。

「是我呀。」一副絕美的面孔出現在自己背後，黛眉一揚，面上淡淡地笑著，讓人感到如沐春風。
陳浩然定睛一看，正是自家的班主任，佘詩凡。這時的佘詩凡，已是把平常的蛇相收起了，改化為陳浩然見慣的人形。
「你...」陳浩然一時之間說不出話來...這與課堂上的佘主任也相差也太大了吧...
「怎麼了？連自家的班主任也認不出了？」佘詩凡面色誇張的一變，一臉受傷的樣子，絕美的面孔更是浮現出一絲淒然。
「不不不...」陳浩然連忙搖手否認，這班主任表情也太豐富了吧...

再說，現在化為人形又有何用啊...自己在堂上早已被那猙獰的蛇相嚇個半死了...
「認得就好。」佘詩凡面色又再一變，對著陳浩然嫣然一笑。剎那間像是百花綻放一般，整個教員室也是為止一亮，看得陳浩然又是一怔。
「好了，不逗你了，該說正事了。首先，歡迎你加入我們杏壇中學，我相信校長大人已經是跟你說過話了？」佘詩凡笑吟吟的問道。
「不...不錯。」在各種意義上，陳浩然都有點兒不習慣。

「嗯......那好，那麼我就直入正題了。這次請你來，是有任務給你的。」佘詩凡面色一整，正色道。

用文推 post

文呢

正文十六 任務

「任務？」陳浩然面色也是一整，接著便是眉頭一皺，自己也算是新來乍到，有什麼可以幫忙的？

「不錯，要留在杏壇中學，就必須對學校有貢獻。哼哼，你該不會是想在這也有免費教育吧。」佘詩凡有點譏諷的看著陳浩然， 這世界不存在免費午餐，傳說生物也不會例外。在香城生存很難，傳說生物在香城生活，更難。

「沒有貢獻，又會如何？」陳浩然皺著眉頭問道。

「沒有貢獻？那你也不用留在杏壇中學了。」佘詩凡淡淡地回答。但語氣間卻是另有一股蕭殺。

「不留在杏壇又如何？」陳浩然再問道。

「大概是會死吧，但與我何干？」佘詩凡語調漸漸冰冷起來，很是抗拒這話題。

陳浩然沒來由的打了個冷顫，這可是不能拒絕的節奏啊......

「那... 有什麼是我能幫得上忙的？」眼見話不投機，陳浩然連忙把話題轉回。

「偵察任務，傳聞香城突然出現了狼人，你和隊員先去偵察一下真偽。」佘詩凡道。

「狼人...？」陳浩然心中一動，這不是自己麼？

「不錯，現世不能有狼人，香城也不能。」佘詩凡淡淡的道。

「現世不能有狼人......？這是什麼意思......」陳浩然心中疑雲大起，正想提問，忽地心中一跳：「不.....看樣子，我不能暴露我是狼人的身份......」

陳浩然連忙把提問吞回肚子中。

「好，我答應了。」聽到事關狼人，陳浩然心中隱隱覺得這事與自己有種難以言喻的關連。

「那麼明天早上，操場集合。」佘詩凡嘴角微翹，沒想到陳浩然竟是如此容易便會答應下來。也沒想到陳浩然只是因為聽到「狼人」二字才答應自己。

陳浩然心中也不禁莫名地激動起來，一種血濃於水的感覺浮現著。縱使自己是後天轉化為狼人，但卻一直沒有聽過有另一位狼人在現世。 雖然已隱隱知道狼人在現世不甚受歡迎。

「現世不能有狼人，香城也不能。」佘詩凡這句話仍言猶在耳，那語氣平常之極，像是陳述著一個事實一般。

就如說著「太陽從東邊升起」這樣一般的事實。沒有多一絲的情感，只是簡單的陳述著「太陽從東方升起」這般的理所當然。

但也就是這陳述，顯出了「狼人不能出現在現世」已成一個常態，一個事實。沒想到狼人在現世竟是連一絲生存空間也沒有！

想到這，陳浩然眼中閃過一絲焦急，香城突然出現了狼人，想必便是同類了。若是自己沒有聽到這事，想必那同類必定凶多吉少... …

連陳浩然也沒想到，自己竟也不自覺地把自己當成了「狼人」的一員了...…

然而，在他不自覺的同時，他身上的血脈卻是早已變成半人半狼。其實，他的心中的有頭餓狼，正不斷地影響著他。

縱使口裏抗拒，但那在血脈間的野性卻是在沸騰著，衝擊著陳浩然，更是慢慢地改變著陳浩然。

陳浩然步出教員室，尋思著佘詩凡所說的偵察任務，緩緩地回到班房中。

「你覺得這小子如何？」佘詩凡身旁，一個龐大的身影於山一般聳立著。那身影渾身長著毛，雙手不合比例地長，全身的肌肉有如岩石般堅硬，身後更是長著一條長尾，這正是陳浩然的體育課主任，凌覓柏，凌主任，是猿族的佼佼者。

「有點神秘，他一夕之間轉化成傳說生物，更甚的是，以我將階的修為，竟也無法窺得其深淺..... 」佘詩凡皺了皺眉道。

「你也看不出？」凌覓柏有點錯愕，「我還以為是你屏蔽了我的神識，我才⋯⋯」

要知道凌覓柏雖是猿族中的佼佼者，單憑著肉身的力量便能輾壓將階中期的傳說生物，可謂力拔山河。但他的神識卻是其弱點，只勉強堪比將級的初期。

等閒神識比這凌覓柏強的，都能屏蔽他神識的感知能力。而佘詩凡便是當中的一員。

「才沒有呢。」佘詩凡翻了翻白眼，道：「好端端的，幹嘛屏蔽你的神識。」

凌覓柏老臉一紅，吶吶的道：「還不是因為上次... ...」

佘詩凡雙目一瞪，道：「你還敢提起那事？」說罷，一股煞氣忽地湧現.. ...

凌覓柏面色一青，像是想起了什麼不愉快的事情，連忙搖手，陪笑道：「大姐啊.. …你大人不記小人過，我上次不就是碰巧經過麼... …我什麼也沒看見.. ...」

心中卻是在想：「明明是你問我『幹嘛』的.. ...又不讓人說.....屌!啲竹升妹真係麻煩...」

「大姐......？我很老嗎？」佘詩凡笑吟吟的看著凌覓柏，咬牙切齒的問道。

「不不不！你最年輕！你最年輕！我還要上課，先走了... ...」凌覓柏眼見勢色不對，連忙搖手又搖頭，一溜煙地落跑了。

「哼！」佘詩凡瞬間斂起笑容，狠狠的一瞪凌覓柏迪背影，轉過頭來，離去。

杏壇中學，6A班的班房中。

一眾同學正在圍著李儒吱吱喳喳的問道：「那是陳浩然嗎？」，「陳浩然不是凡人麼？」「聽說你被他痛打了一頓？」「......」

李儒陰沉著臉一臉鬱悶的樣子，畢竟被一個剛轉化的「新生」痛打了一頓，單是想想已是面目無光。看這樣子，恐怕這事已是傳開了，想到這，李儒更是面色一黑。還好，別人沒發現自己神識中的禁制，否則李儒更是不用活下去了，單是丟臉也丟死人了......

要知道杏壇中學難得有半個新生，六年以來，同學們都已是對彼此瞭如指掌，以傳說生物的記憶力和判斷力，彼此知根知底也是毫不稀奇。

然而，平常渾渾噩噩，手無縛雞之力的陳浩然竟然忽然轉化成為了傳說生物！

整個杏壇中學，就只有少數凡人，在學校設置的幻境之下上學。

而這重幻境也只有傳說生物才能看得透。

陳浩然今天一上學便是被佘主任嚇了個半死，自然是有所奇遇，成為了傳說生物。

這讓同學們回想起第一天上課，被佘主任嚇得面無人色的情景，不禁也都莞爾一笑。

霎眼六年，佘主任面惡心慈，對學生們都好得很，同學們自然是沒再被她的相貌嚇到。

對於同學們而言，佘主任固然醜得很，卻也美得很。

陳浩然甫一踏進班房，原本一片嘈吵的病房卻是剎那間靜了下來。

所有的目光都瞬間聚焦在陳浩然的身上。

一時之間，眾人都是像是被定格了一般，只是目瞪口呆地看著陳浩然。

在眾人看來，陳浩然這一去起碼是要和佘詩凡談過一兩個小時才對，反正新來乍到都是這般，由班主任講解一下杏壇中學的規矩，甚至是修行上要注意的事項。

沒想到陳浩然的情況甚是特殊，尊者階級的修為在身，又有狼王傳承在身，成為王階生物只是時間問題而已。

給陳浩然講解修行上要注意的事項......開玩笑，佘詩凡連陳浩然的修為都看不穿，真要說也是無從說起，佘詩凡也就不浪費唇舌了。

至於杏壇中學的規矩，則是另一種原因，令佘詩凡沒跟陳浩然談起。

於是，就在眾人興高采烈地談論著他的時候，他就剛好步入了教室。讓眾人紛紛有種看到曹操的感覺，一時間如何反應得來？

眾人中，高小曼反應得最快，一怔過後，便是越眾而出，朝陳浩然嫣然一笑，道：「陳浩然，歡迎你了。」說罷便是朝著陳浩然伸出雪白的皓腕。

陳浩然乍見那皓腕，也是不禁一呆。不是因為小曼的手腕有多漂亮雪白，而是那手腕傳過來的脈搏聲。

「噗通......噗通......」

陳浩然不禁一咽唾沬，那脈搏聲就像是呼喚著他一般！

一時之間，陳浩然竟是有股變身狼人的衝動，然後把那心臟從小曼的胸腔中挖出來生吃掉。

無聲無息地，陳浩然的右眼的瞳孔悄然變為血紅色，一股強烈的飢餓感襲來，強烈得令陳浩然的身軀也是在微微震動。

高小曼見狀，不禁雙眉一皺，心想：「沒想到這陳浩然竟是這等好色之徒，單是看見一隻手腕便是這麼激動。」

陳浩然強行把胸腔間盈溢著的飢餓感壓下，勉強擠出一股笑容，伸出手與高小曼相握，道：「多謝了，以後還請多多指教。」

高小曼聽了，眉頭又是一皺，以為陳浩然是在妄想要在日後與自己多多「交流」，心中又是升起一股厭惡感。當下便是不經意地把手抽回，道：「陳浩然同學初來乍到，想必對大家都是陌生得很，就讓我來為你介紹一下吧。」

高小曼淡淡一笑，便是拉過旁邊的一個同學，道：「這位是我們班上的高手，孔隆。」

孔隆傲然一笑，伸出手便是與陳浩然相握一下，身為傳說生物，自然是看到了陳浩然的作態，在他看來，陳浩然簡直便是不堪至極，單是看到個手腕便是激動得不成樣子，難成大器。

孔隆心下早已為陳浩然寫下了評語。

多多都有

正呀

正文十七 霸龍幫

匆匆介紹了一圈，陳浩然發覺同學們都是冷冷淡淡的，遠比他想像中的熱情相差了十萬八千里。

卻不知道，自己的形象在那一瞬間便是壞到了極點，在座的都是傳說生物，怎麼會聽不到這麼明顯的聲音？

若是陳浩然知道緣由的話，必定會大聲喊冤，這一吞唾沬，竟是將自己打造成了一個淫賊了？

但總不能跟人家辯解說，剛才我可不是想非禮你，我想把你的心臟挖出來吃掉......

這樣反而是更變態吧。

所以，陳浩然「淫賊」的形象不脛而走，讓學校中好一段時間內，同學們看著陳浩然的眼神都是怪怪的......－－－－－－饒是如此，陳浩然還是堪堪認識過了班上的人，其實在學校的幻境中，他們可是一起生活了好幾年的，只是陳浩然只是認識他們的幻影而已。

接下來的課堂上，高小曼的表現都極其亮眼，無論是天文還是地理，她都有所涉獵，老師問的問題她也是對答如流，像是事先排練過的一般。

眾人像是早已對此見怪不怪，反倒是陳浩然在課堂上不敢好奇地看了看幾眼高小曼。

這令陳浩然的形象又是再低了幾分... …

－－－－－－

「鈴......」

終於，下課鐘聲響起了，陳浩然也是鬆了一口氣，沒想到，不論是傳說生物還是人類，上課還是悶得要命。幸好，他還是可以悄悄遁入識海之中，在記憶之峰上面看一下狼王的過去。回憶像是電影一樣播放著，陳浩然也對此樂此不疲，畢竟銀狼王蒼銀一生可說是精彩至極。

他由普通的銀狼群中脫穎而出，以短短修煉三十年便是冠絕了全族，成了銀狼族的首領，其後更是晉升王階，一步步的帶領著銀狼族躋身九大狼族。

要知道狼族聚居的狼領可不是什麼安穩的地方，每天都是不斷的戰鬥，當初蒼銀可是單人匹馬硬生生地殺出一個名頭來。

這令陳浩然直看得津津有味，想起銀狼王雄姿英發，在群雄中殺得無人敢稱尊，就是陳浩然也不禁為之神往。

所謂「經驗是最好的老師」，從銀狼王的經驗之中，陳浩然可說是穫益良多，許多有關不朽界的知識，也能在銀狼王的經驗中找得到。

當然，銀狼王的記憶可是長達百年，可不是短短半天能看得完的，陳浩然也只是選擇了一些比較強烈的記憶查看。饒是如此，也是令他消化良久，才能從銀狼王的記憶中抽離出來。－－－－－－「小子，你跟我們來。」

突然，一把冰冷的聲音響起，打斷了陳浩然的沉思。

陳浩然抬頭一看，竟發現自己已是被一眾同學包圍著，當先一人，正是高小曼介紹的高手，孔隆。

「為什麼？」陳浩然有點錯愕，瞧其樣子，恐怕是來者不善，那語氣冰冷之餘，還帶點厭惡的情感。陳浩然眉頭一皺，也不知道自己在何時找來了敵人。

「我們霸龍幫有事找你。」孔隆道。

「霸龍幫？有什麼事麼？」陳浩然連霸龍幫也不知道是什麼。乍聽之下，應該是個幫派吧。

「你跟我們來便知道了。」孔隆淡淡一笑，道。

「好吧。」剛剛認識不久，陳浩然也不好拒絕，只好跟著孔隆離去。

孔隆領著陳浩然，走上學校的樓梯，緩步地向上走着。

「我們去哪兒？」陳浩然不禁問道，自己可是連學校也未逛過一遍，最深刻的倒是鐘久的小房間。沒法子，在鐘久的手下受刑，陳浩然可是視為奇恥大辱，哪能忘記？

「望天臺。」孔隆嘴角牽起一道嘲弄的笑容，顯然是知道陳浩然並不知道望天臺在哪。

「呸！什麼望天臺，只是天台而已，」旁邊不遠處傳來一股不屑的聲音，陳浩然轉頭一望，卻見一人盤著手，冷笑地看著孔隆，正是李儒。

「怎麼？你們鯉魚門也要插手我霸龍幫的事麼？」孔隆面色一變，卻是強硬的道。

李儒一聲冷笑，「哼，你管得著麼？」

「好，好，好，你膽子不小啊，就不怕我們老大的報復了？」孔隆也是一聲冷笑，顯是沒有把李儒放在眼內。

「小人得志，給你三分顏色就上大紅了？」見孔隆不給面子，李儒也是勃然大怒，強勁的氣勢瞬間散發，席捲向孔隆。

「統領階初期...」孔隆面色大變，沒想到李儒竟是實力又再精進，已經是遠遠拋離自己。其實孔隆的實力本就稍遜於李儒半分，只是憑著自己的血脈和背後的「老大」才能如此囂張，以往憑著血脈上的優勢，孔隆也是能穩穩與李儒打得不相上下。

卻不知道李儒在「封神訣」的影響下，與陳浩然建立了連結，在陳浩然的氣息的影響下，竟是令他更進一步。甚至在他還未察覺的情況下，連他的血脈都是產生了變化。令他已是能徹底壓過孔隆，修為直追霸龍幫的「老大」。

如今，李儒雖仍對那霸龍幫的「老大」有點顧忌，但卻已是不再忌憚。

「哼，若是老大來了，你還敢如此囂張？」孔隆雖仍然嘴硬，但卻已是沒有了當初的氣勢和底氣。

「那就讓他來跟我說話。」李儒對孔隆的說話嗤之以鼻：「你？還未夠班。」

「你...」孔隆頓時氣結，在班上甚至在那霸龍幫中，他都是數一數二的好手，如今竟在眾人面前被輕視，令他不禁火冒三丈，氣得直跳腳。

「哼，陳浩然，我們霸龍幫記住你了。」看見陳浩然在一旁看戲的樣子，孔隆更是像烈火遇滾油一樣，氣得快要爆炸了。區區一個「初生」的傳說生物，竟敢令自己陷於如此尷尬的境況，孔隆也是把陳浩然都恨透了。

眼見面子丟盡了，孔隆連忙拋下了場面話，便是離去了。

陳浩然卻是清楚的看透了孔隆的修為，隊長階巔峰在班上的確是數一數二了，配合著其血脈天賦，的確是難尋敵手。但偏偏就遇上了陳浩然和李儒，連李儒都比他高上了一籌，甚至陳浩然更是比他高上不只一籌。自然不會把他放心上。

經過李儒一番解釋，陳浩然才知道杏壇中學級別制度有別一般中學，是以傳說生物的修為來制定班級，並每年調整一次班級。

傳說生物前期，中期和後期屬初中年級。

隊長階生物則是高中級。

至於再往上的統領階和尊者階，統領階一律歸為七級，尊者階則一律歸為八級。

而陳浩然處於的班級便是高中，同學們大多皆是隊長階後期，只有寥寥數人是隊長階巔峰，就如孔隆一樣，隊長階巔峰的修為，便是班中數一數二的高手了。

另外，杏壇中學不禁結黨，學生組織林立，單是陳浩然身處的高中級便是有三大組織，分別是霸龍幫，鯉魚門和神貂門。

當中以霸龍幫最為強橫，有多達三名的隊長階巔峰，其幫主更是終年閉關，傳聞他已經突破隊長階，踏入統領階多時。

其次則是鯉魚門，出乎意料地，李儒竟是其門主！鯉魚門中，除了李儒外，還有另外兩名隊長階巔峰的副門主，整體實力稍遜霸龍幫。但霸龍幫的幫主踏入統領階後，便處處落於下風，霸龍幫那「統領階」三字彷彿大石一般狠狠壓在李儒身上，這才令他鋌而走險，偷襲陳浩然。

然而，三大組織中，以神貂門最為特殊，雖然並沒有大量招收門徒，但神貂門竟是有兩位隊長階巔峰的副門主，令陳浩然大吃一驚的是，其門主竟是高小曼，這高小曼外表只是一般的隊長階後期，外表更是人畜無害的，沒想到竟然是三大組織的首領之一。

李儒談及高小曼，只是有點忌諱對陳浩然道：「這高小曼只是用特殊的秘寶將其修為壓在隊長階後期，但她的真實實力想必遠不止於此。我跟她比試過一場，被她以隊長階後期的修為狠狠壓製住，若不是她手下留情，恐怕會是重傷收場。」

「這麼厲害？」陳浩然心中一凜，這高小曼比預期中更厲害，一個隊長階後期能降服兩個隊長階巔峰，其實力必定隱藏得很深。

正文十八 加入幫會？

「那...那麼...你要加入幫會嗎？在幫會的幫助下，能有許多便利，學校任務等雜事可以交由手下去辦就可，這也能讓你專心提升境界...」李儒試探性地向陳浩然問道。

在李儒眼中，陳浩然修為深不可測，遠非自己能比，若是加入自己的鯉魚門，必定能令鯉魚門凌駕於三大幫會之上。

而且自己更是有《封神訣》的禁錮在，若是陳浩然加入了其他幫會，自己的鯉魚門豈不是要對他人唯命是從？

自己苦苦經營的幫會可不能成為別人的嫁衣！若是以低調的神貂門為首，李儒也尚能接受，但霸龍幫原本已經是霸道之極，在那神秘的「老大」手下，已經是把鯉魚門壓得死死的。以往更是逼得神貂門和鯉魚門聯手才能維持三分天下之勢。

所以，陳浩然加入哪個幫會都成，只是不能加入霸龍幫！

李儒暗自想道。

「我沒有加入任何幫會的意思。」陳浩然一瞥李儒，已是知道他的盤算。隊長階之間的爭鬥，陳浩然還不放在眼内。哪怕李儒和霸龍幫的「老大」已是升上了統領階，也遠遠不是自己的對手，在陳浩然眼中，這些不過是小打小鬧，難登大雅之堂。

「你想得不錯，哪怕是統領階，在真正強者的面前也不過是螻蟻而已，你真正的敵人可不是在這種溫室之內的小花。」腦海傳來老芬的聲音。說起「真正的敵人」，老芬的語氣也是凝重起來。

陳浩然默默點頭，父母失蹤之謎，在自己心中已是一個結，現在在機緣巧合之下竟是有一絲訊息，哪怕是千難萬難，自己也要查個水落石出！

「那...我也不勉強了。」李儒似是鬆了一口氣，畢竟自己不必再與陳浩然為敵，這已是最好的情況，單是霸龍幫的「老大」，如今的他還能勉強對付得了。

「不過...」

陳浩然一句說話把李儒剛放下的心又提了起來。

「我明天要出去現世一趟，你派些人手跟我來。」陳浩然道。現世說大不大，說小不小，若是自己尋找，恐怕不知走到猴年馬月，雖然佘詩凡也是會派隊員出發，但若是有能信任的手下幫忙，就更理想了。

畢竟現世之中的那狼人已經是被發現了蹤跡，被各方勢力找到已經是時間問題，陳浩然清楚記得，現世之中，狼人可是最不受歡迎的傳說生物。

「明天的任務...嗯，恐怕是狼人搜索任務吧，我也接到了委託。」李儒想了想，答道。

「這麼巧？」陳浩然微微一笑，有點詫異的樣子。

「狼人的修為未知，我這些高不成低不就的修為最是合適。否則，若是搜索者的修為太高，恐怕會驚動女媧殿。但若是修為不夠，恐怕一個照面便是被秒殺了。」李儒苦笑道，對於「女媧殿」，他也是忌諱莫深。

「女媧殿...是什麼勢力？」陳浩然已經不是第一次聽到這個組織了，第一次是從校長口中得知，只知道女媧殿中有真正的「神明」坐鎮。第二次竟是由李儒口中再次聽到。

陳浩然雖然成為了傳說生物，也是知道自己有其極限，只是比普通人的極限高上不少，遠遠稱不上是「神明」。

「女媧殿......是現世中最可怕的組織，傳說當中有神明坐鎮，而且恐怕還不止一尊神明，憑著可怕的實力，女媧殿封殺了在現世所有的傳說生物，凡是在現世被其發現的傳說生物，只有兩個選擇：臣服，或者死。女媧更是用其天網籠罩著整個現世，一舉一動都是在其監察之中。」

「現世天網...？」陳浩然瞬間變色，那座天網竟是如此可怕，不但監察著整個現世，更是連所有在內的傳說生物都會被禁固修為，端的是非常可怕。

「不錯，正是現世天網。不過，傳說生物也不是白痴，只要有『脫天符』便是能不受天網監控，自由地使用能力。」

「脫天符...」陳浩然不禁莞爾一笑，可真是道高一尺，魔高一丈，女媧殿花大法力禁制竟然也不能禁止全部的傳說生物，盡做了無用之功。

「哼，你也別笑得這麼輕鬆，現世天網仍然是掌控著全局，女媧殿只需監控著脫天符的供應便是能控制住大部份的傳說生物。」李儒搖了搖頭，暗嘆女媧殿的手段高明－－以一張天網禁制整個世界的傳說生物也是不大可能，畢竟傳說生物的數目可是億億萬萬，禁之不絕。

若是以「天網」明面上監控，配合監控暗中的「脫天符」，便能監控住大部份的傳說生物。一般傳說生物避開了「天網」的監控，只怕還沾沾自喜，自以為不受監控。卻連「脫天符」被監控著也是不自知。

如此算計，女媧殿堪稱恐怖至極。

陳浩然心中不禁駭然。

「哼，沒想到女媧殿的傢伙仍舊是這麼討厭。」老芬的聲音再次響起，語氣不屑至極。

「女媧殿...是你以前的敵人？」陳浩然試探著問老芬。

「嘿...告訴你也無妨，當年這女媧可是為我下過不少絆子...跳樑小丑，都是一群欺善怕惡的小人而已。」老芬的語氣間極度看不起女媧殿的人。

陳浩然啱啱咋舌：就連強橫霸道的女媧殿也只屬「跳樑小丑」一流，老芬到底是什麼來歷？

從狼王的傳承中，陳浩然已經是認識了許多傳說生物的事情。

從中，陳浩然已經是隱隱揣摩出老芬是一道大能的靈體，其真身恐怕已經是殞落了。但他生前實力應該是強橫至極，在現世中橫行霸道的女媧殿，到了他眼中也只是「跳梁小丑」而已。

不過如今老芬芳卻是虛弱至極，自然是不復當年勇。然而，縱然實力不再，他的眼界卻早已超越於此。

「這樣吧，明天我把那授索任務接下了，我加入你的隊伍吧，不用派手下了。」李儒眉頭一皺，原本這等現世的任務他一般都不會接。

只是如今陳浩然向他要人，只怕也是需要有信得過的人一道。李儒乾脆便自告奮勇，一道去了。

「好。」陳浩然嘴角微翹，這正合他意，杏壇中學中。最信任的人恐怕便只有李儒一人了。在《封神訣》之下，也不怕李儒耍什麼花招。陳浩然可不相信，佘詩凡口中的「隊員」，萬一在要緊關頭時背後捅自己一刀，那就哭都沒有地方去了。

留個名

多謝你

正文十九 搜索任務（上）

學校中的時間一向過得漫長無比，好不容易，陳浩然終於是撐到了放學。沒想到即便是傳說生物，上課仍舊是沉悶無比，若不是他可以隨時將意識沉浸在識海之中，恐怕他早已是忍不住在堂上呼呼大睡了。

「鈴......」放學的鈴聲響起，一眾同學都三五成群，拉肩搭背地回家，就連最熟悉的李儒也是和自己幫會的人離去。

四周一片人來人往，但陳浩然卻感覺到十分孤獨。他不禁想：「人人都是有自己的朋友，回到家又自己的家人，可是我......卻是什麼都沒有。」他只有自己，和腦海中的老芬。

「陳浩然，我們去唱k，你來嗎？」李儒離去前轉頭問道。

沒想到傳說生物也有娛樂啊...

「嘿，不了。」陳浩然一向不善於交際，就連以往在杏壇中學的幻境中，也沒有什麼知己朋友。他不敢帶朋友回家，只怕別人問起自己父母的去向。就連見家長也是找鄰居陳伯代勞。

一個人上學，一個人吃飯，多年過去，陳浩然也習慣了自己一個人。只在必要時找人幫忙而已。與人相處，他反而有點不習慣。

然而，習慣自己一個人，不等於喜歡獨處。有時，他也想有三五知己良朋，陪伴，理解著自己。

「嘿......真矛盾啊......」習慣一個人，又害怕寂寞，也許人就是一種矛盾的生物。矛盾得奇怪。

一踏出校門，陳浩然便是清楚感覺到有種束縛的感覺，像是陷入一個巨大的蜘蛛網一般，極不自在。

天網......

陳浩然只覺身在一個巨大的蜘蛛網中，一舉一動都是被監察著。更甚的是，一身實力也被束縛著，只能勉強發揮出低階傳說生物的力量。

而且，若是在現世貿然變身為狼人，蜘蛛網中央的「蜘蛛」必定會察覺得到。

女媧殿，陳浩然現在還惹不起。

在回家的路上，街上的路人都低著頭匆匆而過，並沒有半點交流，對陳浩然也是視而不見。陳浩然也分辨不出，到底是自己成了傳說生物後會在凡人眼中變得透明，還是香城的人過於匆忙，根本沒有注意到自己。

走著往日熟悉的街道，陳浩然今日的感覺卻是截然不同。以往他總是街上路人的一員，匆匆而來，匆匆而去。

但今日竟是感覺都許多不同的東西，路邊的花比往日更香了，從前也沒注意到路邊的植物，如今才驚覺其實路邊一片翠綠，只是以往沒有留意罷了。

直至此時，陳浩然才真正發覺到香城的美。

雖然香城仍舊是那座冷冰冰的石屎森林，但在森林中，陳浩然開始行得到森林的「美」了。

夕陽西下，映照著一幢幢高樓，帶出斜斜的長影，在陳浩然的眼中，有時另一種與別不同的美。

也許，正因為香城是自己的家，陳浩然更感覺到自己與城市之間的連結。這令香城在陳浩然的眼中，格外美。

片刻，陳浩然便是回到自己的家，他打開大門，只見裡面一片黑漆漆的，空無一人。

陳浩然嘆了一口氣，走進屋裡，從雪櫃拿出隔夜餸菜，放進微波爐翻熱。

「叮！」清脆的響聲。

三分鐘後，飯菜熱了，但屋內仍舊冷清。

陳浩然連屋內的燈也沒打開，一方面是為了省電，更因為在燈光照射下，屋內更顯得空蕩蕩的。倒不如關上燈，黑漆漆的，留下一絲念想的空間。騙騙自己屋內還有人，只是燈沒有開，看不到而已。

忽地，一陣孤獨湧上陳浩然的心頭，他再也忍不住，流下兩行清淚。

這一瞬間，他只覺，很孤單很孤單。

剎那間明白什麼叫「毒到喊」。原來孤獨，也會令人流淚。

縱使身為狼人，也怕孤獨。若是能選擇，相信沒有人會想成為一頭孤狼。

只是父母仍然下落不明，陳浩然也沒法子，只好硬撐過去。如今，只有老芬有父母的一絲下落，只是陳浩然百般詢問，老芬也沒有鬆口說出陳浩然父母的去向。

傳說生物的孤獨，比凡人更難忍受，百般的情緒紛至沓來，陳浩然輾轉反側良久，才能勉強睡著。

一夜無話。

晨光初現，陽光斜斜射進屋子，驚醒了陳浩然。若是平常，一道陽光哪裡能弄得醒陳浩然？

只是現在陳浩然的感官數百倍地放大了，就連溫度霎時上升了一兩度，他也能察覺得到。他翻身而起，便是到廁所洗澡。

這也是他以往的習慣之一，在每天的早上洗澡，能令人更清醒。成為了傳說生物之後，他自然不用通過洗澡也能把警覺性提高。這也只是習慣而已。

梳洗過後，陳浩然便是換過衣服上學去了。

剛踏進校園，陳浩然便是有種重獲自由的感覺，知道是杏壇中學的結界籠罩下，自己的實力再無礙，能自由發揮。

他笑了笑，道：「還是自由好。」

此時，操場之上已經是有數名同學在等候，當先一人，正是李儒。

他一見陳浩然，就連忙揮手叫道：「陳浩然！快過來這邊！」顯是心情不錯的樣子。

陳浩然一笑，也沒抗拒，便是要走到李儒身邊。

突然，一股氣息從陳浩然背後閃過，陳浩然連忙身影一閃，迅速離開原地。

「砰！」的一聲，陳浩然原本所在的地面被巨力擊碎，道道裂痕瞬間蔓延開來。

陳浩然轉過身來，只見一隻巨猿聳立在自己原先所在的位置，渾身散佈著強橫的氣息，甚至比陳浩然還要強上許多。

「將階！」陳浩然面色一變，脫口而出道。陳浩然感受過王階的威壓，而身前的這位強者明顯比起銀狼王遠遠不如，就連蒼銀最虛弱的時候都比他稍為強上一些。

他立時便能推斷出，眼前的強者，是將階強者。而看他的樣子，恐怕更是力量型的將階傳說生物。

「哈哈，小子，反應不錯，難怪詩凡也是對你稱讚有加。」那巨猿大嘴一裂，爽朗地笑道。

「他媽的凌覓柏，竟敢對老娘的學生動手？」一把氣急敗壞的聲音從一旁傳出，一道身影顯現，正是佘詩凡。

「哈哈哈，你也看不穿他，我也看不穿他，那便試試他！看他能不能勝任這任務。」那巨猿，凌覓柏笑道。

「小子警覺性不錯，遇到危險第一時間拉開距離，判斷對手實力，嗯......很不錯！」凌覓柏繼續笑道。

「哼，若是我的學生有什麼三長兩短，我唯你是問！」眼見陳浩然沒有事，佘詩凡也不好說什麼，只好悻悻然道。

「哈哈，詩凡你放心，我會照顧好他的。」凌覓柏神經大條地笑道。

「誰是詩凡？你不想活了嗎？」佘詩凡面色不善地看著凌覓柏。

凌覓柏連忙擺手道：「不不不，詩凡我不說便是.....」

「你......！」

一旁的同學們見狀，也都是莞爾不已。

李儒低聲笑著跟陳浩然道：「他們總是這樣打情罵俏的，但你別看凌主任看起來傻傻的，但修為卻毫不含糊呢！將階巔峰的修為，可是主任級別的人員之間最強的！」

「學校中有多少主任級的人員？」陳浩然好奇地問。

「呵呵，明面上就有十個了呢！」李儒自豪地回答，將階強者可不是大白菜，不可能到處都是。

一般不朽界的勢力中有兩三個將階強者，已是屬於二三流的勢力了。

就以銀狼族為例，一個王階的強者就足以支撐整個族群立足於高級勢力之中。其後更是躋身九大狼族之間。

正胡思亂想期間，凌覓柏忽地面色一整，道：「諸位，我們這次搜索任務，說簡單不簡單，說複雜不複雜，任務就是找到現世的狼族，把他擒住或是殺掉就完事了。」

陳浩然一怔，這不是廢話嗎？沒想到將階強者說話也是這麼沒內容。

一旁的佘詩凡倒是可靠得多，眉頭稍皺，開口補充道：「這次任務找到那狼族後，請盡量生擒他，我們會從其口中得到有關狼族的情報。嗯...當然，不要被女媧殿抓去了。否則，就是我也救不了你喔。」

「噢對了，這次現世的任務會分發脫天符，讓你們不受天網的影響，千萬別弄丟了喔！」凌覓柏差點便是忘記了，連忙一拍腦門，說道。

「凌覓柏！這麼要緊的事你也能忘了？簡直是滿腦子都是肌肉！」佘詩凡一翻白眼，說道。

「呵呵，我滿腦子都是你。」凌覓柏傻笑道。

哇...這是表白了嗎？
好直接...陳浩然心中咋舌，看來是野性使然，某些傳說生物喜歡直來直往...
有些則是...

陳浩然看了看佘詩凡...呃...長得很野性...

「有病！氣死我了！」佘詩凡又是一翻白眼，連忙素手一揮：「出發！」

說完便是當先帶著同學向校門走去。

一眾同學連忙跟上，凌覓柏也是一臉無辜的樣子，一摸腦門便是走在隊伍之後。

push

【玄幻】【主角光環】餓狼傳說。卷一《現世篇》【日日兩更】【早一更】【晚一更】

正文二十 搜索任務（下）

「我們現在分為兩人一組，到處散發微弱的傳說生物氣息，這能刺激在現世的狼人現身。」佘詩凡說道。

畢竟香城說大不大，說小不小，要在數百萬人中尋找一隻狼人，比大海撈針更難。但傳說生物對傳說生物的氣息十分敏感，這搜索任務就是希望用傳說生物的氣息內刺激那狼人，用打草驚蛇的方法，強迫其現身。

陳浩然心道：「這正合我意，若是嗅都同類的氣息，那狼人必定會作出反應，若是運氣好，更是能把那狼人引出來。」

兩人一組，陳浩然正想叫上李儒的時候，身旁一個渾身鱗片的半龍人輕輕拍了拍陳浩然的肩膀，輕聲道：「陳浩然，我們老大要找你，你跟我一組吧。」

陳浩然一瞥那半龍人，眉頭一皺，已是知道他們的老大是誰。

「哼，霸龍幫的嘍囉，真是煩人。」陳浩然心中暗道。當下心中有氣，這霸龍幫三番四次的為難自己，真把自己當成軟柿子了嗎？

陳浩然面色一沉，便是開口道：「我可以跟你一組，但是你們霸龍幫的蒼蠅從此以後別再煩我。」

「你說誰是蒼蠅？」那半龍人勃然大怒，渾身肌肉膨脹起來，一身的鱗甲也是泛起陣陣金光，肉身的力量在此表露無遺。

「呵呵，兩位同學，有什麼事嗎？」身後傳來一聲粗豪的笑聲。轉頭一看，是凌覓柏。

「同學之間，針鋒相對可不好，你們一組，互相合作一下，能增進友誼呢。」凌覓柏笑呵呵的，三言兩語之間便是把事情定下了。

陳浩然耳邊也是傳來李儒的傳音：「凌主任開口說了，那你先跟他一組吧，聽說霸龍幫的人這幾天瘋了一般打聽你的消息，你看看他們有什麼打算也好。」

陳浩然不會傳音，只好微微點頭，表示知道。

「崔特......我記住了。」陳浩然心道。這崔特雖然隱藏得很好，但在陳浩然的感知下，卻感覺得到他竟是有隊長階巔峰的修為，雖然遠遠不如陳浩然，但卻是足以傲視同級中的傳說生物了。

一踏出校門，陳浩然便是感覺得到佩戴在身上的脫天符發出道道光芒，輕而易舉地掙脫了天網的籠罩。

一股格外清新的空氣吸入陳浩然的肺部，令其精神一振。

「這是自然的氣息，更適合傳說生物吐納。」凌覓柏見陳浩然神色古怪，便解釋道。

「天網帶來污濁至極的氣息，令一般傳說生物都難以修煉，假以時日，在現世中的傳說生物便是無法生存，血脈也會越來越淡，最後被逼變為凡人。」凌覓柏有點感嘆的道。

看來，為了控制傳說生物，女媧殿真是無所不用其極。

忽然，前方傳來一絲奇異的空間波動，陳浩然和凌覓柏立時便感覺到有異，同時抬起頭看向那波動的方向。

只有崔特還未有所覺，顯是修為未到，尚未有所感覺。

「嗯，陳浩然，崔特，你倆先向其他方向搜索，這邊交給我了。」凌覓柏面色凝重，道。

陳浩然心中一凜，連凌覓柏這等強者也是嚴陣以待，恐怕前方的波動並不簡單。

「陳浩然，你發什麼呆？要是在戰鬥中，你早就死了。」崔特見陳浩然發呆，便在一旁嚷道。

心中又是一陣不屑，這種新手中的新手也不會做的行為，若是在戰鬥之中，恐怕已是死上千百次了。

聽聞這陳浩然在課堂上更是只顧偷望那高小曼，現在的年輕人真是的...崔特輕蔑地想。

突然，一股邪惡的念頭閃過崔特的腦海：「嘿嘿嘿，若是...這陳浩然就死定了。」

「嗯？嗯...來了！」陳浩然一怔，連忙跟上崔特。

然而，崔特的這番不屑，早已落入老芬的眼中。在陳浩然的識海之中，老芬輕輕冷笑道：「陳浩然，這崔特恐怕不懷好意。跳樑小丑，也敢起什麼壞主意？」

只見崔特在大街小巷中左穿右插，時而走進小巷，穿過暗門，直把陳浩然帶到一間大屋之前。

「陳浩然，我相信這間大屋便是那狼人的據點，你進去找吧。」崔特嘴角閃過一絲奸狡的微笑，道。

「...崔特啊...」陳浩然有點感慨地看著他。

「...什麼？」崔特有點不自在的反問道。

「你...真把我當白癡了？」陳浩然有點好笑，這麼明顯的陷阱也能強行說成「狼人的據點」，陳浩然也是有點服了他。

「什...什麼？」崔特一直只當陳浩然是那些剛轉化不久的愣頭青，也沒加掩飾，便是把他帶到這裡了。

「哼...不過，太遲了！」崔特邪異一笑，便是轉身急忙離去，元力急湧，足尖一點，便是展開輕功要離開。

這個地方，連他也不敢久留。

「想走？」陳浩然一聲冷笑，身形一晃，便是追上了崔特，右手急抓而出！

噗！

正中崔特的右肩，把原本急速前進的崔特一下子扯了回來。

「說！這裡是什麼地方！」陳浩然抓住崔特，喝問道。

崔特面色一青，顯是沒想到陳浩然的速度竟是如此快，後發先至，還能發力把全力逃走的自己扯回來。

陳浩然只覺內心一陣翻騰，嘴角不由自主地泛起一絲獰笑，「快說！不然我吃掉你！」

也不知從何而來的飢餓感泛起，使陳浩然不自覺地說出了心中慾望。

吃！

來吧！你可千萬不要說喔，來讓我吃掉你！

邪魅的笑容越來越盛，甚至連口水也開始醞釀了。

「我...我...我...說...說...說說，這是獵獵獵人的工會...」崔特被陳浩然的姿態嚇得魂不附體，說話也結巴起來。

「哼，真沒骨氣。」陳浩然沒趣地放下崔特，心中卻是凜然。

「獵人工會？」

恐怕傳說生物就是他們的獵物吧...

「咿呀...」

就在此時，「獵人工會」的大門打開了...

正文二十一 屠殺

「咿呀...」

就在此時，「獵人工會」的大門打開了。

十多個上班族穿著西裝，一手挽著公事包，一手提著手提電話，一個個都是低頭看著手提電話，像是沒有看到陳浩然和崔特一般。

他們徑直朝著陳浩然而行，絲毫沒有改道的意思。

三步，兩步，一步。

在快要撞上陳浩然之際，陳浩然眉頭一皺，一欠身，讓道給他們。

當先一人像是如夢初醒一般 ，輕聲說道：「不好意思。」便是繼續前行。

「什麼獵人工會，說笑的吧...這分明是普通的上班族啊。」陳浩然喃喃自語說道。

「小心！」

「小心！」

兩把聲音同時響起，一把是識海中的老芬，另一把是躺在地上的崔特。

話沒說完，陳浩然只覺數把利刃狠狠地刺進了自己的身體，劇痛像是火燒一般，迅速蔓延著，背後，小腹等部位都是被穿刺而過！

「電話禁極刀！」只見那十多個上班族的手提電話發出熾熱的光芒，狠狠地刺穿了陳浩然的身體。

當先一人冷笑著看著陳浩然道：「污穢的傳說生物，竟敢到獵人工會門口撒野？」

「吼！」陳浩然發出疼痛的吼聲，像是猝然受傷的野獸一般。

一時之間，陳浩然只覺自己的意識越來越模糊。視線之中，一片血紅漸漸從眼角蔓延。

血紅！

頃刻之間，陳浩然眼中只剩下一片血紅，意識也瞬間變得模糊...

「吼！」

眼前只剩下一片紅色，陳浩然的意識也在瞬間消失了。

「吼！」一聲極大的吼聲重陳浩然口中發出，陣陣紅光從他的體內透出，一股強烈的能量波動瞬間形成。

轟！

一聲巨響，四周的數十個「上班族」比一股強大的元力彈飛，十多把電話禁極刀瞬間離體，在陳浩然身上淺出陣陣血花！

一瞬之間，陳浩然身上的血洞更是以肉眼可見的速度癒合着。

「吼！」有時一聲吼叫，陳浩然身形一晃，瞬間閃到其中一名「上班族」身後，毫無章法地出手！

啪啦！

那名上班族還未反應過來，便是背後中爪，背後拉出一大道口子，皮開肉綻！

「陳浩然」眉頭一皺，似是不太滿意的樣子，左手成爪，又是一抓而下！

啪啦！

那名上班族頓時口吐鮮血，連脊骨也是被那股蠻力拍斷！ 一時之間，鮮血猛飆！

「陳浩然」裂嘴獰笑，顯然很是喜歡鮮血亂噴的樣子，雙爪如雨，不斷轟擊那名上班族。

瞬間，那名上班族便是不似人形，死得不能再死。

「好兇殘...」其餘的「上班族」面色一青，齊齊退後了一步。

「吼！」「陳浩然」朝著那十多個「上班族」獰笑著，一步步地走近他們。

「走...快走！」那些「上班族」嚇得雙腿打顫，想要逃走，但卻發現雙腿像是被釘在原地，動彈不得。

「嘿嘿嘿嘿嘿...」邪惡至極的笑聲傳出，「陳浩然」全身浴血，就像是地獄來的使者一般。身上散發出強大的威壓，把場上所有人都壓得動彈不得。

地上的崔特更是首當其衝，渾身打顫，心中驚駭之極：「我究竟是在算計什麼怪物...」

忽然，「陳浩然」朝著那些「上班族」邪魅一笑，身形瞬間消失！

「小心背後！」「上班族」們早就見識過他的速度，當先一人見陳浩然身形消失，瞬間喝道。

沒想到，他猜錯了，「陳浩然」獰笑著在他們面前出現，雙手一扭！

咔嚓！

當先那個「上班族」被巨大的怪力扭斷脖子，瞬間斷氣。

噗！

噗！

兩聲悶響，「陳浩然」兩爪插入兩旁「上班族」的胸口，再奮力一拉！

「啊！啊！」兩聲慘叫響起，卻是「陳浩然」硬生生把他們的肋骨扯出，骨肉分離的劇痛幾乎把他們痛得暈了過去。

「吼！」「陳浩然」用肉眼便是能看見那兩顆蹦蹦跳的心臟，眼中的血紅更甚...

啪啦！

兩個心臟同時被扯出，「陳浩然」下意識地將那兩個心臟塞進口中，又再展開殺戮。

「阿嗚！」「陳浩然」不自覺地長嚎一聲，和身撲出...

吧啦！

吧啦！

吧啦！

又是數名「上班族」倒下，胸口穿洞，心臟被挖出。

片刻間，十多名「上班族」便已倒斃，統統都被「陳浩然」吃掉了心臟。

地上的崔特已是嚇得面無人色，趁著陳浩然低頭吃著心臟，勉強運起全身功力，掙扎著要逃去。

「陳浩然」似有所覺，抬起頭，看見在十多米以外爬行著逃走的崔特。微微獰笑著，深深吸了一口氣...

「吼！」

一聲巨吼，夾帶著元力，狠狠地朝崔特吼出，崔特只覺雙耳轟鳴，像是兩道山峰從兩邊壓了過來！

啪啦！

崔特的腦袋應聲爆開，像是一道小型的煙花。

「陳浩然」搖搖晃晃地走到崔特的屍體旁，一手插進他的丹田，從中挖出一顆妖丹，看也不看，便是扔進口裡吃了。

還咔嚓咔嚓的咬著，像是吃着糖果一般。

「嗯...脫天符。」順手搜刮著崔特的財產，只是崔特也沒想到這次任務會有什麼意外，也沒有帶上什麼貴重的東西。

最貴重的，就是這脫天符了。

「陳浩然」藏起了脫天符，轉身便是要離去。

突然，「陳浩然」渾身一震，眼前的血紅開始消散...

「嘿...時間到了麼？」陳浩然身上的紅光漸漸收斂起來，眼眸亦慢慢變回烏黑。

陳浩然身體一軟，便是倒在了地上。

「我...怎麼了？」陳浩然只覺渾身一陣虛弱，全身都是被掏空了一般。

「你遇襲了，我暫借了你的身體，幫你退敵。」識海中的老芬身影有點虛幻，顯然是消耗不少。

「退敵...」陳浩然，抬眼望去，只見滿地屍骸，一瞬間，殺戮的情景在他腦中閃過。

「嘔...」血腥的場面令他一陣反胃，更甚的是，他還生吃了那些人的心臟！

「嘔...」想到這裡，陳浩然更是控制不住，乾嘔了起來。

「哼，小子，你可要快點習慣這場面了。你的路，注定一片屍山血海！」老芬冷冷地看著陳浩然，說。

陳浩然抹了抹嘴邊的唾沬，面色鐵青。

屍山血海？

這是會有多少人死去？

「婦人之仁！你父親當年可是叱咤風雲，把諸神玩弄在股掌之上的存在，你要救他，就必須要強大起來！」老芬少有的談起陳浩然的父親。

「我父親？」陳浩然心中驚駭萬分，連諸神也被他玩弄在股掌之上，這該有多強大？

「嘿，不錯，若您想再見得到你的父母，陳浩然，憤怒吧，殺戮吧，咆哮吧！大地都會為你顫抖，諸神都會因你驚惶！」

此刻，陳浩然的眼神變了，原本的迷茫漸漸消退，取而代之的，是銳利的鋒芒。

...

「吼！」

有啲估到老芬全名係咩

咁快？

因為你用咗諸神二字，同埋Midgard

連登巴打好熟norse mythology 冇錯就係佢

被劇透

加更補返

正文二十二 蒼月

「吼！」

一聲野獸的吼叫聲響起，陳浩然連忙站起，渾身元力漸漸凝聚，戒備著。

在都市之中，若非發生像剛才那般激烈的戰鬥，一般都是不會有傳說生物的吼聲。今天竟是接二連三地響起。

陳浩然更隱約覺得，那聲吼叫是衝著自己而來的，心下更是暗暗戒備著。

當下便是拾起地上屬於那些「上班族」的電話。那些電話發出的光刃，足以穿透自己的身體，可說是厲害之極，就連陳浩然也不敢少佢瞧其破壞力。

只見一道銀白色的身影從遠方一閃而過，以極高速朝著自己衝來！

霎眼之間，那身影便是從一個個屋頂上飛躍着，身法靈動之極。

陳浩然只隱隱覺得那身影有數分熟悉，但卻硬是想不起在哪裡見過她。

不錯，是她。

直覺告訴陳浩然，那是一個女子，而且與自己極有關聯。

那一抹銀白...

「對了！」陳浩然驀地想起，在銀狼王的記憶中，有著這一個人。

蒼月。

她是銀狼王的得力手下之一，修為精湛之餘，還忠心耿耿，是銀狼王不可多得的左膀右臂。

對陳浩然來說，那一股氣息，既熟悉又是陌生。

突然，陳浩然雙眼一眯，便是看見蒼月身後有一道巨大的身影追趕著她，任憑她如何翻騰挪移，也是無法擺脫後面的身影。

那巨大的身影身法也不是如何高明，只是功力明顯十分精湛，每一步跨出都是十多米的距離。

眼看蒼月便是要被追上了，陳浩然連忙展開身法，悄悄地潛行過去。

雖然陳浩然並沒有潛行的經驗，但是蒼銀有啊！

當年蒼銀便是依靠高超的潛行技術，進出敵陣，有如入無人之境。

陳浩然得到了蒼銀的記憶傳承後，便是承繼了蒼銀的一切。

蒼銀的經驗，武技，知識甚至過去，都由陳浩然來承繼。

當然，每個人的道都是有所不同，不論陳浩然怎樣吃透了蒼銀的經驗和武技，蒼銀的道就只會適合蒼銀。陳浩然的道，就只能靠自己發掘。

但饒是如此，蒼銀的傳承已經是為陳浩然帶來極大的幫助。若非如此，陳浩然恐怕還只是一個凡人而已。

陳浩然身影迅速一閃，動作輕柔至極，落足之處，連塵土也不帶起一點。

這潛行術，雖然不是什麼上等武技，但卻是銀狼王把自己每一寸肌肉都控制得絲毫不差的才能做得到的技巧。

難度之高，可說是不下於修煉一套尊者級的武技。

傳說，古時的煉體士便是能把自己每一寸肌肉都控制得絲毫不差。

他們知道自己每一寸肌肉的力量有多少，如何能用最少的力量，得出最大的破壞力。

相傳那些練體士練到精湛之處，更是可以匹敵傳說生物，甚至與龍族相搏。

然而，他們卻是招惹了女媧殿的強者，那強者一怒之下，把他們趕出了中界。

面對著中界內的傳說生物，女媧殿便是開始發展科技，製造出電話禁極刀。

這電話禁極刀的光刃鋒利無比，能斷金碎石，削鐵如泥。是現世中的獵人必備的裝備。

但數十柄電話禁極刀，現在都落到了陳浩然的手裡了。

陳浩然抬起頭，神念如潮水一樣散播出去。

在神念的散播下，方圓幾里的景象都是清清楚楚地出現在陳浩然的腦海。

只見蒼月在背後那身影的追趕下已是左支右絀，像是被什麼禁錮封住了大部分力量一樣。

「他媽的，若不是我的力量被那該死的天網禁錮住了，老娘殺你千百次！」蒼月有點氣急敗壞地叫道。

「哈哈哈！沒辦法啊，這天網又不是我設下的，你還是束手就擒吧。」在她身後，一把粗豪的聲音響起，讓陳浩然為之一怔。

凌主任...？

只見凌覓柏朗笑著，手上卻絲毫不停，不斷隔空擊向蒼月，令她不得不轉身擋格那些「劈空掌」。

如此，蒼月的速度便是越來越慢，眼看便是要被凌覓柏追上了。

陳浩然心下了然：「以凌覓柏的修為，有怎可能追這麼久也追不上蒼月？分明便是在削弱蒼月的力量，以防被她拼死一擊。」

蒼月也許也知道凌覓柏的打算，但是她卻毫無辦法，現在形勢比人強，只能希望剛才隱約聽到的狼嚎是自己想的那人。

「吾王啊...你在哪裡？」蒼月感覺自己已經是快要油乾燈盡的地步了，只能心中盼望蒼銀能盡快趕到。

陳浩然眉頭一皺，頓時陷入兩難之中。現在還不是和杏壇中學反面的時候，但他也不能眼睜睜地看著蒼月被擒...

禁錮...

陳浩然靈機一觸，掏出懷中的脫天符，這原是屬於崔特的，但反正他已經死了，陳浩然便充當一次殺人越貨的角色吧。

手腕微微使勁，脫天符斜斜地飛出不偏不倚地撞進了蒼月的懷中。

蒼月還未來得及反應過來，便是感覺到原本籠罩著自己的禁錮一瞬間被解開了，久違的力量湧流而出，直接充盈全身。

「咦！？」蒼月一聲驚呼，便是知道蒼銀必定已然在附近。

只是蒼銀並沒有露面...只是暗中幫助她...恐怕是受了不輕傷...

蒼月默默地想著。

「該死的黑狼族！」蒼月咬牙切齒地說道。

「什麼？」凌覓柏緩緩落在蒼月身後問道。

「礙事！」蒼月秀眉一豎，殺氣濃濃散發著，將階巔峰的修為毫無保留地朝凌覓柏壓了過去。

「什麼？」凌覓柏面色一變，剛才還被禁錮著修為的蒼月竟然瞬間破開了天網的籠罩！

「死吧！」蒼月嘴角泛起一絲殘忍的笑意，身形一閃，便是消失在凌覓柏的眼前。

砰砰砰！

還不待他反應過來，凌覓柏的後心，胸口，小腹已是接連中拳，速度之快，就像是三處要害同時中拳一般。

「噗...」凌覓柏只覺內臟都是要碎開了，脊梁骨也是出現了裂痕。

「哼，還真是耐打。」蒼月渾身銀液湧動，便是要再度撲上，了結凌覓柏！

要死啦？

如果神階用封神訣可唔可以封到女媧
定唔係咁易㗎陳師傅

芬xxx?

有啲難封神訣都幾低級

芬xx

正文二十三 相見

眼看凌覓柏便是要斃於蒼月手中，陳浩然心中大急！

凌覓柏可是自己的老師，一向豪氣萬丈，爽朗得很。待自己更是不薄，可不能眼睜睜看著他喪命！

「怎麼辦？」陳浩然心中焦急極了，眼看蒼月氣息越來越強，下一刻便是要斃凌覓柏於掌下！

「停手！」情急之下，陳浩然把神念匯聚成線，迅速地傳向了蒼月。

只是聚音成線哪有這麼容易？

情急之下，傳音更是模糊至極。

在蒼月的耳中，只聽到「嗡...」的一聲雜音。

還好，這已經足夠引起蒼月的注意了。

「誰？」

蒼月機警地看了看周圍，卻是沒有發現任何人。

「阿嗚！」

眼見傳音不成，陳浩然靈機一觸，縱聲長嚎！

只聽一聲淒厲的狼嚎劃過長空，蒼月立時便是收起所有殺意，撇下凌覓柏，轉身便是離去了。

銀白色的身影循著狼嚎飛躍，剎那便是消失在凌覓柏眼前。

「呼...」凌覓柏瞬間像是洩氣的氣球一般，軟癱在地上。

那蒼月畢竟太過恐怖，凌覓柏在她面前根本毫無還手之力，一瞬間便是被重創。

若不是她突然離去，恐怕凌覓柏已經是橫屍街頭。

沒想到同是將階的巔峰，彼此的實力竟然是相差這麼多。

軟癱在地上的凌覓柏猶有餘悸，這速度，這力量，太可怕了...

卻不知道蒼月長年生活在狼領，每天都是在戰鬥不斷，殺戮比吃飯還要頻繁的環境下生存。

單是她一個月的戰鬥，便是比凌覓柏一年的要多。

杏壇中學坐落在現世，雖與女媧殿有磨擦，但卻也算是安穩，哪有這麼多戰鬥？

單論戰鬥反應便是輸蒼月一大截了，更遑論蒼月在狼領不斷磨練自己的戰鬥力，只差半步便是能踏足王階，在將階之間都是數一數二的強者。

劇透唔好玩，欲知後事如何，請看下回分解

蒼月循著狼嚎的聲音飛躍而出，銀狼族雖然速度不是最頂尖的，但卻也是諸多狼族之中名列前茅。

只見她身影閃鑠，瞬息之間已是來到陳浩然的面前。

儘管早就知道蒼月的容貌，但陳浩然還是在見面的一剎呆住了。

甫一見面，陳浩然便是感覺到一股清冷迎面而來。

那是一種氣質上的清冷，就好像人在面前，但感覺卻是看著遠在天邊的月亮一般。

在蒼銀的記憶中，蒼月總是冷冰冰的，雖不說是拒人於千里之外，但卻總是會有意無意地與人保持著距離。

這讓人永遠也觸碰不到她的心。縱使她絕美的容顏和清冷的氣質為她招來許多追求者，但她卻從來都不假辭色。

百年以來，猶如寒冰鎖心的一般，從沒有一個人能打破的心防，就連蒼銀也不能。

不過蒼銀倒不是她的追求者之一。只是出於關心下屬才關心她而已，不過每次得到的答覆都是一句：「我很好，謝謝。」這讓蒼銀沒趣至極，也只好作罷。

反正蒼月百多年來都是忠心不二，是蒼銀不可或缺的左右手，所以關心了蒼月一兩次後，蒼銀也不再自討沒趣。

只見金黃色的斜陽映照著蒼月，把她一頭銀白色的長髮染得金黃。秀髮飄逸之下，金銀兩色閃耀著。而在蒼月清冷的容顏之下，陳浩然只覺得，這個世界都是在這一剎那間，停滯了。

「好美...」陳浩然不由自主地衝口而出，渾忘了蒼月就在自己面前看著他。

「你是誰？為什麼能發出這種狼嚎聲？」蒼月面如嚴霜，冷冰冰的問道。

要知道每一個族群的狼嚎都是有所不同，面前的小子竟是能發出銀狼族的狼嚎，這令蒼月心中驚疑不定，難道...

「我...」陳浩然感覺自己大腦有點運作不來了。單是跟蒼月談話，便已經是有種唐突佳人的感覺。

「小子，你有兩個選擇。一，是我先打你一頓，再告訴我我想要的訊息。二，是你先告訴我我想要的訊息，你再比我打一頓。」

蒼月皺了皺眉，不耐煩地說。單是蒼銀生死未卜，就已經令她心急如焚了。

她可沒有時間跟眼前這小子好好說話。

「我...我叫浩然呀，陳浩然。」陳浩然可不是輕易被迷住的好色之徒，稍稍失神之後，便是清醒過來。

眼神清澈，只剩下單純的欣賞之色。

「咦？」蒼月有點意外，雖然她不在乎，但她深知自己的魅力。被她迷住的公子哥兒沒有一千也有數百了。

眼前的小子竟然只是稍稍失神，便是回復正常。這不禁令蒼月暗中把陳浩然看高了一線。

「你...是蒼月吧？我是蒼銀的傳承者。」陳浩然微微一笑，嘗試讓自己自然地說道。

所謂傳承者，便是強者在臨死之前將力量傳承的人。蒼銀將死之時將力量傳承予陳浩然，便是選定了他作為蒼銀的傳承者。

「傳承者...蒼銀呢？」蒼月面色一變，急忙問道。

一股不祥預感憑空用上了胸口，重甸甸地壓住了她...清冷的氣息瞬間一掃而空。

陳浩然一呆，沒想到她的反應竟是如此的大。

「他...」

還不待陳浩然說完，蒼月的身影便是一晃，便是閃身到陳浩然的面前，雙手用力地抓住他的肩膀。

激動之下，竟是用力過度，抓破了陳浩然的肩膊！

要知道陳浩然的肉體已經是經過蒼銀的改造，可說是脫胎換骨。

等閒極難受傷，沒想到不但是獵人的電話禁極刀，連蒼月下意識的一抓也是能抓破他的身體！

電話禁極刀是女媧殿數百年的科技結晶，每一把都是有強者親自銘刻的法陣，令其光刃鋒利無匹。

但蒼月隨手的一抓卻是輕而易舉地抓破了陳浩然的肩膊！

可見蒼月一身修為，已是踏入化境！

也是顯出她的心境是何其不穩！

然而，狼人的恢復能力可是世間一絕，一眨眼間，陳浩然肩膊上的傷便已經是癒合了。

「你...」蒼月面色一沉，顯然已經是注意到了陳浩然的確是狼人之身了。

普天之下，就只有鳳凰和狼族有這等的恢復能力。

而陳浩然癒合的時候，沒有絲毫的鳳鳴之聲，

可見陳浩然的確是狼人。

蒼月面色一變，卻是隨即冷哼道：「哼，裝神弄鬼，狼人又怎樣了？你是誰？誰派你來試探我的？」

在她心底中，其實卻早已信了幾分。哪有狼人會沒事到現世旅遊？

「嘿...還是不相信麼？」陳浩然無奈一笑，旋即徐徐運氣《吞月訣》...

只見四面八方的靈氣滾滾而來，紛紛湧進了陳浩然的身體。

陳浩然的身體就像是填不滿的深淵一樣，任憑那天地靈氣如何充盈，也是無法填滿陳浩然的經脈和丹田。

功法運行，一個狼頭虛影慢慢凝聚在他的背後，不怒自威，雙目有如兩把利劍一般鋒利，滿有威嚴地凝望著蒼月...

「吞月訣...」蒼月面色大變，這可是蒼銀的不傳之秘，是銀狼族的無上心法，整個族群的立根之本。

當年蒼銀可就是靠著這份心法，奠下無比紮實的根基，然後一步步地登上王階的巔峰。

今日天氣好好

希望樓主無論點都唔好棄故細細個就好鍾意依啲奇幻嘢

多謝支持 絕對唔會

加油呀

自我宣傳當推post
Instagram: crane_pavilion

執法隊係狗巴打有心思

執法最重要係忠誠

忠狗

正文二十四 吾王

陳浩然看著蒼月，無奈一笑。

自己可是接收了蒼銀的記憶，此刻看著蒼月，彷彿便是看到自己與她當年叱咤風雲，蕩平一片敵手。

經歷過無數生生死死。

若是有一天，有人猝然告訴蒼銀，蒼月已是客死異鄉，只留下一個傳承者，恐怕蒼銀也是不會相信的吧。

然而，事實就是如此，在「命運」的安排之下，陳浩然成為了蒼銀的傳承者。

而蒼銀，卻是已然逝去。

蒼月眼眶一紅，雙眼瞬間濕潤了起來。

「你...你騙人...」她的音調已經是帶著哽咽。

百多年來，無數追求者追求自己，但自己卻是從來都是不假辭色，都是拒絕了。

為什麼？這就只有她自己才知道了。

要知道蒼月出色的容貌，在狼領，甚至在不朽界中都是享負盛名。

追求者中，不乏有武功高強，英俊瀟灑的年輕俊傑。

只是她卻全都拒絕了。

有人說，她要求高。

又有人說，她只是待價而沽，故作姿態。

但其中原因，其實只是她心中有一道身影，揮之不去...

那股高貴而霸道的氣度，非常人所能及。

縱使後來他結婚，女兒誕生，那道身影仍然在蒼月的心中，狠狠地烙印著。

只是，她暗自克制著，不讓自己的情感顯露出來，不能讓他知道。

如今那道身影竟是已經不復再見，只剩下眼前這個年輕的傳承者...

「銀...」蒼月閉上眼睛，眼淚再也按耐不住，奪眶而出...

清秀的面龐間，劃出了一道淚痕。

然而，蒼銀並非笨蛋，百年相處，怎麼能不察覺她對自己的情愫？

只是，蒼銀早就心有所屬，又如何能答覆她的情愫？

於心有愧之下，更是故作不知，只盼雙方就這樣維持著平衡線，並肩而過就好。

於是，雙方便是隔著這層窗戶紙，但卻是都不敢捅破這層窗戶紙...

一晃眼，百年。

蒼銀便是逝去。

「...銀...」

蒼月再也按奈不住，悲從中來，淚水無聲地長流着。

「月...」陳浩然不由自主地脫口而出。

蒼月一驚，抬起頭來，淚眼看著陳浩然：「...銀...是你嗎？」

不自覺地，蒼月一步步地走近陳浩然...

陳浩然的相貌也是漸漸進化成了蒼銀的相貌。

「不...我是陳浩然。」陳浩然看著蒼月淒然的面龐，一咬牙，便是道。

心中卻是禁不住一陣刺痛...

但他真的不是蒼銀，他希望他是，但他真的不是...

強忍著心中那莫名的抽痛，陳浩然硬著心腸，道出了事實。

陳浩然是陳浩然，蒼銀是蒼銀，這一點，便是神明也無法改變。

一瞬間把蒼月的夢幻滅了。

「嗯...傳承者，你待如何？」蒼月回過神來，面色一板，便是冷冰冰地道。

然而，還不待蒼月說完，卻發現陳浩然渾身已經是散發著一股特殊的氣勢。

那股氣勢高貴，霸道之極，理應是王階才能有的威壓。如今竟是出現在陳浩然這個小小尊者階身上。

王階威壓！

彷彿萬眾都要在這股威壓之下屈膝俯伏，俯首稱臣。

就連強如蒼月，也是無法抵抗這股威壓。

噗！

一聲悶響，蒼月單膝跪地，明眸含淚，哽咽著道：「參見...吾王...」

一恍神間，思緒便是悄然飄往了那記憶深處...

那一道身影，散發著萬夫莫敵的氣勢，縱然身陷敵陣亦是瀟灑自如。

威壓之下，四夷賓服。

「吾王...吾王！」

懷緬...漸漸轉化為一股狂熱。

「銀...你既然挑選了他，那麼...他就是我的王，就讓我輔助他，重拾你的輝煌吧！」

鍾久

加速加速加速

除咗「佢」，係咪仲會有其他北歐神出場？

當然但要等下啦

加速！

正文二十五 計劃

「末將蒼月恭迎吾王回歸銀月峰，主持大局...」蒼月強行壓下著心中翻滾的情緒，肩膊微微抖震著，顫聲道。

「銀月峰麼...」陳浩然對這個地方既熟悉，有時陌生。種種記憶從識海中的記憶之峰上閃鑠着。

一時之間，蒼銀千年來的記憶開始湧動著，陳浩然也剎那間「記起」了在銀月峰渡過的千年。

銀月峰，正是銀狼族的立根之所，是族內的核心地區，非族中長老不能進。千年來，銀月峰更是銀狼族議政的地方，所有重大的決策都是在銀月峰中舉行。

「王...現在族內亂作一團，各大長老各自為政，甚至開始有了摩擦。極需要一個領袖團結起我們...」蒼月垂首道。

「什麼？」陳浩然眉頭緊皺，尋思著。

銀狼族中群龍無首，但若是貿然回去，以自己的修為...恐怕難以服眾吧。

區區尊者階前期，根本無法代表銀狼族，難以領導銀狼族。

要知道身為七大狼族之一，可說是樹敵無數，數以百計的小族想要爭奪那「大族」的名譽。

現在的銀狼族，可說是外憂內患，危機重重。

沉默片刻，陳浩然除除道：「我不能回去。至少，現在不能。」

一道身影閃過陳浩然的腦海。

鐘久...

這個仇，一定要報！

自己受了百般的折磨，豈是白受的？

雖然杏壇中學中，執法隊確是有執法的權力。

只是鐘久明顯已然是將其濫用了。

陳浩然可是被動受襲，然而，執法隊卻是沒有經過審訊，直接以「協助調查」的名義強行禁錮了陳浩然。

慢著...

反倒是主動攻擊他的李儒，卻是完全沒有被拘留的樣子...

陳浩然眼神一閃，心想：「恐怕...這事，並不單純...」

「那麼...」蒼月一咬朱唇，像是下定了什麼決心似的，道。「王...我先回去銀月峰吧，屬下會將您的存在轉告諸位長老，看看能得到有多少人會支持。」

「嗯...拜託你了。」陳浩然眼神複雜地看著蒼月。

話音落下，蒼月卻只是默然看著陳浩然的面龐，一聲不響的，直看得陳浩然有點不自在。

像是要將陳浩然的相貌烙印進腦海一般，蒼月睜著明眸，靜靜地看著陳浩然。

相顧無言...除了輕顫的睫毛在顯示著她心中的不平靜。

片刻...蒼月終於按奈不住，眼淚再次奪眶而出。

「銀...真的不在了...」儘管蒼月明白，眼前的人已經不是蒼銀，但還是禁不住從陳浩然的面龐上尋找著蒼銀的蹤影...這才發現，除了那股氣勢，眼前人，與蒼銀可是南轅北轍。

「月...這些天來，辛苦你了。」陳浩然眼神閃鑠着，終於是忍不住開口道。

「銀！」蒼月眼前一花，眼前陳浩然的身影漸漸與心中深處的那道身影重合...

「銀！」蒼月身影一閃，瞬間抱住了陳浩然。

陳浩然一愕，正想推開她的時候，卻是聽到一聲呢喃...

「我好想你...」

顯然，多日以來的外憂內患已是令其心力交瘁，整個銀狼族，就像失去了主心骨一般，單是維繫著銀狼族中的基本秩序，已是令蒼月竭盡心力。

好不容易循著蒼銀的蹤跡來到了現世，卻又是被追殺...

一股鬱澀充盈著她的心頭。

這刻，她只覺得好累，好累...

陳浩然一呆，便是沒有推開蒼月，反倒是輕拍著她的後背。

縱使這刻，蒼月顯是已把他當成了蒼銀，但陳浩然卻是不忍將其推開。

更何況，軟玉在懷，在陳浩然心底中，竟是有點希望此刻能永遠延續。

良久，蒼月率先推開陳浩然，面頰微紅。

「王...我失禮了。」蒼月盡量讓自己的音調聽起來正常一點。

「嗯...我理解。」陳浩然摸了摸鼻子，有點心虛的道。

「既然王要留在現世，那就請讓屬下留下吧。也好有個照應。」蒼月明顯改變了主意。

或許，是剛才的事吧，陳浩然有點失神，開始胡思亂想著。

「嗯...？嗯...也好也好...」陳浩然有點手足無措地回答著。

卻不知蒼月心中也是亂作一團：「我...怎麼了？他可不是銀...怎麼，我還是會選擇留下...？」

或許，她是留戀著蒼銀的身影，才會留下吧。

「月...你介意我這麼叫你麼？」陳浩然有點生澀地問。

「嗯...只要我王高興就成。」

陳浩然一皺眉，道：「別叫得這麼見外，叫我浩然吧。」

「是...吾王」

「...」一陣靜默。

「月...你拿著脫天符，先到我家休息吧。我處理完杏壇中學的事情，便是會跟你回去。」說完，陳浩然便是用神念把地址傳給了蒼月。

「謹遵王命！」蒼月一點頭，眼神閃過一絲落寞，轉身便是離去。

看著蒼月的背影，陳浩然嘆了一口氣，便也是轉身，往杏壇中學的方向掠去。

「嘿嘿嘿...堂堂杏壇中學的第一大將，竟然也有虎落平陽的時候。」

數十道黑影獰笑著，緩步逼近著凌覓柏。

「哈哈哈...咳咳，虎落平陽被犬欺，你們自認是狗麼？」凌覓柏軟癱在地，縱使身上已是傷痕累累，但還是豪笑著揶揄著對方。

「呵呵，不好意思，我們還真的是狗。」當先一道黑影邪魅一笑，輕輕揭起頭上的兜帽，讓凌覓柏看清楚他們的相貌。

「怎麼可能！？」

凌覓柏心頭大震，失聲道。

只見那人狗頭人身，渾身散發著詭異的氣息，閃鑠著詭異的紅光。

「哈哈哈！沒錯，就是我們犬族！你們杏壇中學在向來作威作福，已經夠久了。是時候改朝換代了！」那人獰笑著道。

凌覓柏面色一白，道「我們哪有作威作福...我們杏壇中學一向待你們不薄...甚至連執法隊隊長的位置都是給了...」說到這裡，他面色有時一沉，難道...

「哈哈哈哈！沒錯，就是你想的那樣！杏壇執法隊，早已落入我們的掌控之中，鐘久，可是我們的人呢！」那「人」得意之極，凌覓柏的表情可說是是精彩無比，那錯愕的樣子，簡直是太有趣了。

「哼...你們才數個尊者階，別太囂張了。我可是將階強者！」凌覓柏怒吼道。

「唧唧...錯了！你是重傷的將階強者。」那狗頭人搖了搖手指，嘲弄地說道。

「哼，就是重傷的將階強者，也不是什麼貓貓狗狗能冒犯的！」凌覓柏怒哼一聲，健碩的身形緩緩從地上撐起，單膝跪地，身上的毛髮開始生長著。

「獸化！」凌覓柏一聲咆哮，身形急長，一瞬之間，成了三米高的巨猿！

吼！

凌覓柏雙手擊胸，仰天長嘯...

劇透曬喎樓主

好啦 而家開始，有關故事未來發展嘅劇透 一律唔答
主要集中番喺解釋現有劇情

劇透可恥

正文二十六 救援
吼！

凌覓柏雙手擊胸，仰天長嘯...

只見他右手抓出，瞬間便是攔腰抓住了當先的狗頭人，用力一捏！

啪啦！

那狗頭人的脊骨瞬間被捏得寸寸斷裂！

凌覓柏隨手一揮，便是把他扔得老遠。

只見那狗頭人倒飛而出，衝上了一旁的牆壁。

一陣塵土飛揚，眼見時不活了。

「九長老！」其餘的狗頭人齊聲高呼，沒想到即使是重傷，凌覓柏仍能隨手擊殺一名尊者，過程舉重若輕，像是毫不費力一般。

卻不知道凌覓柏心中也是暗暗叫苦，身體的狀況比預期還要差，當初中了那名狼族女子兩拳，差點便是把他的經脈都要震斷了。

還好，身為猿族，可說是皮糙肉厚，並沒受太大的重傷，只要靜養數個月便是能無恙。

但饒是如此，他體內的經脈卻已是亂作一團。

更不幸的是，沒走兩步，竟然遇上了犬族的偷襲，雪上加霜之下，已是接近油盡燈枯的地步。

縱然獸化成了巨猿，但卻已是外強中乾，只要再來一個尊者階的強者，他便是要倒了。

然而，凌覓柏也明白，越是危險的時候，便是越要冷靜。

「你們好大的膽子！竟然妄想要對抗整個杏壇中學？想必是找到了什麼大靠山吧！」凌覓柏聲如洪鐘，沉聲喝道。

「你怎知...」一名狗頭人錯愕地問道，但沒等他露出馬腳，他的同伴便已是按住了他的口。

「哈哈哈哈！臭笨狗！你的靠山...想必便是女媧殿吧！」凌覓柏見一邊拖延着時間，一邊嘗試從他們的口中試探著更多的情報。凌覓柏外表粗豪，但卻是粗中有細，是智勇雙全的一員大將，雖然實力比起蒼月還差得遠了，但要解決這幾個尊者階的犬族，卻是不成問題。

「不錯！正是女媧殿！」那被按住口的狗頭人眼見凌覓柏已經知道了，乾脆大大方方地說了出來。

他旁邊的狗頭人連忙又掩住他的口，這小子，真是毫無戒心阿...

「師兄，不用掩了，反正他全都知道了！女媧殿，可不是區區杏壇中學能抗衡的！」他憤憤的撥開了「師兄」的手，說道。卻不知凌覓柏還真是不知道，只是他心虛，衝口而出而已。

「哈哈！竟敢如此小看我們？你們會後悔的！」凌覓柏暗暗運功恢復，一邊說著話，讓他們減低戒心。

幾個對答間，凌覓柏已是恢復了一成的功力。

「不對！他在恢復！」那「師兄」一瞥凌覓柏，面色一變，連忙和身而上，撲向凌覓柏！

「哈哈！太遲了！我已經恢復啦！」凌覓柏豪笑道，反手一掃，便是把那「師兄」打飛，當中的力量卻是徒具其形，外強中乾。

砰！

那「師兄」被擊在地上，揚起百丈塵土。

「哼...」那「師兄」痛哼一聲，直覺得五臟六腑一陣翻滾，難受至極，心中駭然，若是凌覓柏的力量恢復到全滿，那該有多可怕？

一眾狗頭人面色難看至極，沒想到一瞬間功夫，凌覓柏便又是恢復了不少。

若是讓他恢復到狀態全滿，恐怕在場的狗頭人都要是全軍覆沒！

「上！」那「師弟」一咬牙，喝道。

十多個尊者階的強者便是紛紛撲上！

「萬鈞領域！」凌覓柏一聲斷喝，一個強橫的領域便是橫空而出，直向一眾狗頭人壓下！

一眾狗頭人只覺身影一滯，一座座千鈞大山壓在自己的背上，每一步前行都是沉重無比。

這正是凌覓柏的千鈞領域，能增加領域內的重力，讓人寸步難移。若是全盛時期的凌覓柏，單憑千鈞領域的重力便是能生生壓死他們。

然而此刻，凌覓柏只覺體內的元力源源不絕地流失，而領域也是越來越弱，快要壓不住那些狗頭人了。

「喝！」那些狗頭人也是紛紛張開自己的領域，抗衡著千鈞領域，雖然有所不如，但卻是讓他們一步一步地走近領域中心的凌覓柏。

凌覓柏汗如雨下，體外恢復的元力又是要耗盡了。

「塑形...銀域！」只聽一聲清喝，一個銀色的領域張開，無數刀槍劍戟等武器瞬間成型，如箭一般飛向一眾狗頭人！

噗！

噗！

噗！

數聲悶響，數名狗頭人猝及不妨，銀劍正中後心，當場斃命！

凌覓柏抬眼望去，只見一道閃鑠着銀光的身影在一旁，手上結著印訣。

定睛一看，正是陳浩然！

「哈哈哈！好樣的！不愧是我杏壇中學的學生！」凌覓柏大喜過望，連忙催動著千鈞領域，繼續朝其餘的狗頭人壓去。

數名狗頭人倒下，凌覓柏的壓力頓減，壓住他們的千鈞領域又是重了幾分。

噗！

噗！

重力之下，狗頭人難以挪移閃避，兩聲悶響之下，又是兩名狗頭人被銀槍刺了個透心涼。

瞬間，場上便是只餘下五名狗頭人。

那「師弟」面如土色，顫聲道：「快...快走！」

其餘的狗頭人恨不得一劍把他劈死，當真是成事不足，敗事有餘！

若不是他多口跟凌覓柏談話，恐怕凌覓柏便已經是屍橫就地。

但偏偏他便是要為凌覓柏爭取時間。

真懷疑他是幫哪一邊的。

「不怕神一般的對手，只怕豬一般的隊友啊...」他們不禁慨嘆道...
嗯...卻沒想到，遠在不朽界的豬族，智商恐怕比他們還高十倍不止...

「真是笨狗！哈哈哈...咳咳...」凌覓柏哈哈大笑，但卻一口氣喘不過來，連聲咳嗽，血沫橫飛，看來卻是已經傷及了臟腑。

「嘿嘿，死吧。」陳浩然眼中閃過一絲野性，手印一變，塑形銀域也是跟著一變...

只見塑形銀域中的刀槍劍戟紛紛化為銀液，再瞬間凝結成一根根的利劍，這正是銀狼王的領域，無盡銀劍域！

當然，陳浩然此刻只能施放出蒼銀百分之一的力量，比之蒼銀的領域，陳浩然的無盡銀劍域只能說是徒具其形，與真正的無盡銀劍域可說是相去甚遠。

不過，對付這些不能動彈的狗頭人...足夠了！

刷！刷！刷！刷！刷！

劍光閃過。

五個狗頭橫空飛起，瞬間身首異處。

凌覓柏一呆，沒想到陳浩然竟然是如此強橫，自己除了牽制住他們的行動外，其餘都是陳浩然下的手。

只是一瞬間，陳浩然便是已經將十多個尊者階強者斬殺，下手快，狠，準。

完全無法相信他是幾天前才成為傳說生物！

更甚的是，凌覓柏甚至無法看清他是什麼種族的傳說生物！

即便凌覓柏的見多識廣，也只能勉強猜出他的種族是與「銀」有關...
不過，狼族絕跡已久，任他如何見多識廣，也是萬萬想不到，陳浩然就是被諸天封殺的那一族...
「鈴鈴鈴...」

忽然，凌覓柏的電話響起...陳浩然和凌覓柏對視一眼，均是看出了對方眼中的異樣，一股不祥的預感同時在陳浩然和凌覓柏的心頭升起...

兩更完畢

求推

話說傻仔鶴（我）開咗MEWE
試下用

磨牙

正文二十七 損失慘重
「鈴鈴鈴...」

忽然，凌覓柏的電話響起...

不祥的預感同時在陳浩然和凌覓柏的心頭升起...

「喂...？」凌覓柏開口。

未幾凌覓柏面色大變，掙扎著從地上爬了起來。

凌覓柏面色難看至極，像是收到難以置信的訊息一般。

「怎麼了？」陳浩然面色凝重，心中已是猜到了幾分。

「除了我們之外，其餘隊伍也是遭到了狙擊...除了我們之外，只有寥寥數人能逃脫。令你也算在內的話，我們這次只有五名學生活得了下來...」

凌覓柏面如死灰，沒想到二十多人的隊伍只有五人能存活。

「...犬族的手筆嗎？」沉默半晌，陳浩然問道。

「不，不只是犬族，還有現世獵人，修真協會，女媧殿等等勢力插手。」凌覓柏咬牙切齒地道。

執教多年，半點意外也沒有發生過。沒想到今天數大勢力雷霆萬鈞地出手，瞬間滅掉杏壇中學的一眾新力軍。

李儒等人才修煉了十多年，已然是躋身隊長階，說是修煉天才也不為過。

若是在成長個十年，想必定能踏入統領階，甚至尊者階，成為一線的高手。

然而，這一批的天才，如今便是已經夭折了。

只有五人僥倖逃出，可說是凶險之極。

假以時日，杏壇中學的強者便是會出現斷層，難以再與現世中的各大勢力抗衡。

試想，百多年後，一種大勢力都是比杏壇中學多上了十多名尊者階的強者，反倒是杏壇中學青黃不接，競爭之下，自然吃虧至極，甚至還有滅門之禍。

傳說生物壽命悠長，等閒便是數百年的壽命，百年對他們而言，不過是一眨眼的時間而已。

「慢著...陳浩然...崔特呢？」凌覓柏忽地想到了陳浩然的拍檔。

崔特可是擁有龍族的血統，在不朽世界中，他的家族都算是一流的世家，實力比起七大狼族更勝一籌。

當然，這也是因為狼領的封閉，讓七大狼族的資源較少，令其稍遜於崔家。

「他...」陳浩然面色一濟，微一怔，心中便是有了計較。

「我們遇上了現世獵人的偷襲...猝及不防之下，沒能逃出來...倒是我爆發了傳承的力量，僥倖逃出。」陳浩然面色一暗，說到。

這話倒是半真半假，他們真的是遇上了現世獵人的突襲，只是崔特卻是陳浩然殺掉的。

然而，這次任務杏壇中學損失慘重，崔特的死反倒是不太起眼了。

「為什麼...我們的蹤跡會被敵人知道得一清二楚...」凌覓柏冷汗汵汵而下，似是想到什麼...

他倒是沒有懷疑為什麼陳浩然能逃脫獵人協會的突襲，只因陳浩然的傳承來歷甚為神秘，但卻是非常強大。

就連凌覓柏自己也沒能看穿陳浩然的修為。只能憑著經驗猜測陳浩然尚是不如自己而已。

「只怕...杏壇中學內，有內奸！」陳浩然一語道出凌覓柏心中所想。

「犬族...」凌覓柏有點咬牙切齒，竟然咁光明正大的圍堵自己，想必已經是變節了。

「虧得我們還這麼相信他們...」

的而且確，杏壇中學中，不少犬族的人都是身居高位，極受重用。

單是執法隊中，便是有一半人是出身自犬族。當中的大隊長，鐘久，便是犬族的天驕。

甚至有主任是犬族的人，杏壇中學明面上的十大將階便是有兩名犬將。

在杏壇中學之中，犬族的勢力可說是甚大。

犬族一旦變節，便是等於半個杏壇中學被廢武功，可見情況甚是嚴峻。

在女媧殿的利益面前，再忠誠的忠狗，也是會變節。

「哈哈哈...陳浩然，這次幸好有你了，否則，杏壇中學便是會少了一名大將了。」凌覓柏裂嘴大笑，厚重的肉掌拍在陳浩然的背上。

「痛...」陳浩然知道他是出自好意，自是不會反抗。沒想到凌覓柏一時激動，用力的拍在了陳浩然的背上。令他不禁連連呼痛。

「哈哈，裝什麼裝，你至少也有尊者階的修為了，輕輕一掌叫什麼？」凌覓柏豪笑道。

「走！咱們會合佘詩凡的隊伍，先回去了！」凌覓柏縱然是傷痕累累，但卻是豪氣不減。

乍見佘詩凡，陳浩然也是吃了一驚。只見她渾身浴血，一身白衣也是染得變成血衣。

更讓他吃驚的是，佘詩凡的一雙玉手全黑，不時有黑色的血水滴下，墨水一般掉在地上，留下一條水墨的道路在地。
而那些「墨水」落地後，便是發出「嗤！」的一聲輕響，地面應聲被腐蝕出一道小坑。

那些「墨水」，竟是有著極強的腐蝕性，甚至只一滴，便能把花崗岩的地面腐蝕得穿了一個洞！

再更

正文二十八 絕毒領域
滴...滴滴滴...

隨著每滴「墨水」落下，地面都是被腐蝕出一個個小孔來。

更甚的是，墨水腐蝕出來的小孔甚至冒出一縷縷的黑煙，刺鼻難聞的氣味隨著黑煙上升，讓陳浩然都是眉頭一皺。

狼人的嗅覺可說是靈敏之極，陳浩然只覺那股氣味狠狠的朝著自己的鼻孔轉刺著。

「這是什麼？」陳浩然皺著眉頭，輕輕朝凌覓柏問道。

「這是詩凡的絕毒領域，聽說是那伽血脈的傳承領域。劇毒至極，連詩凡也難以駕馭，每當使用這領域，領域中的劇毒不但會侵蝕敵人，就連她都是會中毒。可說是殺敵一千，自損八百的雙刃劍。」
凌覓柏面色凝重，道。

佘詩凡就連腐毒領域都是用上了，恐怕各方勢力還真是有備而來。可笑的是杏壇中學還被蒙在鼓裡。

「那伽...」陳浩然心中暗暗咋舌，這可不就是是蛇神的傳承嗎？

傳說中，那伽身形龐大，擁有七個蛇頭，每一個蛇頭都是擁有無窮的力量。頭型酷似眼鏡蛇，長身而無足，頭上無角，並且有劇毒的水屬精怪類生物，長期居水中和地下。

而能被稱為「那伽」的蛇，都是已經踏入神階的蛇神。

「也不算是神明的傳承啦，只是七個蛇頭中的一個所留下的血脈而已。否則，神階的傳承，又怎麼會落入到小小將階手上？」凌覓柏搖了搖頭，道。

不錯，將階的生物已是能傲視一方，但這只是相對而言，神階和將階之間相距甚遠，在神明的眼中來看，將階，也不過是螻蟻一般的存在而已。神明的傳承，可不是「小小將階」能擁有的。若是被人發現她有完整的神階傳承，恐怕一眾王階，甚至王階之上的傳說生物都是會坐不住，紛紛截殺佘詩凡。

這可是關係到成神的奧秘，足以讓成千上萬的老怪物瘋狂。

「詩凡，敵人很強麼？」凌覓柏面色凝重，沉聲問道。

「哼，該死的獵人，三個將階初期圍攻我們，他媽的！六個同學就這麼...」佘詩凡身旁的一名同學遍體鱗傷，灰頭土臉地插嘴道。

陳浩然定睛一看，只見佘詩凡身旁，站著四名學生，正是杏壇中學的同學，當先一人，正是李儒！

李儒身旁，站著一名統領階中期的半龍人，渾身散發著懾人的霸氣，身體更是不時地嗤嗤作響，彷彿有什麼電流經過他的肉身一般。陳浩然瞧其修為，竟是比李儒都要強上幾分。

「霸龍幫老大...」陳浩然稍一思索，便是把他認出來。畢竟同一個班級之中，以霸龍幫為尊，當中其老大的修為更是凌駕於一眾同學。李儒拼命修煉，也未能追趕得到他。

他們之外，更是有著兩名隊長階的同學，不由自住地發抖著。他們不是沒見過將階強者，只是沒有試過真正與他們為敵。

單是戰鬥中的餘威，便是足以讓他們瑟縮發抖，差點連站著也是不能。

稍遠處的地方，有著兩名將級生物警戒着，神識延伸之下，方圓百里的風吹草動都是逃不過他們的法眼。

「敵人很難纏，若不是有李儒和詹姆士的護道人在，這次任務恐怕便是會全軍盡墨了。」佘詩凡疲倦一笑，說到。

李儒和詹姆士，即是霸龍幫老大都是各自族群中的天之驕子，可說是未來的族長接班人，鯉魚族和霸龍族自然是暗中有高手保護他們。

當然，杏壇中學可不是他們的地盤，他們也不能明目張膽地派高手在學校中貼身保護他們。

但每當他們離開杏壇中學，便是會有家族派來的強者貼身保護著。
但縱是如此，他們卻仍是灰頭土臉的，狼狽非常。
可見情況兇險至極，即便他們有高手相助，亦是不免全身是傷。

「三個將階初期，好厲害的手段。還好，這次我們也有三名將階，在我的領域下，終於是把那三名修真者都留下了。」
佘詩凡玉手微微顫抖著，顯示出她正艱辛地抵抗著腐毒領域的毒性，那領域中的毒性，那是來自那個傳承而來，當中的毒性已是遠超她所能控制。

「修真者...連修真協會都是插手了，女媧殿...真是好厲害的手段。」凌覓柏面色沉重如水，說到。

也不知道女媧殿給了修真協會什麼好處，竟是連修真協會都是拖進了這淌渾水中。
如此，杏壇中學便是同時與現世獵人，修真協會和犬族這三大勢力交惡。

若只是其中一方，杏壇中學尚能應付得來。但三者同時爆發之下，就是強如杏壇中學也是有點吃不消。

「陳浩然，久仰大名了。」詹姆士嘴角微彎，冷酷地擠出一個笑容，向陳浩然道。
霸龍幫連連邀請陳浩然，但卻是連連碰上釘子，這是詹姆士從來沒有試過的事。

在中六級中，霸龍幫可說是第一大組織，竟然有新生敢多次拒絕霸龍幫的邀請，這讓詹姆士大為不爽：「真把我當成軟柿子了嗎？臭小子，別讓我找到機會，否則，我讓你生不如死！」

誰知，陳浩然正眼也不看他，只是皺了皺眉頭，便是別過頭去。詹姆士的想法，陳浩然多多少少他是猜到了一些。但他卻沒有心情理會，滿腦子都是犬族的事情。

準確而言，是鍾久。

仔細一想，鍾久與自己無仇無怨的，但卻是對自己百般折磨。除了鍾久是虐待狂這原因外，恐怕便是有女媧殿的原因在背後。鍾久其中一項的工作，恐怕便是監察著杏壇中學的一舉一動。

陳浩然忽然成為了傳說生物，鍾久自然要知道自己的底細，以監察杏壇中學的變化。
卻是在不自覺間，成為了陳浩然的仇人。

「哈哈哈，小的們，我們回到杏壇中學，把內鬼都找出來！」凌覓柏故作豪爽地笑著道，但眼中卻是彌漫著滔天的殺意。

今天，便是要讓他們血債血償！

正文二十九 返回（上）
轟隆！

兩股能量對碰，一隻毛茸茸的大手碰上一把漂浮在半空的利劍。

轟隆！

一道強勁的衝擊波散發開來，餘波把一旁的陳浩然等人都是轟得連連倒退。

登登登...

饒是陳浩然一身尊者境的修為，也是被逼得連退三步才能稍稍站穩。

「吼！」凌覓柏一聲咆哮，又是一掌拍出，獸化後的肉身可說是強勁至極，一身力量發揮得淋漓盡致。
砰！
又是一次碰撞。

這次，那漂浮在半空的長劍終於抵擋不住，被凌覓柏的怪力拍得龜裂，劍身的裂縫迅速蔓延著，眼看便是要碎裂聲塊塊碎片！

「不可能！」不遠處的一個中年人大叫道。

「這玄光劍可是我用靈力溫養七七四十九天而成的法器，怎麼可能會裂開？」

「哈哈...鼠輩，你還是乖乖回去玩玩具吧！」凌覓柏豪笑道。手上卻是絲毫不停，又是雙手拍出！

「不！！！」那中年人雙手結印，控制著那長劍擋在凌覓柏的巨掌之前。

咔嚓！
清脆的聲音響起，那長劍便是有如乾柴一般斷為兩截。

砰！

一陣塵土飛揚，那中年人躲避不及，被應聲拍成肉餅，地上只剩下一灘血肉模糊的「屍體」。

「哈哈，不堪一擊，走！回學校！」凌覓柏一聲朗笑，大手一揮，便是帶著隊伍朝著杏壇中學的方向走去。

杏壇中學，地牢。啪啦啪啦...幾聲碎裂的聲音響起，一塊又一塊的玉牌應聲碎裂成粉末。

那些玉牌上，都是寫著杏壇中學學生的名字。
每一塊，都是與一名學生的性命相連。

牌在人在，牌碎，人亡。

作為現世中有數的勢力，杏壇中學以往的表現可說是強勢之極，其餘的組織遇上杏壇中學都會避其鋒芒。

美其名曰「給面子杏壇中學」，但說穿了其實便是顧忌杏壇中學的勢力而已。

然而，卻是連續有十多塊玉牌碎裂！無一例外地，都是參與了搜索任務的同學。

「什麼！？」一名老師模樣的半獸人從夢中驚醒，正是看守地牢的洪老師。玉牌接連碎裂的聲音，把他驚醒了過來。

在杏壇中學之中，看守地牢的工作可說是一份優差，畢竟地牢可說是杏壇中學守衛最森嚴的地方之一，裡面裝著歷代杏壇中學的畢業生資料，也就是傳說生物的資料庫。

每一個從杏壇中學畢業的學生，至少也有尊者階以上的修為，每一個都是名動一方的強者。而作為強者，哪一個沒有秘密？

哪一個沒有殺手鐧？在這個地牢之間，便是收藏著這些秘密，有關這些強者的資料。

除此之外，還有著他們的性命玉牌，若是有學生不幸喪命，杏壇中學便是會立即知悉，並作出回應。

「糟了糟了！十四...足足有十四個學生喪命了...到底發生什麼事了？」洪老師面如土色，連忙傳訊給杏校長。

這等大事，恐怕只有校長才能處理吧。

一身褐衣，頭上綠髮的杏校長聽罷洪老師的報告後，也是面色一整，急忙問道：「那陳浩然呢？他安全嗎？」

洪老師看了看桌上的玉牌，面色有點難看，道：「沒有...沒有陳浩然的紀錄...」

原來，陳浩然這才第一次參加任務，並沒有將自己的一份神識留下製作玉牌。
洪老師面色一白，沒想到杏校長竟如此在乎陳浩然,杏校長陰晴不定的面色，洪老師也是心中忐忑，生怕會被杏校長責罰。
杏壇中學雖然處於現世，名為學校，但處罰卻是一點也不簡單，那執法隊一個個都像是虐待狂一樣，若是落在他們手中，沒有十天半月也別想恢復過來。

杏校長微一皺眉，便是沉聲說道。

「嗯...我知道了，你退下吧。」隨即便是點了點頭，站到窗邊，神色木然，冷冷地看著遠方的雲彩，良久，方才開口：「大劫，開始了。」

沒悄聲地，一道灰色的身影閃現而出，看了看杏校長道：「杏壇可以沒有，但陳浩然卻一定要保下來。」

杏校長看也沒看那道身影，眼光一瞥杏壇中學，眼神閃過一絲不捨和掙扎的神色，終於是開口道：「嗯...我明白。我親自去一趟吧。」

說罷，便是身體一僵，一道靈體從他的軀殼浮出，飛快地往校門外飛去。

修為到了他這個地步，已是能靈體出竅，以靈魂的狀態在天地中生存。此刻在現世天網之下，他若是有什麼動靜，必定會吸引女媧殿的注意。

陳浩然的身份特殊，不容有失。與其引來不必要的目光，倒不如以靈體的方式出竅，暗中尋找陳浩然。

片刻，那一道杏色的靈體便是找到了陳浩然等一行人。

只見小隊之中，除了陳浩然之外，其他人都是傷痕纍纍，灰頭土臉的。尤其是那兩名生還的隊長階同學，連番戰鬥已是讓他們心力交瘁。

尋常任務哪會這麼凶險的？一般的任務，大都是替老師甚至主任們在現世中探聽一下消息，追蹤一些形跡可疑的「人類」。

甚至有老師假公濟私，發出一些要學生做家務的「任務」。杏壇中學倒是對此開一隻眼，閉一隻眼。

畢竟老師也是生物，傳說生物也要生活的。

平日過於安逸，讓一眾同學都是猝及不妨，結果損失慘重。

生於憂患，死於安逸。

這話不錯。也許，是杏壇中學過於安逸，讓一眾傳說生物都是失去了原本的獠牙，這才讓女媧殿暗中聯合得了各大勢力對其不利。

有了有了

由今日開始
早更十二點（盡量）
晚更新十二點

正文三十 返回（下）

空氣間的氣溫忽地下降，陳浩然眉頭一皺，便是覺得有一道目光窺探著自己一般。

這是一股原始的感覺，非言語所能描述。但他就是感覺到有一道目光正在看著他們。

「停下！」陳浩然面色一變，便是大聲叫道。

他能清楚感覺到，那股目光所蘊含的力量，是何等的浩瀚。

「陳浩然，怎麼了？」凌覓柏奇怪地問道。

陳浩然渾身的毛髮豎起，每一種感官都在感知著四周的風吹草動...

半空的空氣有點不暢...

「找到你了！」陳浩然嘴角微挑，右手的毛髮瞬間急長！

「局部獸化！」只見他的右手瞬間變得一片燦銀，一陣陣強橫的力量從他的右手中發出。

「給我出來！」一爪劃出，銀光一閃...

「啪！」只見一隻枯瘦的手輕輕抓住了陳浩然奮力的一抓。

任由陳浩然如何掙扎也無法掙脫那隻枯手。

「呵呵呵，年輕人，真是衝動。發現敵人後，首先要作出試探，知道了沒？」一聲淺笑，一道半透明的身影從半空中浮現。

正是杏校長。

為了避過現世天網的監控，他更是特地修煉神魂出竅的秘術，《離魂記》。讓現世天網難以察覺他的行蹤。

然而，縱然是神魂，也不是陳浩然所能傷得到的，只是輕輕一抓，便是牢牢抓住了陳浩然的一擊。

「校長！」凌覓柏連忙低頭見禮。

杏壇中學之中的「杏壇」，便是指這杏校長。

他，便是等於杏壇中學的主心骨一般，支撐著整個杏壇中學。

杏校長一瞥陳浩然一行人，縱使心中早有預備，但還是面如嚴霜，問道：「發生什麼事了？為什麼眾多同學的玉牌都碎了？」

「女媧殿那些賊子，聯合了現世獵人，修真協會，犬族等勢力狙擊我們。一天之間，損失慘重...」提起犬族，凌覓柏便是咬牙切齒。

「犬族...犬族！好！好！好！」杏校長稍加思索，便是猜到了大概的來龍去脈，心中不禁暴怒起來。

近年，犬族在杏壇中學漸漸坐大，有兩名老師忽然進階成將階強者，升職為主任。這讓他們在杏壇中學的影響力越來越大。但牠們向來忠心耿耿，所以杏校長也沒多管。

只是，卻沒想到犬族會在這時候背叛他們！

「好...好...好得很！」杏校長面上的青筋隱隱浮現，被背叛的怒意正在升騰。

「凌覓柏。」杏校長的語調不帶一絲情感，但卻已是暴怒到極點。

「在。」凌覓柏彷彿感受到杏校長翻騰的怒火，連忙低頭道。

「把鍾幻易，鍾書易兩人除掉。」

這兩人正是犬族新晉的主任，都是將階初期的強者。

「遵命。」凌覓柏抱拳，閃身往杏壇中學方向而去。

「佘詩凡。」

「在。」

「通知教職員，佈置防禦結界。」

佘詩凡善於觀察大局，而她謹慎的性格控制防禦結界就是最適合不過。

「遵命。」佘詩凡抱拳，身形一閃，已是身處數十里之外。

「兩位。」杏校長面色稍和，朝著鯉魚族和霸龍族的保鑣道。「杏壇中學正值多事之秋。若是可以，還請多多幫忙。」

「不敢...不敢...」兩人連忙道，以杏校長的身份，對他們說話已是難能可貴，這般客氣的說話，他們可受不了。

「嗯？不敢幫忙嗎？」杏校長濃眉一豎，一瞄他們。

他們同時冷汗直冒，渾身的汗毛都是炸起，彷彿被什麼絕世凶獸盯上了一般。

「不不不...當然幫忙...」說罷，便是各自拿出一塊玉佩，將神念存進去，玉佩便是瞬間消失不見。

這是傳說生物跨界通訊的方式，畢竟沒有電話的信號能穿過次元牆壁，只能靠這種玉佩傳遞信息。

「哼，就不能好好說話？」杏校長不屑地道。

若不是這次情況特殊，他是絕對不會找這兩族幫忙。在他看來，這兩族都是上不得檯面的小族而已。

霸龍族還好，在不朽界尚算是大族之一。

但鯉魚族卻只是一群發著鯉躍龍門夢的傻瓜而已。

「陳浩然。」杏校長看著在自己掌中掙扎不已的陳浩然，眼神閃過一絲複雜。

「是...」陳浩然額上的冷汗不斷冒出，杏校長的實力太強了，任由他如何掙扎也是無法掙脫。

反倒是弄得自己的手腕一片通紅。

「陳浩然，鍾久交給你處置了。」杏校長雙眼如電，似是能看穿陳浩然心中所想的一般。

「遵命。」陳浩然心中一陣殺意閃過，嘴角不自覺地閃過一絲殘忍的獰笑。

「這個杏壇印給你，能抵抗萬鈞巨陣的重力。」杏校長憑空一抓，一個印章便是出現在手中。

「謝謝校長。」陳浩然低頭道。也不知是因為杏校長的器重道謝，還是因為能向鍾久報復而道謝。

「嗯...走吧。」

杏校長右手一揮，一股力量便是包裹著陳浩然一行人，飛快地朝杏壇中學飛去。

正文三十一 神殿

「鍾久！！！」一聲怒吼，劃破了杏壇中學的寧靜。

砰！

地牢的一道門應聲被踢開，露出鍾久疑惑的面孔。

杏壇中學的地牢，同時也是監禁著杏壇中學的囚犯。

這也是鍾久最愛的地方之一，閑著沒事便是會到這天牢中折磨犯人為樂...
只見陳浩然殺氣盡現，渾身氣勢像是燃燒著一般散發著。
鍾久不禁一怔：這是陳浩然？

之前被折磨得死去活來陳浩然？
一怔之間，陳浩然的氣勢而是盡數收斂，只冷冷的看著一旁的鍾久，淡淡的殺意鎖定著鍾久。那殺意雖然淡，但卻是有如利劍一般懸在鍾久的頭上。

冷汗從鍾久頭上汵汵而下，在那一刻，鍾久竟是覺得自己就是在巨人腳邊的螻蟻，在那殺意之下只能瑟瑟發抖。
鍾久臉色一白，連忙運起周身元力，抵抗著那殺意。

但那殺意漸漸轉為實質，鍾久的護身元力在陳浩然面前就如紙張一般薄弱。在那莫大的壓力下，連鍾久都是忍不住右腿一曲，單膝跪在地上。

「是時候算算賬了。」陳浩然微微一笑，那笑容在鍾久的眼中，卻是充滿著凶暴和戾氣。像是有一隻兇殘的野獸盤踞在陳浩然體內，正要衝出來吃了他一般。

鍾久面色一變，只覺得如山一般的殺意壓來，像是陳浩然在下一刻便是會出手殺掉他一樣。

他一咬牙，手掌一翻，一塊蛇形的白色玉佩便是出現在手中。鍾久看了看殺意濃郁的陳浩然，竟是連正面對上陳浩然的勇氣都沒有，稍一猶疑，便是一把將玉佩捏碎。

嗡！
這天地間，忽有一道異樣波動出現，一道巨大的空間漩渦成形，強橫的氣息從空間漩渦的另一方散發著。隱隱間便是有強者要藉著漩渦走出...

漩渦的另一方，是一座金碧輝煌的大殿，上百道強大的身影聳立在大殿之中。只見那一個個周身蔓延著強大氣息的身影正像是朝拜一般，五體投地的向著同一個方向膜拜。

當中一人似有所感，頭也不回，只右手一揮，數道稍弱的身影便是領命而出，從跪拜的身影中站起，走向身後的漩渦。

現世。

天地震盪，然而那空間漩渦卻是僅僅一顫，卻並未碎裂，因為就在此時，陳浩然感應到，似乎是有著數股無法形容的強大氣息，正從那空間盡頭穿越而來。

那數股氣息一出現，便是直接籠罩了杏壇天牢，無數生靈在那種氣息下恐懼發抖，甚至連整個空間，都是在哀鳴震動！...
同時，虛空之上，一個全身褐衣，一道綠髮的中年人看著那空間漩渦嘲諷一笑：「鍾久...忠狗...終於沉不住氣了麼？沒想到計劃這麼成功，倒是要謝謝那隻小狼人了。」...

在遠方的雲海之上，有著一座金碧輝煌的大殿，一片燦金色的真金鋪墊著大殿的地板，數十道碧玉階梯在大殿之外攀援而上，讓整個大殿顯得華麗而堂皇。

四道十人也不能合抱的支柱屹立在殿中，在柱子上雕刻有玉龍，玉石雕刻而成的玉龍栩栩如生，形態各異，但都張牙舞爪，形態兇猛異常。殿上的裝潢無一不是盛大而雄偉。

放眼望去，在大殿的最盡頭，有一張椅子，卻不是什麼亮麗的龍椅，而是一張不起眼的石砌椅子。然而，在整個大殿之中，所有物品無一不是珍品，每一樣物件都是明艷奪人。

在這樣的一個環境下，樸實無華的石砌椅子反倒是異常顯眼。

「娘娘駕到！」一名太監模樣的男子喊道，在大殿上的上百個強者膜拜的的頭聳得更低，有的甚至微微發抖著。

熊！

一股壓力像燃燒著的烈火散發而出，一瞬間席捲整個大殿，大殿上的強者紛紛都是收斂起自身的氣勢，在那壓力下俯首低頭。

一名年輕的女子緩步走出内殿，容顏極美，非任何文字所能形容，嘴角微微向上一翹，便是傾國傾城之色。女子唇紅齒白，明眸皓齒，一雙大眼有如明星閃耀。

但在殿中的強者卻是看也不敢偷看一下，只因那漫天氣勢，正是那女子散發而出。

那女子相貌極美，但轉眼望向其雙足，竟是只有一條蛇尾而不是一雙皓足！

那女子緩緩坐上石椅，那石椅頓時發出五色之光，一股生生不息的五行之力散發而出，單是感受到那氣息，都是對修煉大有裨益。

「免禮。」女子瞬間收回氣勢，淡淡一笑，道。
「謝女媧娘娘。」百名強者齊聲應道，各自站起，恭敬的坐在大殿的地上。

那女子，即女媧娘娘秀眉一挑，喃喃道：「今天的人，少了啊…」

人群中的一人渾身一震，顯是沒想到女媧才坐下頃刻，便已知道人少了。
要知道大殿上人人氣息強橫，掩蓋住其他稍弱的人的氣息也不足為奇。

那人正是派人進了空間漩渦的強者。那人一身青甲，腰間配著一柄青鋒大劍，臉容猙獰可怖。

「魔禮青，你可有事稟告？」女媧嘴角微微勾起，淡淡的向那人問道。

淡淡一問，在魔禮青耳邊卻是如雷鳴一般轟鳴著他的雙耳。厚重的氣機鎖定著他四周，一時之間，他竟是感覺到大殿中的空氣都在排斥擠壓著他，難受得令他窒息。

「回稟娘娘，放在現世的棋子有異動，屬下已派人處理。」魔禮青不敢怠慢，必恭必敬的回道。

「嗯…現世形勢有點複雜，你們小心處理。」女媧面色稍和，隨口應道，也没太大在意。
「是是是…謝娘娘關心，但現世在娘娘威勢下，一切都安好。」魔禮青順勢送出一記馬屁。

「還有别的事麼？有事稟告，無事退朝。」女媧有點不耐煩的揮了揮手。以她修為而言，這等至高強者，除修煉大道外，對其而言都是俗事。

一名身穿紅甲的強者連忙站起，恭聲道：「回稟娘娘，日前在現世外發現了冥王的力量，諸神叫我們看著點。」

女嫁柳眉一豎，隱有怒意：「諸神未免管得也太寬了，我女媧偏安一界，還不時過來指指點點。不管！告訴他們，現世外的事，我不管！也管不了！」

女媧一怒，整個大殿都是為之顫抖，就連殿外的天空也在女媧一怒間雷鳴電閃。
「是！」紅甲強者連忙應道，趕忙坐下。

「魔禮紅！」

女媧沉吟片刻，喚道。
「屬下在！」

紅甲強者急忙再度站起，抱拳應道。
「你去現世看看，以防冥界有異動。」女媧秀眉緊皺，道。
屬下領命！

魔禮紅一抱拳，便是轉身離開大殿。
「退朝！」女媧心情明顯欠佳，一拂袖，殿上的強者只覺一陣強風掃過，回過神來便已身在大殿之外！

被趕出了大殿，魔禮青猶有餘悸的道：「女媧娘娘的修為，只怕又是再精進了不少。」

「嘿嘿，女媧娘娘的脾氣也是精進了不少。」身旁一個手持琵琶的強者答口道。

另一個強者聽了，面色一變，連忙道：「噓！禁聲！女媧娘娘為人很小氣，千萬別在她背後議論她...」

忽地背後一涼，一條白蛇從身後遊出，白蛇身體一卷，竟是開口吐出人言！

「大膽魔禮青，魔禮海，魔禮壽！女媧娘娘豈容你們議論？」

三大強者面色大變，連忙跪下請罪。要知道女媧看似極少離開大殿，但其分身無數，在各界的分身化身不知凡幾，現世可說是無一處沒有她的耳目。

「哼，你們去現世戒備一下吧，各界都對現世虎視眈眈，哼，女媧娘娘的地盤，可不是這麼好搶的。」白蛇提起那些各界的對手時，嘲弄的笑了笑。

「屬下遵命！」三大強者低頭領命，轉身便去準備傳送到現世了。

看著那三個強者的身影，白蛇不屑的笑了笑，喃喃道：「若不是現今是用人之時，否則你們三個蠢貨死定了。」
轟！

一聲轟鳴，三道強大的身影現身，空間的漩渦在那三人踏進現世的瞬間便消失不見。

...

卡嚓！

原本在天牢的壓力大陣壓制不住那三道身影，崩出道道裂縫。
哼！

一聲冷哼之下，那莫大的壓力頓時消失不見，籠罩著整個天牢的大陣竟是斷裂成兩段！

那三道身影中，當先一人雙眼如火，火紅色的瞳孔彷彿含著無盡的威勢：「是誰用引仙符？」

鍾久連忙從地上爬起，恭敬的對著三人道：「小人鍾久，懇請三位大人出手，滅了這陳浩然。以他恢復的速度來說，恐怕是狼人之身，修為估計在統領階之上，已能對那位造成一定程度上的威脅...」

「哦？竟然是狼人？」旁邊一身黃衣的強者蠻有趣味的看著陳浩然，渾身元力磅礡，氣勢遠遠超過陳浩然碰到過的李儒和鍾久。

「娘娘曾有令，現世的狼人，一個不留。」旁邊一位綠衣強者陰側側的笑著，看上去滿是陰險狠辣之色。

三人一穿紅衣，一穿黃衣，一穿綠衣。強橫的氣息席捲整個天牢，放眼望去，估計至少也有將階中期的修為，比之只有尊者初期的陳浩然強悍太多！

樓主文呀

正文三十二 三星將

紅衣強者微一皺眉喝道：「大膽鍾久！對著區區狼人也要用引仙符？」氣勢發出，周身彌漫著淡紅色的氣場，氣場漸漸濃厚起來，漸漸變得粘稠，猶如一片紅海般洶湧翻滾。

這股紅光...似曾相識。

就像纏繞著那些犬族身上的紅光一樣。

鍾久連忙跪下：「大人明鑑，屬下初時不知，只是從他恢復的速度推測。而且在杏壇結界內不好動手而已。」其姿態就像一隻狗一樣搖尾乞憐着。

「什麼？這是在杏壇的結界中？」紅衣強者面色一變，顯是有點意外，隨即便是漫不經心的隨意擺了擺手：「也罷，先解決了趕緊走吧。」

嗷嗚！

一聲狼嚎，陳浩然瞬間獸化，半人半狼的姿態再現，尊者階初期的氣息盡現。然而，在尊者級別的氣息中，還暗藏著一股高貴而驕傲的氣度。在三股強大的將階威壓之下仍然屹立不倒。

「塑形銀域！」陳浩然一聲斷喝，元力外放，一道道的銀色鎖鏈纏繞而上，分別纏上三大將。

「幼稚玩意！」三大將嘴角不屑的牽了牽，輕輕一扯，鎖鏈便是應聲而斷。

陳浩然一咬牙，知道面前的乃是前所未見的大敵，一點也不敢吝嗇體內的元力，元力有如江河決堤般外放。
一道道的顏色鎖鏈又再纏繞著三大將而上，還未待三大將掙脫鎖鏈，又是一道道的鎖鏈纏繞而上。

一瞬之間，三大將的全身上下都被銀色鎖鏈纏繞著，乍看之下還有點像木乃伊。

還不夠！

陳浩然額上的青筋暴起，元力像是不用錢一般放出，直把三大將到包了幾層。
「輪到你了。」陳浩然看見三大將被纏住，也稍稍鬆了一口氣，轉頭看著口目瞪呆的鍾久。

「殺！」陳浩然猙獰一笑，和身撲出。人未至，那高傲而凶暴的氣息先散出。霎時之間，半空的靈氣都泛著一片淡銀色。

「不！」鍾久這才反應過來，連忙獸化，幻化成半人半狗的生物，這鍾久竟也是一個尊者中期的傳說生物！
刷！

陳浩然右手成爪，尖銳的狼爪抓出，連空氣也被銳利的一爪劃開！
喝！

鍾久也不甘示弱，狗爪回擊！
砰！

兩爪相撞，一聲轟鳴發出，一招之間竟是不相上下！
「哼」

陳浩然一聲悶哼，心中大急。陳浩然才轉化為人狼，便是利用傳承的力量連番突破，導致根基不穩，若不是帶有銀狼王的一絲氣息，就連鍾久有點也抗不住。

要知道修煉不能一味求快，若是修煉道基不穩，修煉便越容易走進歧路，一輩子也停滯不前。

砰砰砰！

數聲擊打之聲從「木乃伊」中響起，纏繞著三大將啲銀鏈漸漸出現裂縫，顯是不能纏著他們太久。

陳浩然的面色也漸漸難看起來，一個鍾久已是能與他打得不相上下，在加上三名將階強者的話，自己必死無疑。

「必須速戰速決！」陳浩然一咬牙，右手一招，一道銀色的液體閃現而出。

那是把塑形銀域中僅餘的銀絲所凝聚，燦銀之色閃鑠，漸漸形成一柄銀槍，槍頭到槍桿都是泛著燦銀。在陳浩然一揮之下，引動着空氣中淡淡的銀色波動。

「殺！」陳浩然一挺槍桿，長槍夾帶著那股高貴而驕傲的氣息刺出。

鍾久百般折磨他，此仇不報非君子，陳浩然在心中早已把他列入必殺之列。

那長槍襲至，讓鍾久臉色大變，心想這陳浩然剛才還都得不相上下，怎麼突然強了這麼多？

視野之中，似有一條猙獰可怖的巨狼朝自己撲來，搖頭擺尾欲要將自己一口吞下，在這巨狼面前，他竟不由生出一種極為渺小的感覺，仿若螻蟻。

鍾久在那股氣息之前，竟是連挪動身子都是極為勉強！那巨狼散發出的高貴氣息，彷彿便是掌管一切的絕對王者。

噗！

長槍把鍾久刺穿，鍾久竟是連躲避都來不及，便是被陳浩然刺了個對穿！

在暗處之中，有著一道半龍人的身影，此刻也是微微一震！
「這陳浩然，到底是何方神聖？」此刻的他，心中只有駭然和震撼...
在這一擊面前，他所有的驕傲和自滿，彷彿也只是笑話而已。

「嘿嘿...小子，這可是狼王的王階威壓，這狗頭雖然不是狼族，但卻是遠親！在威壓之下，自然是毫無還擊之力。」老芬的聲音響起，向還在疑惑的陳浩然解釋道。

陳浩然本來還預計要惡戰一場，能不能斬殺鍾久也是兩說，沒想到鍾久在威壓之下竟然是直接失去了戰鬥能力。

「那可是位階威壓，不是什麼爛大街功法好比的。」老芬有點不以為然，在他看來陳浩然無疑是大驚小怪了。
鏗鏘！

三道鐵鏈同時斷裂，三大將將身上的銀鏈分別一一撕開！
「你敢？」紅衣將見狀一聲怒喝，一道聲波隨怒吼而出，直把陳浩然震飛數丈！

身形一閃，便是出現在鍾久身旁，卻見銀槍貫穿鍾久胸口，縱使有尊者中期的修為，但在這致命傷之下，依然是必死無疑。

紅衣將見鍾久已是回天乏術，面色頓時陰沉如水。

恥辱啊！三大將階強者竟然也阻止不了這陳浩然，竟是在自己的面前殺死自己的手下，這要是傳出去，他的臉面往哪放？

「殺！」紅衣將怒不可遏，抽出腰間長劍，一挽劍花，便是直指陳浩然以至！

森然劍芒吞吐，閃電般直飛向陳浩然！

陳浩然搏殺鍾久，看似迅速，但卻是帶有許多幸運成份在內，要不是狼王威壓對鍾久有著絕對的克制，恐怕勝負還是要兩說。

即便如此，陳浩然在最後一擊中，已是運用上最後的力量，畢竟以尊者初期纏著將階強者還是極為勉強，縱只是一剎，已是足夠陳浩然自豪的了。

然而，陳浩然到了此時，已然是油盡燈枯的狀態了。

「還是，不夠強阿...」陳浩然面對著閃鑠的劍芒，知道已是無力躲避或擋住了，年輕的眼眸中充滿不甘。輕嘆一口氣，緩緩的輕輕閉上了雙眼。

「哈哈哈哈哈！堂堂天王座下的星將，不但以大欺小，還以眾敵寡，在下也是長見識了。」

正當陳浩然閉目待斃之時，一道清朗的笑聲響起，一個中年人閃現在陳浩然的面前，右手輕揮，那道劍芒便是消散於無形。

陳浩然睜開眼一看，發現竟是熟面孔！
那中年人濃眉虎目，五官粗獷，赫然便是杏壇中學的體育課主任，凌覓柏，凌主任！

紅衣將眼睛一眯，心想棘手的傢伙來了，杏壇中學的反應真快，心中隱隱有著一點不祥的預感。

黃衣將卻是一笑：「我們可是有三個人，你只有一人，孤身面對我們，可是不智的行為喔。」

凌主任作勢像紳士般的鞠了鞠躬，嘴角微微向上翹，「誰說我是孤身一人的？三大星將大駕光臨，我們又怎敢怠慢？」

話音剛落，便是有三道強大的氣息從天牢各方的陰影中走出，每道氣息比起三大星將都是只強不弱。

那三道身影緩緩合攏，隱隱之間包圍著三大星將，三大星將面色也漸漸難看起來。
紅衣將面色一沉，冷哼一聲，元力外放，身上氣勢暴漲！
一片紅色元力海便是突兀出現在空中，紅海中洶湧異常，大浪滔滔間還有著生物在內盤踞著。

凌主任見狀，面色也是一變：「福如東海！你是福星將？」

壽比南山！

祿祿無窮！

黃衣和綠衣將也分别放出其領域，一座高聳入雲的山岳轟然而出。

同時間，一個滿是異獸的領域出現，那些異獸一角雙翅，狀如麒麟。異獸名為「祿」，每隻異獸竟都是有著不弱於陳浩然的修為！

「福祿壽三星將！」凌主任面色已是陰沉了起來，這福祿壽三星將在諸多星將中也是排得上號的強者。

他們的修為來自現世民間的願力，每當有人求福祿，求高壽，他們的能力便是強上一分。倒不是說世間福祿壽都是源自他們，反是他們截取了世間的願力作為修練之用。

三大領域一出，杏壇一方的強者也紛紛張開領域應對，但相比之下，三大星將的領域則是強上了許多。

幾個回合下來，杏壇一方竟是隱隱被壓制住！

來了

皮已正

加速

正文三十三 祿獸

陳浩然定睛一看，杏壇一方的強者竟然都是中學的教職人員！

除了體育科的凌覓柏，還有中文科的黃主任，數學科張主任，和常識科的古主任。

每一個都是教過陳浩然的老師！

他們個個都是有著強大的氣息，雖然他們正全力與三星將纏鬥，但在人數的優勢下卻是漸漸扳回劣勢，一時之間難分勝負，雙方僵持不下。

「嘿！」祿星將一聲陰笑，領域驀地擴張，把不遠處的陳浩然都是包了進去！

陳浩然一咬牙：「還是不肯放過我麼？」連忙也張開領域對抗，但自己的領域無疑是大巫見小巫，只能護住自己周身，勉力在那片領域下喘過一口氣。

只見祿星將的領域中，有著數不盡的祿獸遊蕩著，陳浩然一進入領域內，周遭的祿獸便是慢慢的朝陳浩然靠攏着。

眼看便是要一擁而上，把陳浩然吞噬。
陳浩然看著面前的困境，眼睛一閉，精神靈體便是出現在自己的識海之中。兩座山峰聳立，正是銀狼王的傳承和記憶。

當初陳浩然只是吞噬了那傳承十分之一，便是把修為提升到尊者初階級，這還是狼王傳承的的能量都被已經老芬吞掉大半的情況。

「我需要你。」陳浩然看着那座高聳入雲的道峰，平靜的道。

這不是氣急敗壞的求救，而是平靜的闡述著一件事實，彷彿說的是別人而不是自己，彷如已經忘了身處險境的是自己。

陳浩然不急嗎？不！陳浩然深刻明白到自己的無力，在面對鍾久，面對著祿獸，甚至是面對著三大星將，也是毫無還擊之力。

那股無力感縈繞著陳浩然的心頭，儘管他才進入這修行的世界不久，但是一切一切都是發生得太快。一股危機感像是芒刺在背般時刻督促著陳浩然...

變強！否則便是死！

在不管是在不朽界，修行世界中，也是強者為尊。軟弱，也是一種罪。

在那個鍾久的天牢中，陳浩然的最後一絲天真也是隨之死去。

陳浩然終於明白到，自己再也不是「人」，而是另一種生物，另一種的存在－－

「人狼」。

「我需要你。」

「那便吃吧。」

老芬的聲音在陳浩然的身後響起，陳浩然卻是絲毫不以為奇，彷彿早已知道老芬會出現一樣。

陳浩然伸手抓住道峰的一塊，扯出，便是往嘴裡一送。屬於狼王的感悟連同着一部分的能量再次湧進陳浩然的四肢百骸...

吼！

陳浩然再度感覺到自己的元力再度回到巔峰，先前晉升太快而累積下來的暗傷也開始有恢復的跡象...

陳浩然閉起了的雙眼再度張開，眼見祿獸已經是包圍住了自己，下一刻便是會衝來發起攻擊！

殺！

陳浩然蹤身殺進獸群，右手一招，銀劍形成，有如穿針引線般刺出。

行雲流水一般的動作，配合著凌厲的銀劍，一招之間，竟是逼得祿獸都連連後退！

陳浩然一劍比一劍快，一劍比一劍狠，數招之後，竟是逮住了一個機會，一劍斬在一條祿獸的頸部要害之上！

只見那祿獸痛苦的掙扎了幾下，便是化作一縷青煙。

那青煙竟是瞬間被旁邊的祿獸吸去，周圍的祿獸在吸收了那青煙後，氣息竟是都增強了一絲！

陳浩然顯是也發覺了這事，每斬殺一條祿獸，周圍祿獸便是會更強上一絲！長此下去，必定此消彼長，活活耗死陳浩然。

陳浩然面色也凝重了起來，「祿祿無窮領域，不單是指祿獸的數量，還是他們的能力，像是無窮無盡一般的製造強者...」

陳浩然大腦在不停的思索脫身之法，手上絲毫不停，十招之後又是一條祿獸倒下。

那祿獸哀鳴一聲，便是發作青煙。眼看便是又要被周圍的祿獸吸去之時，在陳浩然識海內的老芬卻是詭異一笑...

「看我的。」

說罷，老芬的靈體用力一吸，那一縷青煙竟是在半空中改變方向，朝著陳浩然飄來！陳浩然還沒反應過來，便是把那青煙吸進了體內！

青煙入體，頓時發出滋滋異響，似乎陳浩然體內的元力都很是排斥那青煙，那青煙更是有腐蝕陳浩然內臟的跡象！

老芬見狀，手一招，那青煙便是被他吸進虛影中，一眨眼間，便是呼出一股呈血紅色的元力！

老芬竟是能夠過濾那青煙，從中提煉出能量！

而那血色元力落入經脈間。竟是被陳浩然自己提煉的銀色元力能量更精純！

周圍的祿獸見陳浩然竟是搶走了青煙，紛紛面色不善，行動也開始變得狂暴起來，數十隻祿獸挺著頭頂的銳角，張開雙翼衝來！

起！

陳浩然雙手虛托，數百道銀色尖刺從地上升起，把在上方經過的祿獸都貫穿！

陳浩然的領域優勢在於其無窮的變化，在纏鬥的同時，陳浩然暗中不斷向地下佈置自己的領域。

乍看之下，只是一點點的銀點。但到適當的時候，陳浩然便是控制銀點改變形態，成了一根根的荊棘尖刺，一下子便是刺死了數十祿獸。

「這招，就叫做『銀棘劍獄』吧！」對於這銀棘劍獄的範圍殺傷力，陳浩然很是滿意。

那數十隻祿獸變為青煙，隨即便是被老芬吸進體內。在老芬運轉一周天後，陳浩然把那血色元力融入經脈，現在體內的元力比之前竟是精純了兩倍不止！

隱約之間，陳浩然感覺到自己本來有點虛浮的修為也是逐漸穩固了下來，還一點點的變強着，漸漸竟是摸到了進階的門檻！

然而，祿獸竟還是一波波的衝來，悍不畏死的襲至。

青煙翻滾，放眼望去，一道蒼青之色，充斥眼球，最後蔓延到視線的盡頭，那些蒼青，都是由無數祿獸所凝聚！

一股滔天般的兇暴之氣，直沖天際，彷彿連那本就泛著淡青色的領域都是被渲染得更加的慘綠，難以想像，這領域之內，究竟是匯聚了多少祿獸...

殺！

一時之間，陳浩然的雙眼之中只剩下殺戮，不殺，便是死。

陳浩然別無選擇，只能無止境的殺戮下去，只能在心中暗暗希望杏壇一方的強者能解決那三星將。

陳浩然一分神，手上一緩，竟是被一頭潛伏在一旁的祿獸逮住了機會，狠狠的在他手上咬了一口！
嗚...

一陣劇痛傳來，陳浩然心神一分散，竟是接連掛彩！

最危險的一次境是有祿獸閃現在陳浩然的後頸噬去！

幸而，陳浩然在極不容髮之際險險避過要害，否則便是有性命之虞。

「弱者。」老芬不屑的搖了搖頭，淡淡的在陳浩然的識海道。

「你行你上阿！」陳浩然翻了翻白眼，心想你倒是風涼得很。

「這便是弱者的思維。強者是永不會認輸的。」老芬淡淡的道。語氣間透著一點點的失望。

「你要記住，你不只是陳浩然，你是銀狼王陳浩然。杏壇的將階強者，甚至是我，都不過是外力。最重要的還是你自己的力量。」
老芬繼續道。

咔嚓，一聲

陳浩然聽罷，彷彿是體內有什麼枷鎖解開了一般，原本只是有一絲的王階威壓竟是在這刻暴增！

身體內的元力亦在同時突破，元力節節上升，竟再度突破！

尊者境中期！

黎了

正文三十四 祿氣

祿祿無窮領域。

祿獸滾滾而來，殺之不盡，陳浩然在其中已經是廝殺了一個多小時，饒是陳浩然一再突破，但祿獸的數量卻是不減反增！
「真是煩人！」

陳浩然周身環繞著一層銀色的薄膜，那薄膜看似觸之即破，但實際上卻是牢不可破。上位者的威壓散發而出，雖然並沒有把祿獸直接壓制得不能動彈，但還是賦予了陳浩然媲美將階的防禦力。
尋常祿獸咬上薄膜，竟然是無法咬得進半寸，反是被薄膜震得隱隱生疼。

在祿獸被反震之力震開之時，陳浩然便是適時一劍洞穿祿獸的喉頭。
這雖然簡單，但祿獸的靈智不高，縱使前面的祿獸吃了虧，但還是前仆後繼的衝來！

陳浩然雖然殺起祿獸來也變得簡單了，但那威壓薄膜維持起來不易，每秒都是在耗用着陳浩然的元力！
還好，在斬殺祿獸後，老芬便是會吸收其死去時散發的祿氣補充元力，這才能令陳浩然堅持到現在。

但在此同時，陳浩然渾身上下經脈和丹田中的元力都是由銀色慢慢轉變成血紅色，雖然顏色是改變了，但陳浩然卻沒有感到有什麼不妥，反而是感覺到體內的元力越來越精純了。

顯然，這祿氣對淬煉元力有著莫大的功效。

這祿氣若是貿然入體，便是會腐蝕臟腑，經脈，修為再高也逃不過成為廢人的命運。
但誰也想不到，在陳浩然體內，竟是有老芬這個逆天的存在！連祿氣這等有害氣體也是能用於淬煉元力，令陳浩然的元力不斷變得更精純！
而在陳浩然無間斷的廝殺下，領域中的祿氣竟是不自不覺的變得越來越稀薄，領域內的祿獸也開始變得有點虛弱。

由一開始的尊者初期慢慢開始掉落，有些祿獸連尊者級修為都是不穩固，漸漸連統領階級的也開始出現了。

要知道整個領域其實是由祿氣組成，領域中，無論是天空、大地，甚至是祿獸都是由祿氣組成。
在陳浩然不斷的殺戮祿獸時，祿獸遺留的祿氣應是被其他祿獸吸收，從而誕生出更強的祿獸。但陳浩然有老芬這作弊器存在，祿獸死後散發的祿氣竟是被陳浩然「截胡」了。

如此，此消彼長的局勢頓時扭轉，變成了領域「消」，陳浩然「長」。漸漸，領域再也製造不了強橫的祿獸，只能製造出較弱的祿獸。
陳浩然也有所察覺，要斬殺那些祿獸竟是變得越來越容易了。雖然那些祿獸的數量還沒有減少的跡象，但陳浩然卻是越來越輕鬆。
陳浩然嘴角一翹。

機會！

「無盡銀劍域！」

這無盡銀劍域來自銀狼王的傳承，準確來說，是銀狼王的領域。陳浩然的塑形銀域並沒有一個固定的形態，現在塑形成銀狼王的無盡銀劍域，只是其中一種形態而已。
只是陳浩然修為未到，威力遠遠不及銀狼王，但亦已是十分強橫了。只見一道銀光掠過，化為萬千銀劍飛出，上百隻祿獸紛紛倒地，化為祿氣。

周圍的祿獸見狀，紛紛開始散開，這些素來悍不畏死的祿獸，竟是被這一劍嚇得連連後退！
老芬面色一變，顯是沒想到陳浩然竟是一下子要吸收這麼大量的祿氣。

「慢點慢點！」老芬自己也沒什麼把握能夠過濾這麼多的祿氣，畢竟現在的老芬只是以類似靈魂體的方式存在於陳浩然的識海中...
「來不及了，若是不吸收掉的話，領域便是能夠造出更強的祿獸來。」陳浩然有點汗顏，出手時還沒想到這問題，現在反是有點騎虎難下了...

「沒辦法了，拼命吧！」老芬一咬牙，硬著頭皮道。
「吸！」陳浩然與老芬同時一聲斷喝，大量祿氣便是匯聚成一大道青煙灌入陳浩然的口鼻。在識海中的老芬忙過不停，連連結印，在這個狀態下，老芬面對著這麼大量的祿氣也是有點手忙腳亂之感。

忽地，老芬面色大變：「不成！遏制不住了！」
說完，老芬的靈魂體的血紅之色便是一淡，大量的祿氣蜂擁而回！

嗚！

一股窒息的氣息充斥著陳浩然的體內，同時的侵蝕著陳浩然的五髒六腑！
陳浩然連忙運起元力想要把祿氣逼出，可是那祿氣卻是絲毫不動，甚至慢慢匯聚著，有如鏹水組成的河流在陳浩然的經脈沖刷著。
啪啦！

啪啦一聲，陳浩然徑直的倒在地上。
只見他面色和嘴唇都是一片蒼白，全身都是，在劇烈地抖動著。
啪啦啪啦......

這是從體內傳出的碎裂聲.....

「糟糕，看來內臟都是有點碎裂了......」老芬擔心的道。
「元力不成，便用別的！」陳浩然緊咬著牙關，竭力不讓自己喊出聲來，一邊收斂起護身的狼王威壓，轉為對抗著那祿氣。
銀狼王的威壓就如堤壩一般，阻止了祿氣的沖刷。

那祿氣侵蝕陳浩然的臟腑的速度漸漸慢了下來，但仍是像怒濤一般拍打著堤壩。

咔嚓卡嚓！

裂縫在堤壩上蔓延著。

轟！

一聲悶響

怒濤便是沖毀了堤壩，陳浩然嘩啦一聲，嘔出了大量的鮮血，身體顫抖得更厲害了。
祿氣入侵着陳浩然的經脈，便是要把陳浩然的元力都沖刷掉！眼看陳浩然就要被刷去全身元力...
唉...還是太急進了麼？

老芬在識海之中閃現而出，輕歎了一口氣，朝著陳浩然一結印，便是要出手穩固陳浩然的情況。
一股溫和的銀光緩緩注入陳浩然的經脈之中，哪知道當銀光觸及祿氣後，竟是毫無作用，反倒是激起了祿氣的反擊，陳浩然體內的祿氣翻滾得更厲害了。

陳浩然面色煞白，全身上下不自覺的輕輕抖動著，明顯是勉力的支撐著。就是全憑著一股拼勁才能苦苦堅持著。

終於有一日叫做準時少少出文

支持

緊張關頭先賣關子

今晚再見

正文三十五 第二個傳承

看著經脈之中的祿氣，陳浩然一咬下唇，血絲滲出，用輕微的刺痛強逼著自己強行冷靜下來。
嘩啦！

又是一次沖刷...
怒濤...大海...

陳浩然不自覺的聯想到不久之前的傳承。

一股模糊的感覺漸漸在腦海中成形...

陳浩然回想起自己面對著那些洶湧的傳承時的反應...
「真想...把世間所有都吃掉阿...」

有個奇怪的想法在陳浩然的腦海中縈繞不散...
吃？

說起來...陳浩然還真是有點餓了...
從本能中，陳浩然感覺到自己餓了！

正常人在遇到危機時，大部分都是會感到驚慌，在腎上腺急速上升的情況下，胃部急速收縮，這被稱之為「緊張」。
然而，陳浩然不但極力保持自己鎮定之餘，竟然還會感覺到「餓」！

這「餓」的感覺在危急之際，經常會被人們忽略。直到危機解除時，才會忽然記起：「啊！對阿！我還未吃飯呢。」
陳浩然卻是確確實實的感覺到－－他餓了。
咕...

肚子適時的提醒著陳浩然：「你的確餓了。」

餓了，便找東西吃吧。

然而，在祿祿無窮領域之中，一切都是由祿星將的祿氣組成，根本沒半點食物。

好餓...

飢餓的感覺越來越清晰，越來越強烈。
好餓...

飢餓的程度不斷上升...
好餓好餓！

真想暴食個三天三夜...

啊！！！

陳浩然感覺到靈魂的深處中有些東西被解放了一般...

又像是靈魂失去了什麼一般...
聽起來好像很矛盾，但這就是陳浩然此刻感覺到的...

像是有什麼曾經被封印在他體內最深處的東西彷彿也是在此時鬆動了一般。

吃！

陳浩然的精神體化為一道餓狼撲出，利爪一揮，竟是在經脈中，祿氣的河流中劃出三道深深的痕跡。

吼！

巨狼虛影一閃，一個狼頭巨影在陳浩然的精神體身後一閃而過。一股吸力憑空而生！

一個全黑的能量球在陳浩然的精神體後面出現...
在經脈之間的祿氣瞬間如乳燕投林一般湧入那黑色的能量球之中。

一道低沉的聲音從陳浩然的識海之中響起：「吞噬傳承，開啟！」

陳浩然還來不及反應過來，，體內便是再有異變！

洪洪洪洪！

祿氣見了那全黑的能量球，竟是不再沖刷陳浩然的經脈，有餘江河入海，源源不絕的灌入那能量球內。
說來奇怪，那能量球看似無底深淵一樣，那海量的祿氣進入後，竟是像泥牛入海，無聲無息。

老芬看到那能量球時，也是鬆了一把氣，若是有人能看到老芬的實體的話，便是會發現他放在背後的右手正輕輕的抖動著，悄悄收起在背後的手印。

老芬其實是可以消化掉那數百隻祿獸，但基於某些原因，老芬卻是裝出一副無能為力的樣子。當然，這也是後話了。
「幸好…冒險下了一劑猛藥…否則萬年的準備便是要落空了…」
若陳浩然聽到老芬的自然自語，便是會懷疑老芬是否有意令自己陷入這危機之中…

不久，

那黑色能量球便是已經吸收掉在陳浩然體內的祿氣，原本充斥著全身的劇痛瞬間消失。

陳浩然面色泛白，貪婪地呼吸著大氣。剛剛往鬼門關走上了一轉，死裡逃生之餘，更多的是猶有餘悸。陳浩然暗暗發誓，往後若是在有相似的情況，打死也要先審時度勢，再作行動。

陳浩然本來也不算是什麼粗心大意的人，只是剛得到陌生的力量，一夜之間由凡人變成傳說中的生物，力拔山河，搖手間撼天動地...
一切都是如此突如其來。突如其來得到了力量，但同時間亦突如其來進入了一個全新的世界。

伴隨著力量的， 還有敵人。縱使身在現世，但陳浩然已經是開始感覺到不朽界內全民皆敵，爾虞我詐的氣氛。
這更是一再提醒著陳浩然時刻需要警惕。

熊！

突然，黑色能量球一閃，一股純黑色的元力源源不絕的湧出，倒灌進陳浩然的經脈間。陳浩然的氣息亦隨之節節上升！
尊者中期，尊者巔峰！
元力暴漲，急促的上漲到尊者的巔峰！

陳浩然更是清楚感覺到尊者階和將階的障壁，只是差最後一步便是能晉升為將階的強者！
饒是如此，陳浩然的氣息已是上漲到一個巔峰！

一股極端狂暴的元力，猛地從陳浩然體內席捲而出，身旁的祿獸瞬間倒飛而出，在那地麵上搽出了一道道長長的痕跡後，方才一頭撞在巨岩上。

「是時候走出這個領域，給那祿星將一個驚喜了...」以大欺小之餘，還要趕盡殺絕，這筆帳陳浩然怎麼也會跟這祿星將算算！
陳浩然嘴角微翹，一個笑容浮現，但面容雖是在笑，但當中的冷意卻是怎麼也掩蓋不住。若是有旁人在場的話，那人便必定被這笑容嚇到！

陳浩然悄悄放出一絲心神，小心地在領域外觀察著，尋找機會出手。

只見祿星將正以一敵二，在張主任和古主任手下左支右拙。
兩名杏壇強者一招緊過一招，眼見下一刻便是要把祿星將打敗！

祿星將一咬牙，轉頭對著福星和壽星將叫道：「大哥，二哥,準備拼命了！」
話音剛落，福星將和壽星將也是一頓首，齊聲大喝：「燃點命星！」

只見遠處的天空之上有三粒原本不甚明亮的星星突然燃燒了起來！

一瞬之間，那三粒明星竟是照亮了整個天空，三道明亮的光柱徑直的由遙遠的東方射來，有如撕開白紙一樣穿過一道結界，然後不偏不倚的落在三星將身上！

狂暴的能量瞬間由三星將的頭上灌入體內，強光四射，三星將渾身都是彌漫著狂暴的能量，身上的氣息亦隨即飆升！
轉瞬之間，三星將每人的修為都提升了整整一個小層次！

三星將齊聲冷哼一聲，在那三道星光剛剛衝進他們體內時，一股極端狂暴的元力，猛的從其體內席捲而出，在那等元力衝擊下，方圓千丈內，所有的巨石都是嘭的一聲，化為粉末。

連杏壇一方的強者都是在那壓力下連連倒退，當中張主任和古主任更是面色一變，噴出了一口鮮血。

原本還穩穩壓制住他們的杏壇一方竟是瞬間落在下風。在杏壇一方中，張主任和古主任本就是不及祿星將，只能以二敵一，用人數優勢才能遏制住祿星將。

但在三星將瞬間變強後，杏壇的主任們竟然是連他們的一道威壓都是抵擋不住，盡數落入下風！
要知道每個小層次都是需要大量的能量才能晉升的，用秘法提升後，那三星將明顯是不能完美地運用這股力量。

只見三星將的身上不斷溢出星光，元力不受控地在周身閃鑠着。明顯是還沒有完全掌控那秘法帶來的力量。
要知道無論是大層次或是小層次，武者每次的晉升都是需要把武道的感悟，元力的修為和身體的質素都提升到另一個台階。

而這些秘法，大多是把自己的元力修為硬生生的提升，從而短暫地使用出更高層次的力量。

然而，三星將的肉體質素明顯還未提升，所以並不能好好地儲存那狂暴的元力。在打鬥的過程中便是會不斷的流溢出來。
饒是如此，三星將已經是非杏壇一方的四名將階能敵的了，單是從氣勢便是可見一斑。

另一邊廂，再沒有人注意到的角落之中，有著兩個身影，當中一人身影健碩，聚精會神地看著杏壇和女媧殿之間的對戰。
不自覺地，有著一道道雷弧在他身上穿梭流動著，正是霸龍幫的詹姆士。
「嘿嘿...陳浩然麼？把自己卷進將階強者的戰團...花式自殺麼？」只見詹姆士嘴角上揚，冷冷的笑道，在他看來，此刻的陳浩然，已是必死無疑，心中也是有著一絲的幸災樂禍。

在他身後，有著一名霸龍族的強者，也是張開了自身的領域，把詹姆士牢牢的護在身前，任憑場上元力如何激盪，也是無法傷及他們絲毫。只見他看著詹姆士和場上的領域，面上卻是毫無表情，彷彿一切都是與他沒什麼關係一樣。

準時

粵拼

老芬係咪想借屍還魂

邊個係屍

正文三十六 暗算

「哈哈哈哈！你們這些來自杏壇的垃圾，連最基本的氣息也擋不住，果然只是一班只會東躲西藏的垃圾。」祿星將放肆的哈哈大笑。
福星將殘忍的一笑，開口道：

「我們今天便是替天行道，為現世剷除你們這些只會躲藏老鼠！」
壽星將獰笑著接口：「好！今日便是要把這骯髒的杏壇中學殺個片甲不留！」

杏壇一方的強者頓時面色一變，當先的凌主任更是皺眉道：「我們只是為在現世的傳說生物提供一個避難所而已...上天尚有好生之德...三位何必趕盡殺絕？」

「上天有好生之德？」祿星將嗤笑一聲，像是聽到什麼好笑的笑話一般。隨即面目便是變得猙獰起來：「在這現世，我們便是天！況且，女媧娘娘有令，在現世的傳說生物，不能有狼族！」

聽得在祿祿無窮領域中的陳浩然心頭一動：「看來，現世還真是沒有狼族啊...而且，看上去還是有內情...」
凌主任面色一苦，心道我也不知道陳浩然是狼族啊...隨即便是深吸了一口氣，努力擠出了一絲笑容：「三星將大人，這陳浩然幾天前還只是凡人，想來只是得到了什麼奇遇而已...三位大人高抬貴手，放過陳浩然同學...」

「不行！」壽星將拒絕得斬釘截鐵，「今天不但他必定要死，連你們杏壇中學都是要滅門！」
聽得陳浩然心頭一緊：「看樣子，反倒是我誤打誤撞間連累了杏壇中學啊...」雖然在杏壇天牢中受盡了苦頭，但那是和鍾久之間的因怨了。

陳浩然心中還是對「母校」杏壇中學好感不少，畢竟在身為凡人時也在這裡度過了好幾個寒暑，感情也不是一朝一夕能拋棄的。
現在陳浩然竟然是誤打誤撞間引來了那三星將強者，連杏壇中學也是有滅門之禍，在陳浩然的心中多少也有點過意不去...

「要怎樣才能幫助杏壇中學脫險呢...」陳浩然的腦袋在不斷飛快地運轉...
說到底，還是力量不夠啊...

只聽凌主任繼續陪笑道：「三位星將，還請看在我們校長面上，放過陳浩然同學和杏壇中學...」

「你們校長？」福星將面色一變，低頭像是盤算著什麼。
凌主任見有戲，連忙道：「沒錯，我們校長神功蓋世，但若是你們就此罷休，這事就這樣算了..」

誰知福星將嗤笑一聲，隨即便是故意的戲謔道：「不認識。」
凌主任等人面色一沉：「原來是消遣我們來著...哼！是可忍，孰不可忍，跟他們拼了！」

說罷，凌主任便是一聲斷喝：「動手！」

杏壇一方的強者元力凝結成鎧甲，展現出只有將階才能施展的「元力凝鎧」！一道道鋒芒畢露的氣勢便是展現出來，眼看大戰便是要再度拉開！

然而，在沒有人發現的時候，一道蛇影悄悄遊出，迅速而安靜的劃過戰場，雪！的一聲隱沒在戰場的陰影之中。

突然！異變突起！

蛇影暴起，迅速的分別在三星將的小腿上一咬而下！

咔嚓，三星將的小腿如遭電殛，瞬間烏黑一片！

「誰！？鬼鬼祟祟的偷襲，非男子漢大丈夫所為！」祿星將面色大變，只見那三星將的小腿已是全黑，而那墨水般的黑色正迅速的蔓延著！
明顯地，那墨水色的漆黑正是十分霸道的劇毒！

「福祿壽三星將，小女子本就不是大丈夫喔。」一把陰柔的聲音響起。
在領域中偷聽的陳浩然眉頭一皺，竟是覺得這聲音竟是十分熟悉...

身形一閃，只見一道娥娜多姿的身影從陰影走出，蛇舌不斷吞吐，血盆大嘴一咧，狡黠的笑容在她的面上浮現著。

「佘詩凡！竟然是你這婊子！」壽星將面色大變，破口大罵，雙方顯然不是第一次交手了。
陳浩然定睛一看，竟然是便是佘詩凡！

「好過份呢...這麼粗魯的叫人家...不過火氣這麼大，小心毒氣運行得更快喔。」佘主任淺淺一笑，沒半點生氣一般，還嬌聲嗲氣的叫他們小心。

然而，在福祿壽三星將的耳中聽來，彷彿就是聽到了什麼噩耗一般。
福星將面色一沉，明顯已是感到毒氣正迅速地在身體內遊走，正朝著心脈咄咄進逼，若不是竭力壓制著，恐怕不到兩分鐘便是會一命嗚呼。

「糟糕，這賤人的修為又有精進！大哥，二哥快撤！」祿星將明顯也是感覺到劇毒的厲害，自己的元力對著那毒氣竟是節節敗退！
將階強者，全新的元力已是充斥著個人的本命天賦，像是祿星將這樣的強者，元力便是會轉化為本命元力，也就是帶有祿氣。

但這祿氣竟是在劇毒入體後節節後退，體內的祿氣也是變得越來越稀薄。
其實，這是由於陳浩然在他的領域內大肆吸收祿氣，反而令他體內的祿氣也是變得越來越稀薄，自然是不敵佘主任的劇毒元力了。
但這其中種種，在場的強者包括陳浩然也是一無所知，只道這佘主任修為又有精進了。

福星將和壽星將，略一感受，亦是面色一沉，劇毒蔓延得越來越快，只是壓制住那蛇毒便是要用上三成的功力，這令形勢又再轉變，杏壇一方不只再添一名大將，還令三星將縛手縛腳，發揮不了全力。

「嘶...」只見佘主任一吐蛇舌，便是緩緩轉身隱沒在陰影之中。
佘主任修為不算頂尖。若是單對單，恐怕是除了陳浩然之外，場上最弱的。

但她在潛行一道之上，卻是甚為了得。若是在兩方纏鬥之時忽然現身暗算一下，便是能夠扭轉整個局勢。
佘主任的潛行，就像一條毒蛇一般，盤踞在陰影之中，只待目標稍為放鬆或是大意，便是如迅雷一般出擊。

明槍易躲，暗箭難防。
汗水從福祿壽三將的額角汵汵而下。在他們眼中，佘主任帶來的壓力，比杏壇其他強者加起來都要強。
「纏住他們！他們中了佘主任的劇毒，沒多久便是會一命歸西了！」古主任語音中帶著一絲興奮，福祿壽三人雖強，但佘主任的加入足以令他們都栽在這裏！

佘詩凡的蛇毒可是那伽所傳承的劇毒！雖然比起真正的那伽還遠遠不如，但那毒性也是霸道無比。

「哼，一群螻蟻，對付你們，用得著盡力嗎？」
福星將不屑的一笑，在星力加持之下，福祿壽三人都擁有近乎將階巔峰的修為，比之杏壇一方強了不只一個檔次。

杏壇一方最強的凌主任才堪堪將階巔峰，在和福星將單對單的情況下也只能勉強落入下風，這還是沒把那變態的星力加持算進去的結果。

兩種將階巔峰之間，彷彿是有著一條鴻溝，難以逾越。即使劇毒會影響修為，但還不至於令他們輸給杏壇的強者。
畢竟那佘詩凡也只是將階初期，只有她的毒和潛行才能令福祿壽三人對她高看三分。

然而，也只是三分而已。

福星將右手一揮，元力有如汪洋一般籠罩而出，一片汪洋中，洋溢著詭異的喜慶之意。

福如東海！

那是由眾生的願力編織而成的領域，與之相抗，便是如對抗眾生的意願一般。在這一片海洋之中，福星將便是「天」！

試問區區一個凌覓柏，又怎能與「天」對抗？

「嗚哇！」

凌覓柏應聲倒飛而出，那片領域如深淵如汪洋一般，根本無法對抗！饒是凌覓柏運盡全身的力氣，也無法撼動那片大海。
只見凌覓柏如流星殞落般撞在地上，把原本的硬地都轟出一個大坑來。凌覓柏深陷進那大坑，生死不知。

陳浩然面色一沉，看來，戰況並沒有因佘主任的加入而扭轉，福祿壽三星將，依然強勢。
在暗處的佘主任一臉焦急，在福星將出手時，她竟是無法出手偷襲！按理說，再強的強者在出手的一剎那必定是會露出破綻，容易讓人有機可乘。

在福星將出手時，看似露出了破綻，但正當佘主任要偷襲時，心中卻突然大響警號！
這是一種對戰是培養出來的直覺，這直覺已經是救過佘主任無數次，這次亦不例外。佘主任硬生生的收回攻擊，繼續伺機而動。

原來，這也是福祿壽三人的計謀，三人中每次也只會有一人出手，引誘佘主任偷襲。其餘兩將便是會中途截擊，將那潛伏的危機解決。
在福祿壽三人中，在暗處的佘主任竟是比杏壇其餘人加起來都要危險！

將階強者，全新的元力已是充斥著個人的本命天賦，像是祿星將這樣的強者，元力便是會轉化為本命元力，也就是帶有祿氣。

浩然嘅天賦係咩呢佢有嘅三種都好似係外力

未完全化為己用姐唔算係外力嘅範疇
白銀，呑噬 如果冇記錯暫時應該係兩種

正文三十七 一劍
尊者巔峰，這是陳浩然現時的修為。但是，要參與甚至左右整個局勢，至少需要將階的修為。

之前陳浩然纏住福祿壽三人，斬殺鐘久，還以為自己的修為和福祿壽三人已是相去不遠。如今看來，恐怕事情並沒有看上去那麼簡單。
鐘久能召來那福祿壽三人，說明他與福祿壽一派的人有聯繫...

以目前的戰況來看，杏壇一派與福祿壽一那派想來並不會是很和睦...

那麼鐘久便是杏壇中學內的間諜，他召來福祿壽三人，他間諜的身份便是暴露了，暴露了的間諜，便是棄子。

那麼陳浩然能輕易纏住福祿壽三人，殺掉了鐘久，恐怕也是福祿壽三人的計劃當中...

好深的城府...陳浩然不禁駭然。
沒想到福祿壽三人看似頭腦簡單，但卻是心細如髮，每一步都是經過精心計算。而陳浩然，甚至杏壇中學的強者們都是被他們算計了。
陳浩然慢慢回想起福祿壽三將現身時的舉動...
不好！

陳浩然猛地面色一變，想到了他們的計劃...
「必須阻止他們，否則杏壇便是要滅門了...」陳浩然當然不想杏壇中學滅門，先不論杏壇中學對他的態度，單是他在人類時已是在這就讀這點，已是令他對杏壇中學帶有濃厚的感情。

問題又回到原點，以陳浩然的修為，剛現身便是會被流彈轟成渣了。說到尾，還是力量不夠啊...

陳浩然的修為，只差半步便是能晉身將階。然而，這半步，便是有如咫尺天涯，任陳浩然不能寸進。
陳浩然以前的晉升，雖算不上是水到渠成，但也算是自然而然，機緣到了，便是輕易再進一階。雖然是很快，但卻沒有留下半點後遺症。在祿祿無窮領域中，更是令陳浩然的境界愈來愈穩固。

而現今陳浩然無法再晉升，只能說機緣未到。
機緣這東西，捉到到，摸不得，但卻確實存在。機緣到了，可能像陳浩然這般伸個懶腰便晉升數級。機緣未到，也可能數百年無法寸進。
畢竟機緣本就是虛無縹緲，強求不得。

「呵呵…」老芬像是看穿了陳浩然的想法一般，淺淺的一笑。
「既然你渴望力量，我就讓你看看真正的力量。」在識海中的老芬手一揮，一片血海便是出現左陳浩然的眼前。
血海漸漸凝結，一個中年的身影屹立在血海之上。直覺告訴陳浩然，那是傳功予他的銀狼王－－蒼銀。

蒼銀只畢直的一站，便是讓人不由自主的生出膜拜的感覺。連陳浩然也是差點跪倒。
蒼銀右手一招，一個亮銀的領域成型，一把把燦銀的長劍懸空於領域中。在遠處的陳浩然能清楚感覺得到，每一把長劍都是彌漫著濃烈的殺氣和凌厲的劍氣。陳浩然絲毫不會懷疑，隨便一把都是能把自己一分為二。

只見蒼銀緩緩攤開右手，銀色領域中的銀劍便是化為煙塵，在他的手上重新匯聚成一把長劍，那長劍通體都是刺眼的燦銀。在領域內的上千把銀劍，都化作成這一劍。那一劍已是不能以「鋒芒畢露」來形容，彷彿這刻蒼銀手上的是千百把利劍，世間的一切都是不能掩蓋這一劍的鋒芒。

「一劍！」蒼銀猛地一喝，滔天劍氣瀰漫一道百丈龐大的劍光沖天而起，那磅礴劍氣，則是以一種驚人的速度匯聚。

短短瞬息間，隻見得一道數百丈龐大的劍光，便是猶如一條劍氣河流凝聚而成。
一種可怕的劍氣，從中散發而出。

一劍落下。
出乎意料地，並沒有什麼滔天巨響，驚世的破壞。只是在蒼銀面前的血海，頓時變成空白一片。那一劍，竟是不整個血海都抹掉，抹除了。一劍之下，萬物皆化為齏粉，並沒有半點聲響，只因這劍連聲響都是「抹走」了。

毀天滅地。

影像截然而止。

陳浩然連忙盤膝坐倒，領悟著當中的奧妙。這可是狼王的殺手鐧！以陳浩然的修為可是能以此威脅到將階的程度！
咔嚓！

陳浩然明顯有所領悟，體內傳來聲響，是陳浩然又再有所突破！領域像是變得更強了。然而，陳浩然的修為還是卡在了將階的門口，未能踏進去。饒是如此，陳浩然感覺到，自己已經是有了和將階一戰的能力。

領域之外，一股股力量激蕩不寧，雙方勉強打成一個均勢。論實力，福祿壽三人穩穩壓杏壇強者一頭。凌覓柏在福星將手下更是左支右絀，險象環生。

只見福星將元力如海的一樣碾壓而出，鋪天蓋地般的氣勢直壓得凌覓柏喘不過氣來。

若不是在暗處的佘詩凡在絕不容髮之際出手騷擾，只怕不出幾招便是要喪命。
久守必失，凌覓柏漸漸已經是招架不住，只見福星將一招比一招緊，不出三招便是會斬殺掉凌覓柏！
轟！

福星將一拳將凌覓柏打飛！在絕對的實力面前，凌覓柏再也招架不住，倒飛而出，狼狽的跌撞在地上，奄奄一息。
在暗處的佘詩凡見狀，心中大急，沒想到中毒之後的福星將，依然強橫。

佘詩凡一咬牙，也不再管這是不是偷襲的最佳時機，一扭身子，便是遊身而上，在福星將的背後閃出，張開血盆大口，猛噬而下！
卻見福星將頭也不回，致命的一招仍然筆直的轟出！完全不把佘詩凡的攻擊當作一回事。一旁的祿星將卻是嘿嘿一笑，一揮手，擋在佘詩凡的面前。

佘詩凡只覺被一股充滿著黏力的元力纏住，任由她如何變動身法，也無法脫離那股黏力。
噗！

一拳揮出，如擊敗絮，但卻是結結實實的打在了凌覓柏的身上。凌覓柏一口鮮血噴出，兩眼一翻，便是仰天倒下，生死不知。
祿星將大嘴一咧，猙獰的笑容浮現在他的面上。「找到你了！」

原本還怕佘詩凡在暗處會神出鬼沒的偷襲，那劇毒確實令福祿壽三人顧忌萬分。他們功力深厚，也抵不過那劇毒，只能先硬生生的壓制住那劇毒，待戰鬥結束後再除除圖之。

佘詩凡身法滑溜得像白蛇在水中游一般，幾下扭身便是數丈閃，詭奇至極。若是躲在暗處，必定會如芒刺在背，讓福祿壽三人有所顧忌。但如今佘詩凡被逼現身，便在不對福祿壽三人構成威脅了。

明槍易躲，暗箭難防。
佘詩凡若是不在暗處，恐怕連明槍也是當不了。在福祿壽三人手底下，只能靠著身法斡旋着。

「著！」

忽然，祿星將隸到了機會，一道元力匹鏈射出，結結實實地打中了佘詩凡！

佘詩凡只覺一股大力直擊在胸口，嘩啦的一聲，一口血便是直噴而出！

「一招，了結你！」

祿星將眼中兇芒閃爍，齜牙獰笑，元力成刃，狠狠的朝佘詩凡劈下！

眼看佘詩凡便是要死無葬身之地，命懸一線！

佘詩凡眼中閃過一絲兇狠之意，手中暗暗結印，元力湧動，便是要拼死一搏...

有文

正文三十八增長天王

領域內...
陳浩然一咬牙，元力滾滾而動，竭力的催動著領域。
領域在陳浩然的控制下不斷改變著形狀，一時變長變短，一時又變成一個大圓形的樣子...

噗！

終於，身後的銀色領域化為煙塵，在他的手上重新匯聚成一把長劍，這長劍鉛華洗盡，只有淡淡的銀色包裹著長劍，劍身的銀光忽明忽暗，彷彿是世界上最為暗淡的劍。若是有旁人見了，恐怕也會失笑。

然而，陳浩然渾身的力量卻是都壓縮於這一劍之中，其中的威能雖還遠不及蒼銀，但卻已經是達到了一個極為恐怖的地步。

一道劍氣沖天而起，陳浩然周遭的空氣都是充斥著凌厲的劍氣，連在中心的陳浩然都是被刺得隱隱生疼。

「一劍，斬將！」一聲斷喝，長劍朝祿星將劈出！

錚……
一聲劍鳴，彷彿是有著劍吟響徹那天際之上，劍氣河流奔騰而下，化為一道耀眼的光束攜帶著無法形容的淩厲劍氣，撕裂開祿星將的領域，直接是對著那祿星將席捲而去！

祿星將只覺心底涌出一抹強烈的悸動，一道劍氣劈來，劍氣未至，劍意已是令他隱隱生疼。還來不及反應過來，凌厲的劍氣便是夾帶著鋒利的劍意呼嘯而至！

一股讓人心悸不安的波動爆開，以祿星將所處位置為中心的地下仿佛被掀起，一陣飛沙走石！

良久，塵埃落定，只見祿星將衣甲盡碎，上身赤裸著，赤裸的胸膛上，有著一道明顯的傷口。

傷口血肉模糊，慘不忍睹，隱約間更是能看到裡面的骨頭！
一招重創！
嗄嗄…

陳浩然只覺全身的力氣都是被抽乾了一般，連動一下手指頭都是覺得異常的費力…

噗！

祿星將一口鮮血噴出，這突如其來的一劍，威力直迫將階的全力一擊，猝不及防之下竟是被重創！

佘詩凡見機不可失，原本還佔著上風的祿星將竟然忽然負傷。身形一閃，連忙狠狠的在祿星將頸項上一咬！

毒液迅速滲透，祿星將面上頓時變成紫醬之色。
福壽二人見祿星將情況不妙，也是面色一變。相視一眼，一點頭，便是齊聲喝道。

「走！」

那一劍強勢如斯，就是強如福星將也是有點慌亂，深怕又有強者在暗中施展強力一擊。

手一揮，一道元力匹練便是筆直的朝佘詩凡打出。

然而，在慌亂之下明顯手勁不足，竟是遠不及全盛時期的十一。
「想走？」

佘詩凡輕輕一帶，便是把那元力匹練帶過。嘴角一翹，劃出一道狡猾的弧度。
「爆！」

只見佘詩凡一結印，福祿壽三人小腿上的傷口竟是同時絲絲作響，還冒出黑煙，一股刺鼻的腐臭味傳出。
那佘詩凡當初留下的傷口竟是又再爆發，福祿壽三人竟是無法壓制住那劇毒的爆發！

福星將面色一沉，意識到已在不自不覺間著了佘詩凡的道兒，沒想到那劇毒竟是有著兩段的爆發，第一下的劇毒已是異常棘手，佘詩凡更是待劇毒稍為壓制住才再引發第二段的爆發。
突如其來的爆發，令福祿壽三人的面色都是為之一白。當中祿星將更是一口黑血噴出，眼看便是壓制不住體內的劇毒了。

「要趕緊走了，二哥撐不了多久...」壽星將忍著劇痛，急忙叫道。

「好！今天的事，我們三兄弟記下了，青山不改，綠水長流。就此別過！」福星將狠狠的拋下一句話，便是要帶著兩個兄弟飛出杏壇中學的監牢。
「說來便來，說走便走，你當這裡是什麼地方了？」中文科的黃主任劍眉一豎，沉聲喝道。

「若是你們自出自入，杏壇中學的面子還掛得住嗎？」凌覓柏也在瓦礫間掙扎著爬起，勉強的站著，厲聲喝道。只見凌覓柏滿面血污，但一雙如銅鈴的眼睛圓睜，威風凜凜。
「合！」

古主任和張主任齊聲一喝，同時雙手一合，只見天幕一般的結界重新升起，一道半透明的薄膜應聲闔上，杏壇中學的結界重新合上。
福祿壽三人面色異常難看，在這結界中，他們便是會如甕中捉鱉一樣，無處可逃！
以現時的狀態而言，他們已是沒有多少餘力破開結界逃走了。更甚的是，原本的星力加持竟是被結界截斷，福祿壽三人同時感到身體一陣空虛，正是使用禁術後的後遺症。

福星將面色蒼白，手掌一翻，一塊玉佩便是出現在他的手上，那玉佩與鍾久的款式幾乎一樣，只是上面彌漫著極為恐怖的氣息。那氣息不屬於福星將，而是某個大能者殘留的氣息。
這正是守護玉佩，這種玉佩殘留著大能者的一絲神念，若是玉佩破裂，那大能者便是會有所察覺，打破空間栓梧來救援。

這種手法在不朽界極為普遍，要知道一個不朽生物強者是要上千百年的時間成長。若是中途夭折，大能者便是要在花時間和資源去培育新一代後輩。

因此，守護玉佩也是一種護持和培養後輩的常見法寶。

啪啦一聲輕響，玉佩碎裂，化為齏粉掉落。

嘶啦！

原本合上了的結界再度被撕開，一道金光從天上射下來，籠罩著福祿壽三人，然後一道流光閃鑠，一物夾帶著驚人的氣息以高速飛墜而下。
轟！

引起轟然巨響，一時間塵土飛揚...
黃主任手一揮，一陣勁風掃過，把飛揚的塵土都席捲而去。

只見一把青鋒大劍筆直的插在地上，上面刻劃著「地、水、風、火」四個大字。大劍通體流轉著四種顏色的光芒，彷彿那地、水、風、火四種天地元素的力量便是蘊含在這一把大劍之上。

「這是...」凌覓柏見多識廣，頓時覺得這大劍無比的面熟...
略一思索，便是面色大變，畢竟能硬生生把天地元素煉進大劍的大能者屈指可數，與福祿壽三人有所聯繫的，就只有那位...

忽地天色一暗，一聲震天雷鳴響起，一道身影隨著那雷聲現身，那人一身青甲，面容猙獰可怖，周身威勢逼人！
那人腳踏著旋風，舉手抬足之間隱約有著雷聲轟鳴...

「本王的將領也敢動，杏壇中學的雜種們，不想活了？」那青甲強者猙獰一笑，眼中殺機湧現，冰冷的目光冷冷的掃過杏壇中學一方的主任。
杏壇一方的主任們頓時有種被一頭極端危險的猛虎盯上了的感覺。

王階巔峰強者！

增長天王，魔禮青！

主角好似無乜嘢係靠自己得翻嚟

係，好多嘢都係質俾佢，可能要離開呢度先可以得到自由

邊到係「呢度」
PS 係現實我都好想自由

「呢度」係現世
喺現世就係靠自己乜都得唔到

有望競逐最廢男主角

嘻嘻，嚟緊就會……嚟緊就會硬淨啲㗎喇，嘻嘻。

我叫浩然啊
遲啲會唔會有小曼

有啊輕輕出現過 杏壇同學仔

出文出文

正文三十九 校長

天王降臨，風雲變異。

天上一道道驚雷響起，氣流亂竄，仿彿天地間快要容不下這增長天王一般。
這不是排斥一般的容不下，而是在容量上快要盛載不了這天王級别的強者。

凌覓柏面色鐵青，顯然完全預想不到事情會鬧得這麽大。
原本只是清理杏壇內的害蟲而已，那知道打了少的，出來壯的，現在更是連增長天王這等層次的大能者也是引來了。

這是全面開戰了嗎？

只見魔禮青虎目生威，一瞥重傷的祿星將，面色也是一變：以福祿壽三人的底牌和修為，在場的理應並沒有多少人能傷得到他們，當中祿星將的傷口竟更是深入見骨，血肉模糊，上面縈繞著一股強者的威勢。

這氣息…魔禮青眉頭一皺，猛地抬頭，一雙眼睛緊緊的盯住了在一旁的陳浩然，眼神中殺機湧現。

陳浩然只覺殺氣如山一樣從頭頂壓下，他像是被一頭兇獸盯上了的一樣，王階威壓不由自主地護體。
怕稍有動作便是會引來雷霆一擊！

「是你！」

魔禮青勃然大怒，區區尊者階的傳說生物，竟敢太歲頭上動土？豈不知福祿壽三將是自己的愛將麼？

「火來！」

魔禮青冷喝一聲，一股烈焰便是從那插在地上的青鋒大劍上噴出，烈焰化為火龍，張牙舞爪的朝陳浩然撲來！
火龍未至，當先的熱氣已是撲面而來，陳浩然只覺一陣窒息，連呼吸也是窒礙起來！

「喝！」

陳浩然大喝一聲，一層薄薄的保護膜便是在身前顯現。
雖然現在的陳浩然尚算弱小，單論修為，也難以與王階巔峰的魔禮青相提並論。但也未至於毫無招架之力。

出乎意料地，火炎凝聚而成的火龍竟也未能穿過那薄膜，火龍狠狠的撞在屏障之上，竟是被重重的反彈回去。
那火龍明顯靈智不高，一次不成，便是又再重重的撞在屏障之上。

只是那屏障明顯並非凡物，在火龍的連連撞擊下，竟是毫髮無損。那火龍反倒是像撞上了一面牆壁一樣，痛得嗷嗷直叫

火龍身上的火光也隨著一下又一下的撞擊變得愈來愈暗淡…

火龍一聲號吼，狠撞在屏障之上。反撞之力直接震得火龍螢光閃爍，痛吼連連。忽地火光閃爍了幾下，火龍便是化為點點螢光消散而去。

「王階威壓組成的屏障…」魔禮青面色一正，顯是沒料到這尊者級的傳說生物竟是有此等手段。
雖說那元素火龍力量不及魔禮青的十一，但仍不是尋常的統領階生物能接得下來的。

「小子，莫以為接得下我隨手的一招便能猖狂！」魔禮青右手虛握，青鋒大劍便是憑空飛至他手上。
一劍在手，魔禮青原本凌厲的殺氣更盛，氣勢更上了一個層次！

喝！

魔禮青一劍朝陳浩然劈出，一道弧形的磅礡劍氣夾帶著鋪天蓋地的氣勢呼嘯而至。劍意把魔禮青的衣衫都吹得獵獵作響。

陳浩然運起王階威壓抵擋，可惜那威壓屏障只能稍微阻擋劍光一下，然後便是崩碎開來！
更甚的是，陳浩然只覺周身的空間都是被鎖死了一般，任他如何翻騰挪移，那劍光也是緊緊的鎖定著他。

一時之間，陳浩然身形猶如陷入泥沼，無法移動，當即那面色也是大變，這種力量，根本就不是他所能夠反抗的。

然而，就在那磅礡劍氣對著陳浩然奔騰而下之際，一道褐色身影，也是出現在了陳浩然前方，手一揮間，那漫天劍氣，直接煙消雲散。

「增長天王，你三番四次對我的學生下手，真當我杏壇中學是擺設不成？」

那身影褐袍綠髮，模樣詭異至極。

忽地杏壇一方的強者不約而同的單膝跪地，恭敬的齊聲道：

「見過校長大人！」

魔禮青眉頭一皺，問道：「閣下可是...？」
話沒說完，褐袍中年人已是截住了他，道：「杏壇中學校長，單名曰：杏！」

態度霸道之極，一副完全沒把增長天王當一回事的樣子。

魔禮青見杏揮手間便是消去自己認真的一擊，功力高深莫測，也不敢怠慢。眼珠一轉，朝杏一拱手，便是開口笑道：「你學生傷我愛將，戾氣太重，我等慈悲為懷，有意把他帶回天宮鎮壓個十年八年，以消解其暴戾之氣。」

陳浩然面色一變，心想若是我比你鎮壓個十年八年，我還有命在的？那校長素來神神祕祕的，自己在杏壇中學就讀了數年，竟一次也沒見到過他。如今與自己無親無故，只怕...

「若是我不答應呢？」杏帶有玩味的笑容浮現在面上，似笑非笑的看著魔禮青。

幸好，那校長看起來不會把自己交出去...陳浩然暗暗的舒了一口氣。

「那...今天，恐怕是無法善了了...」魔禮青面上的笑容一僵，面上的笑容也是變得陰冷起來...沒想到「增長天王」的名頭竟然在現世也是有不管用的時候。

若是在其他時候，單是「天王」的稱號便是能把敵人嚇得丟盔棄甲。

只因女媧坐下最強的王階強者才能獲得「天王」的稱號，在現世行走，便是如女媧的代言人一般。
若是稍有得罪，便是有損女媧的名頭。旁人即時不怕魔禮青等「天王」，也要估量一下能否承受女媧的憤怒！

陳浩然卻是暗暗的舒了一口氣：看起來...那校長不會把自己交出去...

魔禮青冷哼一聲：

「哼，或許你比我強。但是很可惜，今天我並不是孤身赴會！」

魔禮青青鋒大劍一揮，天空便是「裂開了」一道裂縫，陣陣空間波動傳出。忽然，裂縫被裡頭的東西撐開，直至容納得到一名成年人的大小時，三道強者的身影緩緩踏出裂縫。

「本座持國天王，魔禮海！」

「本座多聞天王，魔禮紅！」

「本座廣目天王，魔禮壽！」

加上增長天王魔禮青...四大天王齊聚！

陳浩然見狀，面色也是有點凝重起來。那杏校長功力不知深淺，若是寡不敵眾，自己也是會失去最後一根救命稻草，到時候，便是任人宰割了...
「最後通牒！把那小子交給我們！否則，別怪我們不客氣了！」

魔禮青見兄弟到場，心中原有的一絲顧慮也是橫掃一空，朝著杏校長叫囂著。

杏校長卻只是淡淡一笑，喃喃的道：「還真是被人看扁了呢...想當年，我可是被人稱為『杏帝』的呢...」

已出

又係緊張關頭就完

正文四十 以一敵四

杏校長卻只是淡淡一笑，喃喃的道：「還真是被人看扁了呢...想當年，我可是被人稱為『杏帝』的呢...」

「嘿！你以為這樣就能嚇唬我們？我還是自稱四大天帝呢！」魔禮青聽了，只是嗤笑一聲，反唇相譏。顯是不以為然，只當杏校長是在虛張聲勢，嚇唬他們。那也不怪得他會如此認為，畢竟這片天地間，帝君強者已是屈指可數，而且四大天王的背後，還站著那位女神呢。

「上！」

魔禮青一聲暴喝，一揮大劍，一道弧形的強大劍氣迅速形成，急速地飛向杏校長。其中四元素閃鑠，四種元素在劍氣之內不斷的壓縮。就連陳浩然也能感受到當中蘊含著的恐怖力量。
元素天魔斬！

這是魔禮青多年來的成名絕技，水火風土四種元素原本互相克制，若是貿然融合在攻擊中，只怕還未發出去，已經是自爆了。然而，他卻是另闢蹊徑，先將四種天地元素分別融合於符咒之內，到攻擊時才控制符咒融合，引爆！
當中的那威力，堪稱開天闢地！曾經有王階巔峰強者與之相抗，在這一招之下，被炸得屍骨無存，連神魂也未能逃掉。

魔禮海手一揮，一部四弦的碧色玉琵琶顯現而出。他鐵手一撥，鏗鏘的琵琶音響起，琴音以音波形式散發而開，音波之內還帶動著天地之間的四大元素，聲勢嚇人。琴音更是有如金鐵相碰，難聽之極，只聽得在一旁的強者們都頭痛不已。
這碧玉琵琶亦是魔禮海的成名兵器，不但威力強勁，還能擾人心神，端的是異常難纏，旁人若是惹上了魔禮青，最多也是負偶頑抗，戰個痛快。

但若是惹上了魔禮海，則是異常頭痛。這魔禮海的戰鬥方式非常猥瑣，從不與人正面對抗，總是會躲在暗處彈琵琶，那音波的攻擊令人防不勝防，煩得讓人崩潰。

這卻並不表示魔禮海修為不夠，戰鬥方式也只是個性使然。那音波的攻擊能與天地元素共鳴，從而帶動著不同元素攻擊，比之魔禮青，又是另一番的強大。

魔禮紅和魔禮壽則是雙手結印，百丈龐大的元力洪流呼嘯而出，流淌之間，連空間都是有點無法承受那種壓迫，進而扭曲，碎裂。
到了四大天王程度的修為，其實用不用功法武技也已經是相去不遠。最重要的還是自身的元力修為。單憑元力也能使空間碎裂，這也是強大至極。

四大天王齊齊出手！

陳浩然面色一變，就算是凌主任一般的強橫修為，連其中一道的攻擊都是接不下來。反而言之，單是其中一道元力洪流便是能把凌主任轟得死無全屍！

而在四大天王奮力出手之時，杏校長嘴角微勾，一個譏諷的笑容微微升起，他望著那浩浩蕩盪呼嘯而來的恐怖攻勢，雙手猛然一抬。

就在其雙手抬起的那一瞬，那下方的地下突然震動起來，只見得一棵參天大樹直接沖天而起。

那四道強橫磅礡的攻擊落在那大樹之上，只見綠光一閃，大樹微微一晃，便是把那四道攻擊擋了下來。像是清風拂過一般，毫髮無傷。

「怎麼可能？」魔禮青失聲叫道，那元素開天斬已是自己全力一擊，沒想到不但開不了天，連一棵樹也砍不到！
而且，不單是自己的全力一擊被擋了下來，而是四大天王全力施為，也無法撼動那參天大樹！

「再來！」

魔禮青一咬牙，四大天王再度出手，浩浩蕩蕩的元力晶河貫穿長空，猶如張牙舞爪的巨龍，對著那道褐袍人影呼嘯而去。

「沒用的。」

杏校長搖了搖頭，雙手攏在袖中，眼光淡漠地看著那四道元力巨龍。
碰！

一聲悶響，那大樹又是晃了晃，便是巍然直立，沒有收到半點傷害。

「好屈機...」陳浩然看得瞪目結舌，這雙方根本不是同一個層次，這杏校長至少也是一個帝君強者中的佼佼者！

揮手間便是能召出如此屈機的防禦，連天王級別的攻擊也顯得像浮游撼樹一般。這可不是一般的帝君能做到的。

「銀杏巍然，帝君之下，無敵！」杏校長語氣間帶著一絲的自傲。在四大天王全力攻擊下毫髮無傷，「無敵」一詞，當之無愧。

轟隆！

四大天王再度出手，將實力催動到極致，磅礴元力彷彿是在他們身後衍化出了一方天地，鋪天蓋地的對著杏校長轟砸而去。

在這等狂轟猛炸下，那圍繞著杏壇中學的結界也是被撕裂出一道道巨大無比的裂縫。然而，那參天銀杏卻是絲毫不動，四大天王更是覺得那大樹變得越來越穩固了。

「差不多了。」杏校長喃喃的道，隨即便是一結印，那參天大樹突然生出四條極其粗大的粗枝，猶如四條蟒蛇一般迅速朝那四大天王纏繞而去！

四大天王萬沒想到那參天大樹竟是能進攻，一般而言，這麼強大的防禦神通，自然是有其缺點，像是行動緩慢或是無法攻擊等等。但這銀杏大樹卻是一反常理，不但防禦驚人，還能迅速生出粗枝攻擊！

然而，四大天王亦非等閒之輩，身法連連變動，化出道道殘影，任得啦粗枝如何追趕，也未能抓住他們。一時之間，場上到處都是樹影和殘影，雙方都是快到極致。

「著！」

杏校長一聲輕喝，四條粗枝忽地暴長，直穿過四個天王的胸口。

但正當在場的人都覺得四大天王完了之時，那四大天王的身影漸漸淡化，最終便是化為光影消散於天地間。
「又是殘影！」杏校長心中一凜，四大天王貴為成名多年的天王強者，手段果然不少。就連杏校長自己都難以抓住他們。

「嗄嗄…」

只見那四大天王的身影緩緩在不遠處顯現，正大口大口的透著大氣。顯然，連番的閃躲也是對他們帶來很大負擔，尤其是好幾次差點就是被那粗枝貫穿！

「嘿嘿，逃得挺快的，但...這又如何？」杏校長嘲弄一笑，手中又是一結印。

啪啦啪啦...

只見地面裂開數道手臂粗大的裂縫，數條樹根閃電伸出，再度朝四大天王纏去！

猝不及防之下，四大天王齊齊被樹根擒住。那四大天王只覺得一股大力不斷向自己壓逼著，任由他們如何掙扎，也無法掙脫。

杏校長老奸巨猾，先是用四條粗枝追趕著那四天王，不但是消耗著他們的體力，還是吸引著他們的注意力。待他們稍有鬆懈，便是從地下生出樹根，把他們一併擒下！

加更比你

皮已正，po已推

多謝多謝

好多文

正文四十一 神女化身

「快放開我們！」魔禮青厲聲喝道。

然而，在那粗大的樹根之下，魔禮青只覺得越是掙扎，便是會被勒得越緊。任由他如何用力也無法擺脫那樹根。

「你知道是誰派我們來的嗎？」
受制於人，魔禮青已是有點色厲內荏，唯有把自己的後台都是搬了出來。

「哼，如今你肉隨砧板上，就算是女媧娘娘，也救不了你！」一旁的凌覓柏反唇相譏。見到天王級的魔禮青都是在數招之內被擒，凌主任的底氣頓時足了起來。

要知道就算是凌主任，一年中也是難得見到校長本人，自然是不知道校長的深淺。
只大概知道校長大概是一名隱世高人，功力深厚。然而，又多深厚倒是不得而知。現在知道校長大人至少也是帝君強者，頓覺自己有了一個強大的靠山了。

「大膽！大人的名諱，豈是你這些下等人能提及的？」魔禮海面容一肅，厲聲喝道。提到女媧大人，若不是落在別人的手裡，四大天王必定要上前跟那人拼命。

要知道那喜怒難測的女神可是到處也有耳目，在這現世之中，可說是絕對的主宰。
若是她想，每一個凡人的一舉一動也是能知道。
就在女媧神殿外，魔禮海等人悄悄的議論了半句女媧的壞話，便是瞬間被她發現。要知道女媧最忌人言，若是被她知道凌覓柏輕視與她，那雷霆大怒必定會降臨香城。

「這裡是香城，香城的事，中界沒有權利管！」說到香城，凌覓柏也是激動了起來。
「哼，香城是中界的固有領土，遲早便是會完全落入我大中界的掌控。」魔禮紅傲然回道。

「這是怎麼一回事？」陳浩然才進入這不朽世界不久，對這些顯然是一頭霧水。

老芬適時地為他講解：「香城，在千萬年前原本是屬於中界的一部分。然而，百萬年前，中界得罪了諸界眾神，引致八方諸神齊齊討伐中界。而中界素來積弱，自然是敵不過西方的諸神，只能割地求和，中界的主神們只求在諸神的震怒之下苟活，便是把香城在內的領地割讓了出去...」

陳浩然連忙追問：「後來怎樣了？」
老芬眉頭一皺，似是想起了什麼不快的事情：「後來，中界諸神內鬥，女媧在諸神之間乘機崛起，迅速控制了中界，成為唯一的主神。其他不屬女媧一黨的神明則是退避到一個名為河洛的小位面。而女媧為免那些神明偷襲中界，便是用五色石煉製了一道強大的法寶，以籠罩住中界。」

「香城的位置豈不是是變得十分尷尬？」陳浩然問道。

「正是如此，所以女媧神殿的人都非常在意香城的一舉一動，稍有風吹草動便是會派人鎮壓。」老芬似是嘆了口氣，答道。

「那麼...」陳浩然面色一變，女媧神殿高手如雲，單是神明已經是不止一名，恐怕今日不能善了了...

忽地，在場的全部人都是心神一動，似有所覺， 一起抬頭，隻見得那遠處的空間竟然開始呈現一種破碎的跡象，一道道黑色的空間裂縫，猶如巨龍一般的延伸開來，那從裂縫中散發出來的空間波動，讓人頭皮發麻。

風雲變色，天上的雲層被一股莫名的力量分為兩半，一道金光階梯徐徐降下，一名女子青絲黛眉，容貌極美。赤著雙足，踏著朵朵金蓮，緩緩的步下階梯。

隨著她每一步的腳步落下，天地都是為止一震。
陳浩然放眼望去，只覺一股寒毛直豎的元力波動震盪著空間，悄然的從那女子身上擴散開來。

連杏校長的面色都是慢慢變得凝重起來。

「那是...」陳浩然舔了舔乾涸的嘴唇，面色有點難看。
「女媧。」老芬的面色前所未有的凝重。

那女子朱唇微張，神態誘人至極，但全場沒有半個人敢有半點非分之想，只因那是中土界的絕對主宰，一界的共主。

女媧。

「剛才可是你說話？」女媧面上古井無波，沒有半點的感情流露出來，只平靜的看著淩主任。
只有那凌主任才能感覺到，那言詞之間的冰冷，直要把他渾身的血液都冰得要凝結起來！

單是輕描淡寫的一句，便是要把將階強者冰凍，這就是女媧的神術！
所謂神術，便是神明才有資格使用的攻擊之術。

「女媧大人，大人有大量，不至於與他這等小角色計較吧。」杏校長淡淡一笑，似是對女神降臨處變不驚，淡定的道。

「哼，本座如何做事，不用你來教！」女媧俏臉一板，四周的天地靈力都是一震。在女媧一念之下，瘋狂的湧向杏校長。
杏校長臉上笑容一斂，手上一結印，那巨型杏樹便是一閃，擋在自己身前。

啪啦啪啦...

只見那大樹一陣搖晃，樹葉瑟瑟而下，枝條間發出令人牙酸的拉扯聲。

轟！

大樹只是支持了十多秒，便是被那蜂擁而至的靈力連根拔起，仰天倒下。

噗！

杏校長面色一白，一口鮮血噴出，沒想到在那女神手下，竟是只能勉強抵擋半招！

這還是使出了一道大神通的前提之下。

嚴格來說，那女媧連神術也未曾使用，只是以本身神階的威壓壓制別人。但即便如此，杏校長還遠遠不是和那位女神同等級別的。

「哦？」女媧眼神間帶了點詫異：「沒想到在香城這小地方也是有你這等高手，看你的修為，恐怕已是踏出了『那一步』，超脫了帝君的層次了吧。」

「不愧是女媧大人，明察秋毫。不知女媧大人能否給在下幾分薄面，今日之事就此善了？」杏校長一拱手，語氣間帶有數分恭敬的道。

「若我說不行呢？」女媧似笑非笑的道。「就算你踏出了『那一步』，也沒有資格要我給你面子。神階之下，皆是螻蟻。而你，不過是其中一隻螻蟻罷了。」

「若是女媧大人親身光臨敝校，本校長自然是沒有資格說這話」杏校長嘲弄的一笑，目光漸漸變得尖銳起來：「然而，女媧大人以化身前來，本校長就冒昧僭越了。」

「化身？這還不是女媧的真身？」陳浩然心下駭然：連分身都是這麼強橫，動輒翻天覆地，真身還要該強上多少倍？

「哦？倒是有幾分本事。」女媧意外的看了看杏校長，似笑非笑的道：「但，縱使是化身，也不是你所能敵的。」

說完，使是單手一結印，天空上驚雷一閃，一道五色彩雷便是極速朝那杏校長劈至！

一聲輕吟在女媧心中響起：「神術，九天玄雷！」

「這是…」杏校長見狀，卻是面色大變，「九天玄雷？」

這九天玄雷不比一般雷霆，這可是在九重天之上才能誕生的天地驚雷，就是帝君強者也會在這神雷之下灰飛煙滅。

杏校長看著那色彩斑斕的神雷，面色已是凝重至極，手上連連結印，一道道印訣打出，融入在虛空之中。

就在驚雷即將要擊中杏校長之際，那杏校長忽地雙目圓睜，身後的元力沖天而起，同時雙手虛托。

「大神通，杏林飄香！」

啪啦啪啦。

密密麻麻的破裂聲音響起，一棵棵參天杏樹拔地而起，形成一片翠綠的杏林。密密麻麻的生長在杏校長的身前。

轟隆！

驚雷狠狠的轟擊在那片杏林之上，引起轟天巨響。

一時之間塵土飛揚，木屑紛飛！

帝君再上係半神？

唔係

校長係咪又係啲有背景嘅人，好似老芬咁？

大家紋曬身知咩事啦

推呀

正文四十二 天網

良久，塵埃落定。

只見原本翠綠的杏林變得一片焦黑。無數棵大樹被劈得粉碎，只剩下一地焦黑的木屑。只剩下數棵杏樹危危乎地挺立著。只是上面的枝葉都變得光禿禿的，恐怕風一吹，便是會立時倒塌。

放眼望去，杏校長身後隱隱有一棵杏樹的光影凝聚，把他護在其下。只見褐衣綠髮依舊，在神術之下，那杏校長竟是毫髮無傷！

「哼，我就看你能抵擋多少次！」只見女媧化身也是動了真火，雙手一招，又是兩道九天玄雷閃現而出！
同時間，那女媧化身身後也是有著光影凝聚，只見多條五色絲線交架編織，定睛一看，竟是一道大網！

那杏校長手上不停，一棵棵杏樹拔地而起，每一棵都是散發著獨特的波動。顯然，在神術之下，那杏校長也是不得不竭力而為，才能與之相抗。

轟隆！

迅雷掩至，降在那片杏林之上。只見一片迅雷有如摧枯拉朽之勢，那些杏樹竟是只能阻擋到一剎，便是被擊碎！
眼見神通擋不住女媧化身的神術，那杏校長也是面沉如水。

喝！

那杏校長大喝一聲，雙掌合十，背後的杏樹虛影漸漸凝實起來！

「本體神通，通天體！」一聲低吼從那杏校長心中響起。顯然，他也是動了真格。
轟！

只見兩道驚雷擊中他背後的杏樹。卻只是令其搖晃不休，樹上的樹葉有如下雪般飄落，樹枝也是焦黑了一片。

然而，那兩道神雷卻沒預期中的摧枯拉朽，只是震落了一些樹葉而已。

「召出了本體麼？」那女媧化身也是有著女媧本體的記憶，見多識廣，也沒太大意外之感。一眼便是能看出那杏校長身後的本體虛影以虛化實，真正召喚了本體。

然而，這只是那杏校長的樹體，到了他這修為，自然是能同時召出樹體和人形，並在兩者間轉換。兩者皆是杏校長，只是他現在的意識在人形而已。

「看來你的神術沒有你想像中的厲害。」那杏校長微微一笑，神態輕鬆的道。

的確，女媧神術，由女媧本體親自使出，自然是驚天動地，神階之下無人能敵。
只是，現在現身的，只是一道化身，力量不及女媧十一，自然是無法使出女媧神術的完整威力。

「哼，你有本體神通，我並沒有了？」女媧化身冷哼一聲，雙手結出一道奇異的印訣。

「本體神通，恢恢天網！」一聲清喝，一道五色虛影從其背後升起，轉瞬間便是籠罩天地。

「封！」

一聲清喝，陳浩然等人便是感覺到天地間有一道厚實的霧霾籠罩著，一身實力緩緩的被壓制著。

「這...這是女媧的現世天網！你本體是現世之網！」那凌主任失聲叫道。

那現世天網正是女媧的一道絕世神器，能籠罩整個中界，封禁傳說生物的實力。在整個中界內，除非有獨特手段抗衡，任你是多強的傳說生物，都發揮不了二階以上的力量，也就是隊長階級的實力。

那現世天網身為絕世神器，竟是誕生了靈智！及後，更是成了女媧的化身之一。

陳浩然只覺天地之間的靈氣也是漸漸變重，空氣間的每一絲靈氣都像是灌了鉛一樣，沉重無比，就連手指頭稍稍挪動也是十分困難。
放眼望去，只見就連魔禮青等人也是面露艱辛之色，細密的汗珠在前額湧現。

顯然，這壓力是無差別的領域型攻擊。
在壓力壓制之下，那杏校長明顯也是受到了影響，原本其身後的本體約有百丈高，但在天網的壓力之下，竟是矮了足足三十丈！
要知道那杏校長已是達到了帝君之上的修為，那通天杏樹便是其本體。
足有百丈高，可見內裡蘊藏的元力是多麼強橫。現今竟是硬生生被壓低了三十丈，實力可說是被打了個七折。

本體越是龐大，所能蘊藏的元力便是越多。因此，本體的身形便是經常被視為實力的體現。

「神術，天罰仙炎」女媧化身見那杏校長被壓制，嘴邊也是浮現出一絲冷笑，手中印法一變，一道強橫的神火便是緩緩從其身後升起。

「去！」女媧化身玉手一揮，一道金黃色的聖火便是夾帶著破風之聲飛出。

那杏校長右手一揮，其本體便是同時一揮樹枝，要擋住那天罰仙炎。

然而，那天罰仙炎一碰上杏枝，便是像火上加柴一般，越燒越旺！杏校長面色大變，沒想到這天罰仙炎竟是如此霸道。
火剋木，這是自然真理。
但杏校長的本體早已練得不懼灼燒，水火不侵。尋常火炎根本無法傷其絲毫。

然而，這天罰仙炎已是達到了神術的層次，完美的克制了杏校長的本體。加上天網恢恢之下的壓制，令杏校長縛手縛腳，無法施展出全盤實力。

眼見參天杏樹在天罰仙炎焚燒之下變得越來越虛幻，像是隨時變回虛影一般。毫無疑問，在此役後，那杏校長必定元氣大傷，勢必要休養上一陣年月才能回到巔峰修為了。

「噗...」那杏校長一口鮮血噴出，顯是已被傷到了元氣。

「哼，再吃我一招！」女媧化身手一招，又是一道九天玄雷直奔杏校長而去！女媧化身果真不凡，一出手，便是速度最快的神術。

只見那九天玄雷迅猛至極，杏校長還來不及反應過來，那迅雷已是直指其面門而來！

陳浩然等人面如死灰，眼看杏校長便是要喪命於神雷之下，那女媧竟是如此了得，單單一道化身已是能屌打超脫帝君的強者！杏校長一死，杏壇中學便是會瞬間失去最強的庇護，最後被女媧一眾強者滅門。

傳說生物的世界，殘酷無比，失去了杏校長，杏壇中學便是難再生存。

「唉...」

一聲輕嘆突兀地同時在眾人耳邊響起，似是在婉惜，在感嘆。

那道九天玄雷忽地在杏校長面前三寸停下，雷光閃爍，但卻是再也無法前進，像是被凝結了在空中一般。
一道蒼老的身影彎著腰，拿著一把掃帚，除除走出。

那身影身上全無元力波動，就像沒有修煉過的凡人一樣。
但是，全場的眾人都是有種感覺，那道九天玄雷，恐怕便是他停下了的。只因他身影身上彌漫著一股若有若無的壓力，這壓力，一點也不比女媧的化身低。

陳浩然定睛一看，不禁失聲道：「陳伯！？」

那蒼老的身影，赫然便是杏壇中學的校工－－陳伯！

陳浩然自幼父母便是不在身邊，只是鄰居的陳伯見他無依無靠十分可憐，便在日常生活中，甚是照顧陳浩然，直把他當作孫兒一般寵愛。

後來，陳浩然升上中學，便是選了陳伯工作的中學，杏壇中學。

沒想到，不但杏壇中學內的同學老師都是傳說生物，連相見了十多年的陳伯都是如此深藏不露。

甚至，比起任何人都要強橫！

真係神仙打交

陳伯原來係掃地僧

推推推

G持

而家諗返 都有啲啲似 不過掃地僧隨時再屈啲

正文四十三 陳伯

陳伯眼神彷彿帶著一絲感傷，他看著女媧的化身，眼神有點出神。
雖然一身氣息全無，像是沒修煉過的人一般。

雖然一身老態龍鍾，彷彿沒有了手上的掃帚便是會隨時倒下一般。
但場上眾人卻都不敢有所小觀。

不只因為他身上若有若無的壓力，而是太不尋常了。

能踏足這片戰場的無不是傳說生物，最弱的也是尊者階的陳浩然。
隨著戰鬥升級，不但陳浩然，連福祿壽三人，四大天王都是無法插手那激戰。

那杏校長與女媧化身舉手抬足之間，便是能為天滅地。神通橫飛，連空間都是有崩塌之危，陳浩然等人無疑是變成了看客，不敢稍動。怕一個不留神便是被波及。

只是，陳伯一站出來，那有如狂風暴雨的神通神術竟是一瞬間靜了下來。
陳浩然等人能感覺到，天地也是因為陳伯的出現而寂靜了起來。

「閣下何人？」女媧化身面色漸漸凝重起來，手上雷光閃爍，掌心之間醞釀著一道道狂暴的神雷，下一刻便是能轟出一道最強的九天玄雷。

做為場間對危險感知最敏銳的人，女媧化身第一時間感覺到了這名老者的可怕程度。

女媧化身看著陳伯，臉色變得異常凝重，咬牙切齒的問道：「神階？」
陳浩然等人心中一凜，沒想到陳伯的境界不但是深藏不露，更是有些深不可測！

神階，那可是一界的主宰了。 以女媧而言，女媧就是神階中的佼佼者，才能稱霸中界。

「看在老朽份上，就這般算了吧。」陳伯似是一嘆，對女媧化身道。
也不見他運用什麼力量，手一揮，那凝結在空中的九天玄雷便是化為點點灰塵飛散。

「算了？哼，當然不能如此算數！」女媧化身秀眉一豎，顯是不打算就此罷休。
「哼，窩藏狼族是諸界的大罪，你杏壇中學等著被滅門吧！」女媧化身冷笑一聲，手中印訣不停，身後的五色虛影漸漸凝實起來，五種斑斕的光芒從其身後四射。磅礡的能量不斷湧動。

「唉，這又是何苦。你難得修煉有成，何必如此？」陳伯又是一嘆，知道事情已經難再斡旋。

「喝！」

陳伯雙掌一合，眾人只覺眼前一黑，整個天空霎時漆黑一片，伸手不見五指。

「吼！」一聲吼聲響起。
這是一聲狼吼。縱然是在漆黑之中，但陳浩然能清楚辨認出來...

是陳伯嗎？

「哼。」一聲悶哼。
這是一聲女聲，是女媧嗎？

片刻之間，天空重又放晴。
只見地上一片頹垣敗瓦，而女媧化身和陳伯依舊遙遙相對，彷彿什麼也沒有發生一般。

「走！」只聽一聲輕叱，

女媧化身手一揮，一股玄妙的力量便是裹起女媧神殿的強者，五彩神光柔和地包裹著福祿壽三人，四大天王等人。轉身便是要離去。
陳浩然見危機終於是要消退，不禁暗暗鬆了一口氣。

要知道事情的確是鬧得有點大了，不但將階，王階，連神階的化身都是引來了。

「大人...可是...我們人數仍然佔優，若是...」魔禮青明顯不解，己方人多勢眾，竟然不乘機把這杏壇毀了，這可並非理智之事。

「走！」女媧化身惡狠狠的一瞪他，殺氣不自覺地升騰...

魔禮青定睛看去，那女媧化身嘴角之間竟是隱隱帶有一絲血跡！

這才驀地醒悟，剛剛的漆黑一剎，女媧化身已是和陳伯交過了手。而且，還是那陳伯勝過女媧化身一籌！

當下連忙閉嘴，低下頭，再也不敢多說什麼。

女媧化身一行人一轉身，便是要離開杏壇中學。

忽地女媧化身秀眉一豎，一道五彩神光便是向陳浩然湧至！

「此子乃狼人之身，又傷我女媧神殿的人，本座便把他帶回神殿，鎮壓鎮壓戾氣！」

陳浩然只覺一股大力將其四面八方都鎖死住了，連稍稍轉動眼球向旁邊的陳伯也是極其艱難。

陳伯右手輕揮，五彩神光瞬間散去：「女媧『大人』，你在做什麼？技不如人，竟向小輩出手了？」語氣間已經是開始帶有不滿之意。當中「大人」二字更是加重了語氣。暗暗諷刺其不顧身份突襲小輩。

「哼，我女媧神殿做事，從來不容外人指手劃腳！」女媧化身自是聽出了陳伯言詞中的諷刺，饒是她神階的修為，也不禁俏臉一紅，畢竟這事不甚光彩。

「哼，不識時務，原本想念在你修煉不易，想放你一馬。如今，還是留下來吧。」陳伯雙手握拳，朝女媧化身虛轟而出！
一股強悍無匹的拳氣洶湧而出，有如排山倒海般朝女媧化身壓了過去！

只見天地元氣在那拳氣下都是連連摺疊了起來，如潮浪一般一浪接一浪，夾帶著莫大的壓力向女媧化身湧去！

「天羅地網！」女媧化身不敢托大，連忙顯出原形，以神通接著。

只見五彩神光形成一道屏障，綿綿密密，帶有包裹天地之意。

卻見在那兇悍無匹的拳意只是稍一停頓，便是繼續向女媧化身壓過去！

那五色屏障卻是如遇到大日的冰雪一樣，迅速融化著。
女媧化身見神通竟是無法阻擋那排山倒海的一拳，眼神閃鑠，心如電轉，思索著脫身之法。

「天羅地網，轉！」忽地，女媧化身手印一變，那屏障竟是瞬間被她一收，轉而朝另外一人籠罩！
五色閃鑠，竟是朝著陳浩然而去！

「不好！」陳伯見狀，面色大變，也顧不得留下女媧化身，連忙收起拳意，飛身向陳浩然飛去！
然而，女媧化身先發制人，那五色屏障竟是化為一張大網，把陳浩然封住！

陳浩然身上的氣息在那封禁下立時萎靡了下來，尊者巔峰的修為瞬間被壓制到和一般凡人無異！

陳浩然只覺全身的氣息一逆，氣血翻滾，便是暈了過去。

女媧化身咯咯嬌笑：「杏壇中學，沒想到你們底蘊竟是如此深厚，今天的事，我們女媧神殿記下了。」說完便裹起女媧神殿的一眾強者，一手撕開杏壇中學的結界，飛身而去。

陳伯連忙運起神功，要把那封禁大網解開。

卻沒想到這封禁大網竟是混入了女媧化身的本源，連他也無法解開！

陳伯面沉如水，狠狠的看著杏壇中學結界上的大洞，半晌不語。

「善後的事，由小杏辦吧，我先走了。」說完，陳伯便是身形一閃，便是帶著陳浩然，消失在天地之間。

男主角又躺著也中槍

連能力都冇左疊埋心水做花瓶

主角應該改名 叫梁勁廢

未至於掛

唔係好分到啲階級

普通傳說生物->隊長階（一般嘅同學）->統領階（李儒，勁啲嘅同學）->尊者階（主角）->將階（學校嘅主任）->王階（蒼銀）

其他再高都係神仙打架，現時唔太重要。

隊長--》統領--》尊者--》將階--》王階--》帝君--》？

鶴鶴有錯請更正

對上係神？

冇錯不過再上唔係神明

文呢樓豬

正文四十四 兄弟

眼簾睜開一線，一道明亮的光芒射進眼縫...在不適應之下，陳浩然的雙眼又是一眯...

緩緩張開雙眼，只見自己身處一間小房間，一張大書桌橫放在房間的中心。佔用了房間大多數的位置。書桌旁，站著一個老態龍鍾的老人。

「陳伯...？」陳浩然一定神，帶有疑問地問道。他懷疑過杏壇中學會不會是有別的狼人，只是後來卻是發現在現世中，根本沒有狼人生存的餘地。

陳伯...是何許人也？他會是狼人嗎？

無數疑問否認在陳浩然的腦海之中。若是他狼人，那為什麼能避過女媧殿的監視？甚至...能和神階的女媧化身打得不相上下？

「陳浩然...我明白你有許多的疑問，但是這不是解答的最佳時間。」雖然很好的隱藏著，但陳浩然還是能在陳伯的眼中看出一絲的憤怒。

「我...」陳浩然撐起自己，卻是突然發現自己的身體軟弱無力，縱使比凡人的時候強壯，但卻是時候感覺不到半點元力！

神識匆匆內視，卻是發現丹田一片空虛。更甚的是，在他的內丹之上，有著一個玄奧的法陣運轉著，阻隔著他和妖丹的連結！

「不錯，你的功力被封印了。」陳伯面上表情全無，平靜地說道。然而，眼中的憤怒卻是蔓延著，身上的氣勢一時不由自主地上漲着...

啪！

房間中的大書桌被氣勢迫得裂開了一大條裂縫。顯示出陳伯心中的不平靜。

「嗯...」意識到自己的失態，陳伯的氣勢瞬間收回，除了書桌上的裂縫外，就像是什麼事情也沒有發生一樣。

「為什麼...？」陳浩然虛弱地問道。為什麼女媧的化身竟是會如此不顧身份，偷襲自己一個無名小輩。

「因為你是狼人。」陳伯眉頭一皺，道。「這也不是女媧的意思，這是諸天萬界的規矩，不給狼人留半點餘地。」

「那我該如何解開這封印？」陳浩然眉頭一皺，但當務之急，還是解開自己的封印。

「這個容易...吞噬傳承...你應該開啟了吧。」陳伯若有所思地看著陳浩然。

「我...」陳浩然心中大驚，那可是在自己識海之中的秘密，他怎麼知道的？

「不用否認了，我就是知道，因為...你就是我的兄弟啊...」陳伯眼神有點複雜地看著陳浩然。

「兄...兄...弟？」陳浩然心中有如驚雷閃過，你知道你多少歲了嗎？

陳伯面容枯槁，老態龍鍾的，怎麼可能成為自己的兄弟？

「哼，嚴格而言，我是你轉世以前那身份的兄弟。」陳伯面色一黑，你以為我想冒認你作兄弟麼？自己這身體都是七老八十了，怎麼還會冒認作別人的兄弟？貪新鮮麼？

陳伯枯唇微張，漸漸說起故事來...

「當年你父觸怒了眾神，你也被捲進了風暴之中。後來，你被鎮殺，只有一絲真靈僥倖逃出。輾轉間百萬年，你終於輪迴成人，成了今天的陳浩然。」陳伯盡量將內容簡短，畢竟涉及到前世今生，恐怕陳浩然也難以理解。

「而我面對著諸神，根本無法復仇，只能寄望於你...」陳伯眼神中充滿著悲涼，百萬年的仇恨不斷的侵蝕著他的心靈，而心中的無力感更是充斥著他。
「兄弟啊...成長過來吧。替我們報仇...」

一切的希望，就只能寄望自己面前的陳浩然。

忽然，這句話像是觸動到了陳浩然識海中的老芬，陳浩然只感到識海一陣劇震，顯示出老芬心中的激動。

「陳浩然...」老芬看著陳浩然的神魂靈體，眼中流出血色的淚水，以往的冷酷瞬間消失，血色的臉上，浮現出無盡的悲涼。

「我...」陳浩然只覺訊息量好大，一瞬間根本無法應對...

「我...」陳浩然的神魂靈體閃鑠着異樣的光芒，心中掙扎著...

要替他們報仇麼？但對手可是眾神！陳浩然而非吳下阿蒙，自然是知道「眾神」的是代表著什麼...

單單是一個女媧的化身，便是能吹口氣將他淹死。更何況...「眾神」？

而且，是陳伯也無法對抗的「眾神」...？

陳浩然看著妖丹上面的法陣...

這是女媧以大欺小留下的印記...

他看著面前的陳伯...

這是自己前世的兄長，血脈之中，有著一股呼喚的聲音告訴著陳浩然：面前的人，就是你的兄長。

識海中的老芬...

這是自己的前世，想必亦是呼風喚雨的大能之輩。從他以往的言談中，顯示出他當年的意氣風發...

而今...只剩下一片悲涼。

心中一陣憤怒湧現...

「這天，欺我。」不自覺間陳浩然的雙拳已是握緊著...

陳伯，識海中的老芬同時詭異一笑，同時說道：

「那便滅天。」

有了

係咪正式認證主角=老芬？

老芬就是陳浩然 陳浩然就是老芬打和

正文四十五 功力盡失

「那我的功力...」陳浩然心中激盪，但問題卻是仍未解開。

「所謂封印，其實說穿了也不過是特殊的能量而已。你只要運用吞噬傳承，便是能把封印的力量吞噬掉，逐漸解開封印，甚至能吞噬掉女媧化身的一絲本源，讓修為更進一步。」陳伯徐徐道。

「那陳伯...我的父母呢？」陳浩然指的是自己今生的父母。

「他們就是你前世父母的分身。」陳伯眼中閃過一絲懷念，說道。縱然只是分身，但是對陳浩然的愛卻是半點不假，除了他的身世對他有所隱瞞外，卻是全心的愛著陳浩然。

「那...他們人呢？」陳浩然急問道。

「...他們的分身被女媧殿發現了，被女媧親自抹殺掉了。」陳伯眼神一暗，縱然是分身，但他們也是自己的父母啊...

「女媧...又是女媧...」陳浩然只覺得心中怒火升騰，女媧...諸神...通通都不能原諒！

「那...父母的真身在哪...？」陳浩然嘴唇微顫，還是問道。忽然之間，他感覺害怕了，怕自己聽到一些不想知道的事情...

「諸神抓住了他們，被處以無盡苦刑，生生世世被折磨著...」陳伯轉個身來，沒讓陳浩然看到他眼角的淚光。

無盡苦刑，生生世世被折磨著...

無盡苦刑，生生世世被折磨著...

無盡苦刑，生生世世被折磨著...

這句說話像是魔音一般縈繞在陳浩然的腦海...

「我要解開封印！女媧...諸神...我要他們死！」陳浩然咬牙道。

「不！死還不足以對他們報復，我要他們永生永世受苦，在我們的腳下祈求著我們賜他們一死！」陳浩然的眼中直要冒出烈焰一般，說到。

「不錯！我，瓦利，以自身神格起誓，只要有一息尚存，我必向諸神復仇！」陳伯轉過身來，身上的氣勢甦醒着，身後一個巨大的虛影凝結著...

以自身的神格起誓可是神明間最惡毒的誓言，若是破誓，自身的神格便是會碎裂，由神位掉下，再也無法成神。嚴重的話，甚至會死亡。

正文四十六 黑日

在陳浩然的識海之中，兩座大山聳立，正是道峰和記憶之峰。

所謂識海，便是在陳浩然腦中的精神世界，一般人的精神世界都是一片一望無際的汪洋，這也是「識海」這名字的由來。然而，在陳浩然接受銀狼王傳承的時候，蒼銀的精神世界源源不絕的湧進陳浩然的識海。陳浩然根本無處容納這龐大的精神力！

幸好，老芬適時出手，以強大的精神力把蒼銀的傳承分為兩座巨峰，這才讓陳浩然能安然接受蒼銀的傳承。否則，一個從未修煉的凡人怎麼能吃得下王階的傳承？

只見兩座山峰比起最初形成的時候，都是矮小了許多。這是隨著陳浩然不斷消化銀狼王的傳承，那兩座山峰也是會隨之縮小，化為識海中那汪洋的一部分。

但縱然如此，兩座山峰仍然是高聳入雲，若是陳浩然的精神靈體站在汪洋之上，也只能稍微看得到兩座山峰的山腰。

當然，這是陳浩然的精神世界，一切都是陳浩然的精神所反映出來的事物。

陳浩然在這識海之中，一切由心。

然而，當陳浩然再度查看自己的識海時，卻是大吃一驚。原本的識海，除了一片汪洋外，還算是風和日麗，一輪大日高高地懸掛在汪洋之上，溫暖地照耀著識海之中的一切。

但當陳浩然再度查探自己的識海的時候，卻是看見一輪黑日高懸，整個識海彌漫著詭異的黑色光芒，原本的汪洋也變成一片漆黑，除了兩座山峰之外，其餘的都是閃鑠着一片詭異的黑芒。

「這是什麼？」陳浩然心中一驚，連忙問道。

「什麼...什麼...什麼...？」

一股空洞的回音在識海中迴盪著

「這是吞噬傳承，你第二個傳承，也是我的傳承。」老芬的聲音響起，雖然話音中聽不出什麼情緒，但陳浩然卻仍然隱隱感覺得到老芬百感交集的情感。

懷念，哀傷，悲涼，憤怒...

還有更多的是，「如釋重負」的感覺。像是已經找到了「接班人」一般的感覺...

「老芬...」陳浩然有點感觸地張口，想要說些什麼...

老芬一揮手，截斷了陳浩然的話，說到：「你不用謝我，一切都是為了黃昏的到來。」

他眼神有點複雜地看著陳浩然...

或許，是為難你了。

傳承，可不是只是力量的傳承，還是精神的傳承。接受了傳承之後，被傳承者便是繼承了傳承者的遺志。

一切恩怨，一切意志，一切的因果，都是由被傳承者承受。這是被傳承者的一種責任，重擔。

別人或許看見陳浩然得到了傳承，是天上掉下的餡餅。卻不知道，接受了力量之後，他便是要接過先人的一切因果。

比如說，蒼月。

比如說，諸神。

這是無法逃避的因果。

諸神若果知道了陳浩然的身份，必定會竭盡所能將他滅殺。不容他有絲毫辯解的餘地。

想到這裡，老芬也是有點歉然。

不過，也就是一點點而已。

卻戴其冠，必承其重。

力量的代價，是沉重的因果。

「那...吞噬傳承，到底是什麼樣的傳承？」陳浩然看著漆黑的汪洋大海，問道。

「呵呵，吞噬傳承，便是吞天地之靈，奪天地之造化，逆天而行，最後...滅天！」

這句話...怎麼這樣面熟...？

陳浩然眉頭一皺，猛地想起那本名為《吞月訣》的功法...

古有狼，吞天噬地，以日月為食，聚天地成丹...
古有狼，吞天噬地，以日月為食...
古有狼，吞天噬地...
古有狼...

那隻狼...
陳浩然雙眼猛地一睜！

難道...

「不錯！那就是我！我是阿拉法，萬狼之祖！我是俄梅戛，世界的終結！」老芬面上掛著自傲之色，看著震驚的陳浩然。

「這《吞月訣》，就是模仿我而創造的功法。後來輾轉落入蒼銀那小子的手中。嘿嘿，便宜你了，小子！」 老芬看出了陳浩然的疑惑，開口解釋道。

「這麼厲害！」陳浩然心中驚駭無比，不自覺間，整片汪洋也是隨之翻騰著...

「鍾幻易，鍾書易，還不束手就擒？」凌覓柏一聲暴喝，身上元力湧動，瞬間在自己身上形成一套土黃色的鎧甲，怒目看向對面的兩人。

「嘿，你被三星將打得灰頭土臉，還有臉見人？」另一邊，一個神情猥瑣的中年人反唇相譏，說到。

「哼。」凌覓柏悶哼一聲，卻不說話，他原以為以自己將階巔峰的修為境界，雖不說是王階之下無敵，但至少也是最巔峰的一群人。然而，他卻是在三星將面前被收拾得如此淒慘。

不但如此，那天遇到了那狼人，更是瞬間秒殺了他！若不是蒼月手下留情，他恐怕已是一命嗚呼了。

當然，他不知道蒼月的名字，但他卻是知道，自己雖然也是將階的巔峰，但比起其他的強者，還差得遠了。

「呵，你又不是三星將，收拾你們，還會灰頭土臉麼？」旁邊一道陰柔的聲音響起，正是佘詩凡！

只見她一身黑色勁裝，若不是開口說話，恐怕已是能融入黑暗之中，悄然偷襲了。
但素來豪爽的凌覓柏如今竟是沉默了起來，讓她不自覺地現身，替凌覓柏說話。

「嘿嘿，我鍾幻易雖然不比三星將，但你們早就不在巔峰狀態了，可別看少我們呢！」那猥瑣的中年人笑道。顯是對自己的充滿信心。

「行家一出手，便知有沒有，手底下見真章吧！」另一個中年人木納地說道。

「哈哈，詩凡說得對，先收拾你們在說！」凌覓柏豪笑道。

砰！

凌覓柏一跺地，龐大的身軀高高躍起，雙手朝著鍾幻易和鍾書易擂下！

嗖！

一聲輕響，鍾幻易和鍾書易兩人輕輕一閃，避過了凌覓柏的重拳，朝兩邊掠出，想要逃脫！

「想跑！？」凌覓柏一聲厲喝，右手瞬間暴長，化為毛茸茸的巨手，向鍾書易抓去！

砰！

一聲巨響，鍾書易右手拍出，與凌覓柏的一抓相抵。

鍾書易只覺一股大力從掌心傳來，另他氣血為之一逆！

登登登登！

他連退後數步，方才站得穩。

「好厲害的蠻力！」鍾書易面色一白，吐出一口鮮血，說道。

「哈哈，不錯，就是蠻力！」凌覓柏一聲長笑，元力一變，身上的鎧甲化為土黃色的液體，緩緩流向右手...

轟！

一聲巨響，凌覓柏的右手毫無預警地從旁拍出，鍾書易連忙雙手相交，形成一個十字要擋住這奮力一擊！

同時，一股詭異的紅光護住全身！

「哼，福星將的福氣？就看看你所倚靠的三星將能不能保護你！」凌覓柏一聲冷哼，右手繼續橫掃而出，只是再度加上了幾分狠勁！

咔嚓！

一聲清脆的聲音響起，鍾書易的雙手瞬間折斷，凌覓柏的一掌毫無阻礙地落在鍾書易的胸口上。

砰！

鍾書易向後飛出，像是一隻斷了線的風箏一般。然後，他無力地攤落在地上。

「大哥！！！」鍾幻易大急，連忙轉身，撲向鍾書易的身體。

卻只見鍾書易胸口凹陷，胸骨全碎，裡面的內臟也被那股大力拍成碎片，正面看去，鍾幻易更是能看見自己大哥的脊骨！

「哈，犬族的叛徒，應有此報！」凌覓柏一聲冷笑，說道。

「你...」悲憤瞬間充滿了鍾幻易的心頭，他狠狠地瞪著凌覓柏，雙眼直要噴出火來。

「你什麼你！你們出賣學生，早就該想到有這樣的下場了！」凌覓柏冷笑道。

「啊啊啊啊！」鍾幻易身上的紅光大盛，一瞬間，無數紅色的能量溢出。這是福星將灌頂給他們的功力，讓他們能迅速進階為將階強者，成為杏壇中學的主任。這樣，便能清楚知道杏壇中學學生的資料。

平常的時候，這份功力便是會封存在他們的經脈之間。如今，鍾幻易身上的紅光卻是大盛，顯然已是破開了原本的經脈，盡數溢出！

鍾幻易這是要拼死一搏，把將身體每一處的力量都抽出來，要殺掉凌覓柏！

快啲變勁啦男主角

變勁係由心態做起

係咪終於可以等到主角發威

同現實一樣

其實不嬲佢都算傲視同儕啵，天王女媧嗰啲唔同層次都冇辦法

冇錯

佢一嚟就有奇遇 但都只係勁過同儕 係咪我要求太高

巴打就算天賦異稟，都唔係咁易一步登天㗎

各位放心 大把機會屈機

樓豬今晚唔出晚就到我屈你機

正文四十七 驚變

「凌覓柏！」鍾幻易全身浴血，神情猙獰至極，咆哮著向凌覓柏撲去！

一身的紅光讓鍾幻易的氣息不斷上漲，一瞬間便是踏進將階的巔峰境界，與凌覓柏持平了！

激發自身能力的秘術有許多種，比如說是黑狼族的燃燒血脈，比如說是三星將的燃點命星，這些都是極為厲害的秘術。

只是，這些秘術都是有其缺點和後遺症，比如說，失去神智，甚至終身無法升階。

反倒是三星將的秘術後遺症最少，但也是會讓他們虛弱個半天。

鍾幻易此刻便是將自己身體內每一滴的能量都抽出，以求爆發出最大的力量。代價便是自己的性命。 他就像是一間房子一樣，把房子裏所有的樑柱都抽出了。時間一到，便是會倒下。

但效果卻是非常顯著，一下子讓他的修為踏進了將階巔峰，與凌覓柏相若！

「啊啊啊！」鍾幻易勢若瘋狂，素來敬仰的大哥橫臥在自己身前，恐怕任何人也無法接受吧。

砰！砰！砰！
鍾幻易只攻不守，一拳拳揮出，都是用盡了全力。一時之間，竟讓凌覓柏手忙腳亂。

砰！
又是一拳，凌覓柏久守不下，終於是肩膊中拳！

啪啦！
一瞬之間凌覓柏左肩脫臼，整條左臂瞬間軟了下來！

「啊啊！」這讓凌覓柏凶性大發，連連吼叫。

「獸化！」凌覓柏與鍾幻易同時喊道，兩人分別化作巨猿和巨犬，再度碰撞！

轟隆！

狗爪硬撼猿掌，發出滔天巨響！狗爪在巨猿臂上劃出三條血痕，頓時鮮血四濺！

然而，凌覓柏畢竟力大，在猛烈碰撞之下稍佔上風。

「汪！」一聲犬吠聲，還未待凌覓柏反應過來便是咬在他的頸項上！

「啊啊！」凌覓柏吃痛，右手連連轟擊在鍾幻易的背上。但卻鍾幻易卻早已失去理智，只剩下本能反應和滔天的恨意，一直咬住凌覓柏的頸項不放！

嘶...

一聲輕響，佘詩凡化作巨蟒咬在鍾幻易背上，毒性瞬間蔓延。鍾幻易全身的力量早就涓滴不剩，如今自然也無力抵抗劇毒。

只見鍾幻易掙扎了一下，便是僵直身子，再也沒有呼吸了。然而，直至死的那刻，他還牢牢的咬住凌覓柏不放。
啪啦！

凌覓柏用力一擰，把鍾幻易的狗頭擰了下來。

鮮血四濺！

「還真是他媽的難纏。」凌覓柏面如鐵青，原以為以自己的境界，能輕鬆勝過

鍾幻易兄弟二人的。沒想到卻是陰溝裡翻船，還要佘詩凡幫忙才能解決他們。

杏壇中學外。

一片又一片的烏雲開始在半空聚集著。

漸漸，鋪陳了一層烏黑色的雲層。

一座宮殿巍然聳立在那雲層之上，無數天兵天將從宮殿中跑出，站在雲層上，冷冷地看著杏壇中學。

當先的一名天將手持三尖兩刃神槍，除了原有的雙眼之外，額上還有着一隻慧眼，正猙獰地瞪著前方的杏壇中學。

一抹獰笑泛起，他喃喃的說道：「開戰吧！」

毫無預警地，他右手輕舉，身後的天兵天將都是聚集起了能量，蓄勢待發。
沒悄聲地，右手輕揮。

轟隆！

無數光芒轟擊在杏壇中學的結界之上！

「敵襲！」凌覓柏首先反應過來，連忙大喊一聲。心中卻是大急，自己的左手尚未恢復，鍾幻易留下的傷痕還滴著深紫色的血，尤其是他頸上的傷痕，只差半寸便是會破開氣管，可說是凶險之極！
噗...

凌覓柏噴出一口鮮血，便是要到結界中幫忙，卻是力不從心，一個蹣跚，便是跌倒在地上。

一代將階巔峰強者，竟是連站起來也成問題！

「你...你先坐著！」佘詩凡連忙閃出，攙扶著他坐下。佘詩凡看到他項上鮮血淋漓的傷痕，明眸之間不由得露出擔心的神色。

凌覓柏一向豪氣干雲，彷彿天掉下來也根本不是個事。直挺的腰板就像是能抗得住任何東西一樣。然而，此刻卻是少有地虛弱，就連站著也是極為勉強。
「呵...呵呵，詩凡，你是在擔心我麼？」凌覓柏勉力一笑，血色的大手一點佘詩凡的鼻尖，在潔白的鼻尖上點上一點血紅。

「不...不！誰會擔心你啊？你這...笨蛋！」佘詩凡從沒感覺過這種感覺。鮮紅色染紅着凌覓柏的衣服，血腥氣不斷湧入她的鼻孔，每一種感官都是被那片鮮紅侵襲著。

「呵呵，我就是笨蛋啊...笨蛋要歇歇了，你先去守護杏壇吧...」凌覓柏虛弱地一笑，柔聲道。

「不！我不走！我不能丟下你！」佘詩凡淚珠開始在眼眶中轉動著，只要她一閉上眼，淚珠便是會像斷線的珍珠一般落下。

但她就是不閉眼，怕被凌覓柏看見她哭的樣子

也怕她怕只要一閉上眼，便是再也看不見凌覓柏的笑容了。

「哈哈哈...詩凡你放心我會好好照顧他的...」

...

「哈哈哈，小的們，我們回到杏壇中學，把內鬼都找出來！」

…

一幕又一幕的回憶閃過...

...

忽然，她怕了。

嗡...

一聲悶響，只見半空中泛著漣漪一般的波動，但除此之外，卻是毫無動靜。

「再來！」那三眼天將喝道。

又是一聲悶響，除了半空的漣漪之外，在沒有動靜。

「嘿嘿，這陣發可是校長大人親自設下的，還會定時加固，二十多年的累積能量，讓這結界固若金湯，豈是你們能輕易破開的？」黃主任嘴角掛著譏諷的笑容，正源源不絕地為結界輸出能量。

「再來！」那三眼天將再喝道。

嗖...

半空的漣漪再度激盪，但仍然沒有被破開。
「呵呵，慢慢打吧，我們接下來了！」黃主任旁的張主任一聲冷笑，說道。
「嗯...找到了！」那三眼天將頭頂的慧眼一閃，已然是看出了結界的端倪。這是他的天賦神通，能以慧眼看穿虛妄。包括著一切結界的弱點。
「哼，看我的！」 慧眼一閃，一道紅光從眼中射出，直接轟在杏壇中學的結界上！

這股紅光雖然不是特別粗大，但卻是帶著極為恐怖的氣息，彷彿是滅絕一切生機的光芒

「滅世天眼！」

一聲斷喝之下，那股紅光狠狠地撞在那結界之上！只見那結界泛起了劇烈的波紋，眼看便是要碎開！
「快，撐著！」只見黃主任，張主任二人咬著牙關，雙手結印，正源源不絕地輸出元力供給結界。

「不成了！」張主任面色大變，雙手結著的印訣不由自主地鬆開，結界震動之下，竟是連反震之力也是反饋給他們！
噗...

黃主任一口鮮血噴出，一擊之下，已然受創！
砰！

結界只是堅持了兩息便是碎裂，像是玻璃一樣，透明的結界一塊塊地裂開。
結界破了！
「殺！」那三眼天將一揮三尖兩刃神槍，蹤身便是率先從雲層躍下！
「殺！」

成千上萬的天兵最後躍下，朝著杏壇中學直衝！

校長室，杏校長正負手從窗邊看著這幕，面上神色變幻，也不知在想甚麼。

「校長！」身後一道沉實的聲音響起，把他從沉思中拉回來。

「校長，他們為首的是二郎神楊戩，帶著三千尊者階以上的手下侵襲。當中有著王階十人，將階二十多人...」背後的那人繼續報告說。

「全員準備撤退。」杏校長眼睛閉上，盡量讓自己的聲音聽起來平靜一點。

「可是校長...」那人不解地說。

「我說，撤！」杏校長眉頭一豎，喝道。

一身的褐衣無風自動，神情不怒自威。

「是...」那人不敢再說，只好垂頭應道，隨即便是轉身去安排了。

對唔字

「撤退！」

一道沉實的吼聲響起，正是剛從校長室出來的那人。那人看上去不過中年。面上有著一道深刻的刀疤，由眼角直延伸到下巴。他說話的時候，他的刀疤便是會隨著面孔而「抖動」著，遠看就像是蜈蚣一般，在他的面上蠕動著。

啪！

話音剛落，一道綠色的煙火便是迅速升起，然後再在半空中爆開。

瞬間，整個天空都是映得一片綠色。

「綠色...這是撤退的訊號！」凌覓柏抬頭一看，連忙說道。

「好！我們一起走！」佘詩凡眼神堅決的看著他，說到。

凌覓柏看著佘詩凡，眼中閃過一道異樣的神色，隨即便是掙扎著站起來。

連番重創，早已讓他身心俱疲，他只覺得每一寸肌膚都像是被烈火仍受著一般，就連站著也是要用盡全身的力氣。

「呼...」他深吸一口氣，四周的元力迅速地聚集在他周圍。

呼...

他抒出一口長氣，右手一撐地，終於是站了起來。

「快，學生們還未曾疏散呢！」佘詩凡連忙攙扶著他，一面說道。

杏壇中學的禮堂中。

一眾學生們在綠色煙火發出後，便已是開始聚集著。

要知道杏壇中學的收生都是傳說生物，十之八九都是來自不朽界的家族，因此，杏壇中學設有宿舍，提供給學生在中界暫住。

為了應付不同的狀況，杏壇中學更是會以煙火通訊。每一種顏色的煙火，都是代表著不同的訊息。

綠色煙火，便是代表著要由傳送陣傳送回不朽界。

沒多久，禮堂中便是整齊地站著一班又一班的學生們。由一般傳說生物至統領階都有。

統領階以上的傳說生物則會是在不朽界的校舍中上課。

「斯卡大哥，麻煩你了。」凌覓柏右手輕掩著頸上的傷口，一邊對著旁邊的那刀疤中年人說到。

那刀疤中年人點了點頭，緩緩走到台上，面向著台上空蕩蕩的牆壁。

「貫通兩界的通道啊，光影交錯之間，時空紊亂之時，宇宙洪荒相接的道路，啟！」他唸出咒術，同時雙掌一合！

喀拉喀拉...

那面空無一物的牆壁突然裂開幾道粗大的裂縫，並迅速的蔓延著。

碰！

牆壁一下子碎開，化為齏粉掉下。

出乎意料地，牆壁的背後只有黑漆漆一片的混沌，什麼景色也沒有。

「成了！」學生們中間也是一片騷動，就連他們也是沒見過這個通道，只知道學校中藏著一個極大的傳送陣，能大規模的疏散學生們。能看到這個陣法，恐怕也是千年難得一遇的事情。

「好了，時間不多了，你們趕快進去！」那刀疤中年人喝道，同時雙掌舉起，示意學生們向前。

「老師...能不進嗎...？」一把微弱的聲音響起，一個小男孩模樣的同學弱弱地舉手問道，

「為什麼不？」那刀疤中年人眉頭一挑，一股霸氣便是流出，直逼那小男孩。

「那那那那...黑漆漆的，好可怕...」那小男孩面色一白，連忙說道。被那刀疤中年人氣勢一逼，那小男孩更怕了，口吃了起來。

「哼！」那刀疤中年人一聲冷哼，身形一閃！

還未等所有人回過神來，他便是出現在那小男孩的背後。

他一把抓住那小男孩的衣領，手上一扔！

呼的一聲，那小男孩已是被他扔進了傳送陣中，消失不見。

「啊啊啊啊！」一道驚恐的叫聲從傳送陣中傳出，是那小男孩。

聽得眾人一陣發毛。

「嗯...還有人有疑問麼？」那刀疤中年人摸了摸自己面上的刀疤，說到。

「斯卡大哥！」凌覓柏不滿地叫道。

「怎麼？你也想先進去？」斯卡滿有深意的看著凌覓柏，問道。

「哈哈哈，不不不，還是學生先請吧。」凌覓柏面色一白連忙勉強笑著說道。

「嗯...這才對嘛，小混蛋們，給我快進去！」斯卡摸著刀疤，喊道。

「是是是！」一眾學生連忙爭先恐後地湧往傳送陣。

「他媽的，不要急，一個個來！」斯卡面色一整，大喊道。

「是是是...」同學們迅速排成隊伍進入傳送陣。

正文四十九 戰鬥（上）

砰！

一部犬狀的攻城車狠狠地撞上了杏壇中學的大門。

杏壇中學是現世之中少有能與女媧殿抗衡的大勢力，雖然本質是學校，但防禦又怎會只有一個結界這麼簡單？

不過，犬族的攻城車也不是等閒之物。

這是以世界上極為珍稀的盛雲石砌成，盛雲石乃是世上最堅硬的石頭之一，其堅硬度堪比鑽石，加上極為沉重，凡人之身根本不可能將其雕刻或是切割。

這是必須由傳說生物才能處理的石頭。

而這攻城車除了輪子之外，通體都是盛雲石，堅硬至極，也是沉重至極。

砰！

又是一聲巨響，攻城車再次撞在杏壇中學的大門之上。杏壇中學的大門只是由普通木質製成，不過上面卻是有著杏壇中學主任們的加固，殘留著十多個將階強者的力量。

「繼續！」一聲冷喝，一個身穿白衣，狗頭人身的強者正抱胸看著這一切。

「是！」前方，一排身穿藍衣的犬族應道，連忙推着攻城車有時撞上杏壇中學的大門。

砰！

「繼續！」

...

啪啦...一聲響聲，大門破了！

犬族的士兵紛紛蜂擁而入，最前線的犬族，身穿著藍衣，手持着短棍，率先沖進校園。

轟！

大門全破，只見校園中的學生已經疏散，藍衣犬視線之內，空無一人。

「打！我要這裡雞犬不寧！」那白衣犬族強者喝道。

乒乒乓乓的，藍衣犬將視線範圍內的桌椅都是打爛，裝飾的花盆都是打得粉碎。
一副要抄家滅族的模樣。

「一群畜生！」一聲暴喝，數道身影現身在他們面前，渾身散發著大海的氣息，正是鯉魚一族。

鯉魚族長期居於不朽界的海域之中，即便是李儒，身上也是散發著濃厚的大海氣息，充滿著水氣，而且略帶鹹味。

鯉魚族最強的就是他們一身的鱗片，可說是刀槍不入。修煉的時候，他們更是會祭煉自己一身的鱗片，令其成為保護自己的本命法寶。平常的時候，鯉魚族的人都是會收起包裹自己身上的鱗片，到戰鬥的時候才會顯露出來。

「哼，你們不也是鯉魚修煉而成的畜生，我們並無分別。」白衣犬強者冷笑一聲，說到。

「呸！助紂為虐，非人也。我們豈能混為一談？」鯉魚族當先一人搖了搖頭，唾棄的道。

「哼，我們也只是生存而已，你又懂得什麼？」白衣犬說道。顯然，他心中早就將這一切當成「為生存」，縱使助紂為虐，縱使是背叛杏壇中學，也是在所不惜。在他們的眼中，生存，比一切都重要。

「哈，依靠別人才能有的生存，不要也罷。」鯉魚族那人仰天一笑，道。見白衣犬以「生存」作為擋箭牌，說明女媧對他們灌輸的想法早已深入植根。鯉魚族那人也不想多費唇舌辯駁。

生存？

生存就可以背叛最信任自己的人？生存就可以助紂為虐？為了生存，就可以把無辜的學生趕盡殺絕？

然而，

今天，可不是來辯論的。

今天，只是要保護杏壇中學的學生而已。

「哼，我知道你們看我不起，待我把你們一個個踩在腳下，看你們還敢不敢看我不起？」白衣犬有點惱羞成怒，更多的，是他的自卑作祟：我也是為生存而已，為什麼你們要看不起我？

「多說無益，你要打，便要打，我們奉陪到底。」鯉魚族那人搖了搖頭，元力湧動，身上的鱗片一片片的現出，閃鑠着七彩的光芒

「臨淵羨魚，不如退而結網！」一聲低吟，一個極大的領域擴展而出，白衣犬只覺得一陣失重，接著便是覺得異常冰冷，有如身在深淵一般。

「汪！」白衣犬一聲吠叫，身上毛髮急長，瞬間便是變身成一隻大狗！

「汪汪！」白衣犬朝著鯉魚族那人撲出，瞬間便是咬住了他的頭顱，然後便是用力一扯！

一聲哀號傳出，慘叫聲響起，所有人的耳畔邊傳來一陣頭顱與身體分離的聲音，讓人毛骨悚然，而那深淵也在一瞬間被染成了紅色。

那白衣犬正要鬆一口氣時，卻發現，那人卻不是鯉魚族的，卻是藍衣犬的一員，是自己人！

「幻影？」白衣犬暗暗咬牙，心中戾氣更甚。

可還不他回過神，異變突起。

又是一聲哀號響起，這次是鯉魚族的那人出手，瞬間便是殺掉兩名藍衣犬。

「吼！」白衣犬一聲狂吼，又撲向鯉魚族的那人。

嘶啦！

那個人影被撕成兩半。

只是定睛一看，竟又是自己的藍衣犬手下！

...

沒多久，白衣犬便是被玩弄在股掌之中，每一次出手都是傷及自己人。更要命的是，鯉魚族那人更是以幻術領域將自己化妝成藍衣犬的一員，暗中不斷出手。隨著犬族的數量不斷減少，白衣犬更是越打越氣餒。

「不打了，我們撤退！」白衣犬叫道，隨即便是往回走，要從大門回去。

「嘿嘿，要來便來，要走便走，哪有這麼容易？」鯉魚族那人嘿嘿一笑，手上猛地一結印！

白衣犬只見前方的大門瞬間被迷霧籠罩了起來，前方一片模糊！

白衫狗咬藍衫狗正皮

杏壇會唔會call 將階/王階校友幫拖報仇

唔知呢

正文四十九 戰鬥（下）

另一邊廂，杏壇中學的後門。

只見後門的木門之上，貼著一張張艱澀難懂的符咒。每一張符咒看起來都和一般紙張無異，但當以特殊的規律貼上木門後，便是連成一種奇異的陣法，散發著詭異的光芒。

「爆！」一名身穿道袍的老者雙指一豎，真元力引爆那奇異的陣法。能量跌宕之下，那道木門應聲爆開！

「咳咳咳...杏壇中學，希望值得老夫這般付出吧。」

那老者暗暗心疼著，為了打開這道木門，他可是付出了數十年的積蓄，將數十道爆風陣符都用上了。雖然看上去簡單，但這爆風陣符卻是一年才能煉製一張的珍稀物品，每一張都是能開山劈石，若是沒有防備的話，一張便是能把將階強者炸成殘廢。

「咳咳咳...」那老者又是幾聲大聲的咳嗽，咳得極其用力，就連呼吸也要喘著氣。

「費老，你老人家多多保重。」在他身後，有著三名修真者，穿著白色道袍，手臂間繫著深藍色的絲帶。

「咳咳...人老了，折騰不起了。」費老撐著拐杖，滄桑地說道。

「你老人家才不老呢！」其中一名藍絲帶修真者連忙說道。「弟子向你單手便把這杏壇中學的大門轟爛，說明功力還在。哈哈，什麼杏壇中學，靠你老人家一人便能把他移為平地！」

「呵呵，胡說，杏壇中學豈是那麼容易對付的。」千穿萬穿，馬屁不穿，這幾句直說到了那費老的心坎中。費老說這話的時候，眼睛都眯了起來，顯是很喜歡這馬屁。

「哈，不錯，真是胡說！就憑你這幾個廢物便可以對付我們？」一把帶點稚嫩的聲音響起，竟是是霸龍幫的老大詹姆士！

「咳...區區一個統領階中期，竟敢攔我？」那費老被年輕人當面譏諷，自然是嚥不下這口氣，頸上的青筋一跳一跳的，激動至極。

「老不死，小心爆血管啊！」詹姆士得勢不饒人，繼續刺激那費老。

「哼，年紀輕輕便如此牙尖嘴利，長大了還得了的？小的們，給我上，我要親自他打碎他滿口牙齒！」那費老激動的指著詹姆士，力竭聲嘶地喝道。

旁邊的三個藍絲帶修真者連忙拿出符咒，口中唸唸有詞：「太上台星應變無停驅邪縛魅保命護身！」

「太上淨心咒！」

話音剛落，符咒便是射出耀眼的光芒，一道又一道肉眼可見的能量，覆蓋在他們的身上。

詹姆士面色也是凝重了起來，那些修真者修為境界不過是統領階，如今竟一瞬間上升到尊者階的巔峰！

修真者的法訣，讓他們能在短時間之內擁有極大的力量，速度和境界都是會大幅提升。

這太上淨心咒更是修真咒術之間數一數二的咒術，能得到「太上」的保護，威力無窮。

「喝！」其中一名藍絲帶修真者大喝一聲，一拳轟向詹姆士，拳未至，拳已是刮得詹姆士隱隱生疼。

「龍化！」一般獸類的傳說生物都能進入獸化的狀態，以傳說生物的姿態戰鬥，這就能兼具獸類的肉身力量和人類姿態所修練的元力境界。而霸龍一族本體卻是龍族的一員，龍族的獸化，則是被稱爲「龍化」。

砰！

只見藍絲帶修真者那拳比硬生生地接住了，一隻枯瘦的龍爪牢牢地抓住了那個拳頭！

詹姆士咧嘴一笑，頗有些猙獰。

那藍絲帶修真者臉色一慌，連忙要抽出自己的拳頭後退，但任憑他如何掙扎，也是無法掙脫那龍爪。

「放開我...！」那藍絲帶修真者拳頭早已被捏得通紅，他雖然獲得了力量，但卻是嚴重缺少戰鬥經驗，畢竟這太上淨心咒是珍稀之物，並不能拿來練習，倉猝之下，自然是難以運用得如臂使指，這樣下來，一身功力便只能發揮出三四分。

「呵呵，那便放開你。」一聲淺笑，詹姆士忽地放開他的拳頭。

登登登...

一個不防，那藍絲帶修真者便是倒退了幾步，方能卸去那一順一逆的力度。

「老三，你輕忽了。」背後的那藍絲帶修真者皺了皺眉，說到。的確，一般修真者長處並不在肉體之上，而是御使各種的法器。

那老三如此莽撞的揮拳，無疑是以己之短，攻敵之長。

「哼，我知道了」那老三悶哼一聲，隨即便是反手抽出纏在腰間的一柄長劍。

刷刷，在他們身後兩人同時抽出腰間的長劍。

長劍如雪，劍光流轉間，映得四周都是為止一亮。

那老三看了看詹姆士，獰笑一聲，便是將長劍往空中一拋！

「嘿嘿，三才流光劍！」

只見三把長劍奇異地在半空升起，劍尖直直地指向詹姆士！

「去！」

三把長劍在半空一閃，光速地往詹姆士飛去！

「飛劍！」詹姆士面色一沉，連忙提氣，凝神靜氣，防備著飛劍！

只見飛劍高速一閃，劃過半空。

銀光閃鑠，長劍已是飛到詹姆士的面前！

速度之快，遠超詹姆士的反應！

詹姆士連忙雙掌一合，這才堪堪夾住一柄長劍！

然而，對手可是有三人，三柄長劍，只見兩把長劍又是直直的朝着他襲來！

「三打一，你們真要臉啊...」詹姆士一咬牙，夾著一把長劍，身軀一偏！

刷！

兩把長劍從他兩肋擦過，淺起兩道血花。

那三名藍絲帶手印一變，長劍在半空中驀地改變方向！

噗噗！

兩柄長劍從他背後插入，再從身前穿出！

「噗...」詹姆士一口鮮血吐出，身體中心穿了兩個劍洞，血肉模糊。

他只覺得一時天旋地轉，軟癱在地上。

「把他拖過來！」那費老眼中閃鑠着殘忍的光芒。

「我要把他的牙齒都打碎！」

不...不要...

想到自己滿口的牙齒都是要被硬生生打碎，詹姆士開始慌了，雙手開始用力地掙扎著要撐起自己。

那三個藍絲帶修真者獰笑著，抓著詹姆士的兩手，用力的拖著他們前往費老的方向。

「啊啊啊...！」疼痛夾雜著驚慌，讓詹姆士大聲喊叫著。

「啊啊啊...誰人來...幫我...救我...！」淚水不自控地溢出，體內的鮮血因著各種的情緒而像流水般瀉出...

意識開始模糊...

「啊啊啊啊...我不能就這樣死去...」詹姆士本閉合的雙眼猛地睜開。

在所有人也沒注意的時候，一股電流流過他的經脈...

一陣麻痺的感覺閃過詹姆士經脈。

原本全身都是像被烈火燒過一般，極為疼痛。但奇異的是，電流流淌之下，所有感覺都像是閉屏了，只剩下酥麻的感覺...

「少主！」一道野性的聲音從遠方叫喊道。

「誰？」那費老猛地一抬頭，看向聲音的那方向。

「我！」那野性的聲音驀地在費老身後，直把他嚇得要跳起來。

噗哧！

一隻血手從費老的胸口穿出，上面還拿著一個宛自跳動不已的心臟。

「甚...甚麼...？」費老緩緩地轉頭，想要看背後...

啪滋！

那血手一把將他的心臟捏碎！

嘩啦一聲，費老的鮮血像是不要錢一般吐出，眼神猶自殘留著不相信的神色。

秒殺！

雖說修真者的肉體是弱點，但費老好歹也是將階的修真者，然而，卻是瞬間被秒殺了。

「費老！」那三名修真者齊聲大叫，便是要控制著飛劍襲擊費老身後的那人。

「嘿嘿，一群垃圾！」那野性的聲音嘲弄一笑，右手一揮，一股勁力發出！

半空的那三把飛劍瞬間斷裂！

「好厲害！」飛劍被毀，那三名修真者面色都是一白，要知道修真者控制飛劍時，有一部分的心神都是與其連繫著。這可不只是神識，還有一部分的心力，飛劍被毀，那一部分的心神都會隨之毀掉。

一道強橫的氣息釋放而出，是霸龍族獨有的霸王氣息。

霸龍族！

詹姆士眼見高手來援，心中一寬，竟是在那三名修真者手中暈了過去！

「噯喲，少主睡著啦，我要安靜一點了。」那人微微一笑，便是緩步往那三名修真者走來！

「你...別過來！」那三名修真者面色發白，這次是由於從心底發出的驚慌，連忙放下手上的詹姆士，轉身便逃！

「想走？走得了嗎？」那人微微一笑，氣勢壓出！

三人只覺得千斤重的枷鎖瞬間落在自己的肩膊上，再也動彈不得。

「...龍龍龍龍...龍王！」在他們看來，單憑氣勢便是能壓制住別人的，就只有王階強者了。

「真是慚愧，我還不是龍王呢...」那人摸了摸下巴，說到。

話音剛落，三道元力發出，盡都穿透了三人的胸口。

三人當場斃命！

一嚟就秒咗啲藍絲暴徒

叫費老情何以堪

正文五十 覓柏

只見一道雄偉的身影默然站在一座大門的前面，他一手撐著兩刃三尖的長刀，一手輕撫著那道大門。

他能清楚感受到大門的那一邊，有著魔法的波動。與修真的真元力，傳說生物的元力不同，魔法是另一個範疇的力量，而在中界之中，並沒有魔法師，也不是有什麼禁令，只是中界的環境不適合魔法師生存而已。而在諸天九界之中，魔法的存在並不多，似乎是已被淘汰的產物，只能在古舊的遺跡才能有魔法陣的出現。

然而，他卻是感受得到那大門之後，有著一個魔法陣運轉著。他當然知道那魔法陣是什麼，是中界與不朽界之中的傳送陣。

只要他打破這道門，便是能屠殺所有要逃走的學生，阻止杏壇中學逃離中界。然而，他卻是猶疑了－－數以百計的學生，他下得了手嗎？

那些都是無辜的學生啊，他下得了手嗎？他心中清楚明白，即便女媧殿不把那些學生都殺掉，恐怕都是會把他們洗腦，讓他們成為奴隸...

如此殘酷，他真的下得了手麼？只要他安靜的站在這大門之前，便是能讓學生們都逃脫，免卻受苦。只要他不出手，杏壇中學便能離開中界，從此不再來往。這麼說來，女媧殿宇和杏壇中學在中界的爭鬥，女媧殿還是贏了。

只是...

想起女媧...

他卻是又再猶疑了起來。女媧可不是有大器量的神明。古時一個君王一時失言，得罪了女媧，卻是導致國破家亡，直接被女媧的天罰仙炎燒成灰燼，即便是輪迴轉世，也會帶著那不滅的火焰出生。試問一個嬰兒又怎能抵擋大神術的灼燒？因此，每當那君王重新，便是立時會被燒死。

這懲罰可說是惡毒至極。

良知和自己的性命相比...

他眼神鋒利了起來，單手一推...

砰！

只見兩扇大門被飛進禮堂，引發驚人巨響！

像是引爆了禮堂中緊張的氣氛一般，一眾學生連忙走避，紛紛湧向傳送陣那邊，想要盡快離開。

「二郎神楊戩！你堂堂神明，竟然向學生出手？女媧殿的質素還真是高啊！」一聲暴喝，凌覓柏瞬間獸化，將階的鎧甲隨之穿上，元力不要錢一樣外放，組成一個極為強橫的領域。

「萬鈞領域！」

「嗯，有些門道。只是，要影響我，還差得遠呢。」只見楊戩尖刀在半空一劃，一道肉眼可見的刀影劃出，直接切在萬鈞領域之上！那領域隨即便是被切開，像是利刀切進豆腐一般，毫無阻礙。

只見那刀影毫不停滯，有如流水一般繼續劈出，凌覓柏連忙運氣與雙手，要接下這刀！

誰知，那刀影卻是停在了凌覓柏面前的半分，沒再前進！

凌覓柏清楚感受到那刀影的鋒芒，若是落下，他恐怕便是血濺當場，就是有將階的鎧甲，也不能完全抵擋得住！

冷汗不禁一滴滴的滴下...

這還只是一道刀影！

是楊戩隨意地畫出的一道刀影而已，若是同時劃出十多道，凌覓柏敢肯定，自己一定無法全數接下來。只能憑自己皮糙肉厚的身軀硬接，這樣，就算是不死也要重傷。

若是一百道刀影，一千道...凌覓柏恐怕已經成為肉醬了。

「嘿...就是讓你看看我們之間的差距。」楊戩譏諷地一笑，嘲笑著凌覓柏的不自量力。說罷，便是左手輕揮，那道在凌覓柏面前的刀影瞬間消失於無形。

「覓柏...算了吧，你先進傳送陣！」凌覓柏身後傳來一把女聲，是佘詩凡。只見她面上帶著濃濃的擔憂，周身元力湧動，已是準備好戰鬥的樣子。

「哈哈！詩凡...你叫我什麼？」凌覓柏耳朵一動，便是大笑問道。佘詩凡從來都是避免着與他親近的樣子。那事以後，他們更加是疏遠了，儘管凌覓柏死纏難打的，要重拾以往的關係，甚至想要更進一步，但卻總得不到正面的回應。

「覓...覓柏...」佘詩凡面頰有點紅，頗不自然的回答道。

「哈哈，有你這句，我更不能走了。女人，快進去傳送陣！」凌覓柏哈哈大笑，像是解決了什麼心結一般。轉頭對著楊戩，灑脫的一笑，說到：「來來來！楊戩，我要挑戰你！」

「什麼？」佘詩凡霎那間呆住了，難道他不知道對方是神階嗎？區區將階巔峰，該怎麼打？

「哦...你要挑戰我？」楊戩蠻有趣味的看著凌覓柏，問道。

「不錯！來來來，跟我到外面打！」凌覓柏笑著說道。

「好，我接受你的挑戰。」對他而言，挑戰與否，根本無所謂，有多少學生逃脫，也是無所謂。只要不被女媧知道，他就可以。而且，這凌覓柏，好像也真的是挺有趣的。楊戩充滿玩味的一笑，說到。

他正要走出禮堂離去，卻是聽到凌覓柏叫喊道：

「慢著！」

「又怎麼了？」他皺眉。

只見凌覓柏搖了搖頭，示意他再等一會，便是轉頭看著佘詩凡說道。

「詩凡，我要去了。」凌覓柏露出爽朗的笑容，說到。說得就像是丈夫跟妻子說要上班一般，那麼平常，那麼的...理所當然。

「你...笨蛋！」佘詩凡眼眶頓時濕了，凌覓柏這一去，還有命的麼？

「呵呵，不用擔心，我會回來的。」凌覓柏撒了一個連自己也不相信的謊。

「...好...我等你。」佘詩凡和應著他，儘管這很可能便是凌覓柏最後一面。

「哈哈！我去也！」一聲豪笑，凌覓柏昂首挺胸，頭也不回的往禮堂外走去...

「你這...笨蛋！」佘詩凡終於按奈不住，淚水奪眶而出，叫道。

凌覓柏腳步一頓，卻是沒有回頭，也沒有停下來，繼續的往禮堂外走去。

他怕只要一回頭，便是再也走不了。

...

「才沒有呢。」佘詩凡翻了翻白眼，道：「好端端的，幹嘛屏蔽你的神識。」

...

「大姐......？我很老嗎？」佘詩凡笑吟吟的看著凌覓柏，咬牙切齒的問道。

...

「凌覓柏！這麼要緊的事你也能忘了？簡直是滿腦子都是肌肉！」佘詩凡一翻白眼，說道。

...

一幕又一幕的回憶閃過...

...

忽然，他怕了。

操場之上，兩人遙遙相對。

凌覓柏，楊戩。

「猿族...你讓我想起千百年前的一個對手。」楊戩淺笑著，說到。

「什麼？你站得好遠，我聽不清楚！」凌覓柏皺眉，大聲問道。

楊戩眉頭一皺，道「你們在討人厭方面都很相似...」

「什麼？」

楊戩一翻白眼，身形一閃，便是在半空間消失了。

一閃身，又是在凌覓柏面前數丈閃現。

凌覓柏微微一笑，有點感慨地說到：「你知道嗎，柏樹可是象徵著長生的樹木。覓柏，便是尋找長生的意思。呵呵，真是諷刺啊...我今天便是要死了。」

楊戩微微一笑，開口道：「你也是個漢子，來女媧殿吧，成為我的手下，我不會待薄你的...」

「哈哈，聽起來也不錯，好...」說著，凌覓柏便是伸出手來，要與楊戩相握...

楊戩不宜有詐，上前來，輕輕握上了凌覓柏的手...

「好...難啊！」凌覓柏詭異的一笑，轉握為抱，一把抱住了楊戩！

楊戩頓時慌了手腳：「你...幹什麼？我不是Ga...」

轟隆！

自爆！

濃濃的黑煙散出，一朵泥黃色的蘑菇雲升起，將階強者自爆的威力，直接動搖了杏壇中學的地基。

整個香城都是掀起了地震！

不遠處，佘詩凡看著那朵蘑菇雲，淒然一笑，自言自語地說：「世上的柏樹何止千萬，但我要找的，從來都只是這一棵。覓柏...覓柏...我找到了。只是這棵柏樹卻不是怎麼的長壽...」

死得咁突然

生死無常 事出突然，卻依然慷慨赴死，係英雄

正文五十一 蒼月出手

一陣震動傳來...一個容貌極美的女子緩緩抬起頭，看向窗外的一個方向...

「這是...杏壇中學！」那女子身影一閃，便已是在窗外，她看準了一個方向，飛身而起，直朝那邊沖去。

呼！的一聲...

在半空間留下了一抹銀白...

陳浩然琢磨著識海之中的傳承，黑日之中的，是一種極為特殊的力量，正在一點一滴地改變著他的元力。陳浩然敢肯定，若是他能使用元力的話，自己的元力必定會是有著特殊的變化。就如將階的強者一般，有著自己的特性。

像是黑狼族的元力便是會帶有「腐蝕」的屬性，銀狼族的元力便是會有著「不變」的屬性。而陳浩然的元力，恐怕便是會朝著更不同的方向變異。

突然，巨大的震動從杏壇中學的操場蔓延著，一股毀滅的氣息席捲而出，就連在那小房間中的陳浩然都是被嚇得一驚：「這是怎麼了？」

只見房間之中已然是空無一人，陳伯已是沒悄聲地離去，空蕩蕩的房間之中，只剩下陳浩然一人和陳伯留下的一柄掃帚。若果不是那把掃帚，恐怕陳浩然還在懷疑剛剛的對話是否只是南柯一夢。

陳浩然帶點惘然地看出窗外，只見半空之中，一道綠色的光芒閃鑠着，看那模樣，應該是煙火之類的物體。然而，一般的煙火總是曇花一現，一刻璀璨後，便是燃盡光芒，黯然落下半空。而在半空的煙花卻不同，像是被冰封的一般，那朵煙花在半空綻放著，卻一直沒有落下的跡象。

還未等陳浩然回過神來，他便是看到無數的天兵從空中落下，到處破壞杏壇中學的設施。

冰！

一聲清脆的響聲，一道窗戶被那些天兵打破，數名天兵迅速從那破窗爬進教室，把裡面的物件都是砸爛！

「天兵...是女媧殿！」陳浩然瞬間明白過來，女媧殿竟敢大舉入侵杏壇中學！而且，看這形勢，杏壇中學明顯已是輸了，無數天兵正挨家逐戶的砸場子。天兵到處，每一個課室都是被破壞得一乾二淨，沒有任何完整的物件存在。

「他媽的，真的當我們不存在？」陳浩然拳頭一緊，眼神直要冒出火來，女媧殿，又是女媧殿！

陳浩然左顧右盼，卻是沒看見一個執法隊的人出現，杏壇執法隊，職務除了是管理杏壇中學的秩序之外，還是要保衛杏壇中學的安危 。然而，現在卻是半個人影都沒有...

「犬族...」陳浩然狠狠地看著那些天兵，心中卻是如鏡一般雪亮。犬族叛變，投靠了女媧殿。恐怕整個執法隊都是隨著犬族的叛變而按兵不動，讓杏壇中學被天兵砸場子時，無人可用，學生只能任人魚肉。

其心之毒，可見一斑。要知道大部份杏壇中學的學生都是沒有戰鬥的心理準備，貿然與女媧殿戰鬥，結果恐怕也是一面倒的慘敗吧。

然而，陳浩然卻只能看著，自身功力被封，讓他手無縛雞之力...

「他媽的...要趕快到不朽界，解開封印...」然而，要怎麼到不朽界，又是另一個難題...

只見一行人在走廊之間奮力抵抗著天兵。然而，實力的差距讓他們異常狼狽，當先一人眼神間清澈，雙頰泛紅，正是高小曼。

只見她領著兩名隊長階巔峰的女子，正奮力在天兵之間逃脫。然而，每個天兵都是有著尊者界的修為，而他們中，只有高小曼一人的攻擊對天兵有效。儘管她看上去的修為只是隊長階後期，但她素手揮處，天兵紛紛避開，似乎很是忌憚的樣子。

而整個隊伍也是由她帶領著，雖然算是左支右絀，但卻沒有性命之憂。主要還是倚仗著高小曼。她舉手抬足之間，都是散發著異樣的波動，元力擊在天兵之上時，便是會激起一度青煙，讓天兵們痛得嗷嗷直叫。

「一起上！點子扎手！」一名天兵大叫道。天兵這生物，不知從何而來，但卻是女媧殿的常備軍，效忠着女媧殿，準確而言，效忠着女媧。

數十名天兵瞬間將他們團團圍住，元力互相配合之間，形成一個無形的包圍網。高小曼面色一沉，美眸中滲透著濃濃的擔憂。而自己的手段，脫離這包圍圈也是做得到的，然而，現在卻是帶著一大隊同學，大多都是神貂門的同伴，要放棄他們...她還是做不到。

「桀桀桀...」一名天兵一刀劈出，刀鋒直向高小曼一旁的隊長階巔峰劈下！勁風夾帶著刀鋒的寒意，勢如破竹的劈了下來！

喝！

一聲嬌叱，高小曼元力運轉，迅速在體外形成一把半固體的長劍，隨即便是直刺而出！

劍尖晃晃，直指著那天兵的咽喉而去！高小曼修為還未到元力凝實的地步，只是初步將在體內流動的「氣」轉換成「液」。若是她成功的把這長劍凝成固體，實力想必又會再進一層樓。

噹！

旁邊的一個天兵架開她的長劍，那一刀，仍舊向著那隊長階巔峰劈下！

「兆敏！」小曼花容失色，連那柄半成品的長劍也是放開了，縱身一躍，便是擋在了那隊長階巔峰面前！

兆敏花容色變，忍不住驚叫起來。

電光火石之際，實在是不容她反應過來，只來得及驚呼一聲！

噹！

眼看小曼便是要被那一刀劈成兩段之時，一道銀色的光芒閃過，把那天兵的長刀切斷！

眾人仔細一看，是一支銀色的小箭！

只見銀光又是一閃，又是一支銀色的小箭飛來，這次是直指那天兵！

看著這支小箭，那天兵就感覺到了不妙。這射而來的銀色箭矢，竟能堪比尊者階巔峰武者的全力一擊！

「小心！」

「快躲開！」

旁邊的天兵齊齊喝道。

他何嘗不想躲？在察覺到那銀色箭矢中蘊藏的巨大殺傷之后，便已意識到了不妙，可那短小的銀色箭矢速度卻是匪夷所思，他根本沒有時間去躲避。

似乎只是一眨眼的功夫，銀白的箭矢便已轟至眼前...

咻...

銀芒自那天兵身后射出，眨眼間便消失不見。

那天兵連半聲也沒哼，當場斃命！

「誰！」

旁邊的天兵連忙張目四顧，卻只見在遠處，有著一道婀娜多姿的身形站著。

「你是誰！？」那些天兵戒備著，顯然已是將面前的那人當成了頭號大敵。

「我名...蒼月！」

蒼月兩個字都是混上了元力，聽得那些天兵耳邊都是嗡嗡作響，頭昏腦脹...

一箭斷刀，一箭穿身。

一個尊者階的強者便是瞬間斃命！

這是何等厲害的一箭！

蒼月美目一瞄，清冷的氣息瞬間鎖定小曼，讓她不由得一陣冰冷。

「陳浩然呢？」蒼月冷冰冰的問道。

「陳浩然...？我不知道。」小曼一怔，沒想到有天陳浩然會成為她的救星，在她眼中，陳浩然不過是那個新近得到力量便自以為是的傳說生物。而且還是貪戀自己美色的蠢貨而已。

然而，事實擺在眼前，正是因著陳浩然的緣故，她救了她。

「在我們面前也敢閒聊？真是活膩了！」

一旁的天兵一聲吆喝，手中的長刀便是對準著蒼月。

「好熱鬧啊...你們，我怕有點招呼不來呢！」蒼月微微一笑，雙手合十的說道。

「哼，殺我們天兵兄弟，就是行禮也救不了你了！」一名天兵不屑的道。在他看來，蒼月雙手合十，是要向他們求饒。

「啊...你說這個...可不是行禮啊...」蒼月一笑，合十的雙手緩緩打開，只見一片銀白慢慢從她雙掌間擴散而出...

「歡迎你們來到，我的領域。」夢囈一般的聲音響起...

「銀弧...天鋒！」

只見銀色的弧光不斷閃出，一道道弧形的光芒朝著一眾天兵射出。那些弧形的光芒毫無力量的波動，就如一般的光無異，那些天兵都不閃不避的，讓其穿過自己的身體...

啪啦！

一聲肢體掉落的聲音響起，一眾天兵的四肢都是瞬間被銀光卸了下來！

一時之間，鮮血四濺！

那些銀光可不是普通的光芒，而是鋒利至極的銀絲！銀絲劃過，就連肢體都能像切牛油般簡單切斷！

「啊啊啊啊...」那些天兵一時未死，只是四肢分離，一個個斷手斷腳的都在地上慘呼著...

一陣倒吸涼氣的聲音從四周傳來。

好厲害！

好厲害！

樓豬都好厲害！加更唔該

正文五十二 解開封印

小曼對蒼月第一印象便是清冷。

這是一種拒人於千里之外的氣質，讓本就絕美的蒼月襯托得猶如天仙一般。

「我再問你們，陳浩然在哪？」清冷的聲音再度響起，把高小曼從沉思中帶回現實。

「我在這裡。」陳浩然從暗處走出，氣息樸素至極，與一般凡人無異。

蒼月神識一掃，卻發現陳浩然功力全無，與之前的鋒芒畢露大相逕庭。

「王...你怎麼了？你的修為呢？」蒼月連忙問道，面上的神色焦急極了。那也難怪，蒼銀好不容易找到的傳承者，轉眼便是功力盡失，在這兵荒馬亂的時代，可說是危險至極。隨便一個天兵便能將他劈死。

別看蒼月舉手抬足之間便是滅殺掉十多個天兵，那可是因為蒼月本就是將階巔峰的人物，身經百戰，可說是王階之下數一數二的精英。對蒼月而言，晉升王階也只是時間問題而已，十年之內，必能成王。

然而，銀狼族可沒有十年的時間，在狼領中，每日都是上演著弱肉強食的戲碼，狼群與狼群之間，互相爭鬥。每一刻都有可能被殺，只有七大狼族相對而言比較穩定。不過，銀狼族的頂樑柱蒼銀已死，若沒有接班人，被淘汰也只是時間問題而已。

陳浩然苦笑，右手無力的向上一指。

「女媧下的封印，在中界可解不了。」

蒼月不禁一凜，在中界，女媧便是「天」，是主宰。沒想到陳浩然能與之對抗，還能活得下來。不過，女媧的封印，又豈是陳浩然這小小尊者境能解開的？

高小曼看向陳浩然的眼神都變了，不到將階的修為境界，竟敢向神明叫板！結果竟然沒死去！

她難以想像陳浩然究竟是有多強了...

「讓我看看。」蒼月身形一閃，素手輕撫陳浩然的丹田位置，神識緩緩輸進陳浩然的體內查探...

只見神識如觸鬚一樣滲透進陳浩然的經脈，直接來到陳浩然的妖丹之前。

陳浩然眉頭一皺，一陣冰涼的感覺隨著蒼月的神識滲進體內，讓他體內的神識不禁隨之躁動不安。

「放鬆，相信我。」蒼月美目一瞥陳浩然的面孔，說道。陳浩然眉間的皺紋漸漸舒開，主動放開了神識的防禦。要知道蒼月的神識可說是進入了陳浩然的要害，稍有惡意便是能把陳浩然震成白痴。

然而，陳浩然卻是主動撤去了神識的防禦，就像是等於完全相信她一般。

只見蒼月的神識匯聚，漸漸在陳浩然的妖丹之前形成她的神魂靈體。她右手輕輕摸上了那緊鎖著陳浩然的大陣...

嗡...

一陣聲響從陳浩然的丹田發出一陣悶響...

蒼月面色一變，立時便是察覺到有些不妥...

「快走！」陳浩然也察覺到不對，連忙叫道。那封印大陣竟是有著「防盜系統」，若是有人貿然碰上了，平時會通知女媧。

並且，引來女媧殿的天兵...

「在這邊！」一聲吆喝，一大群天兵衝來，手中醞釀著一團團能量，便是要發出！

「這麼快！」陳浩然一咬牙，連忙領著眾人往反方向跑。

然而，功力盡失的陳浩然只是比常人快上一點而已，與傳說生物相比，還差得遠呢！

「太慢了。」蒼月秀眉一皺，玉手輕沾，便是一把拿著了陳浩然後頸的衣領，同時左手一揮，一股能量便是把小曼一行人包裹著，迅速一閃而過。

那些天兵同時大呼小叫，在後面追趕不已。然而，那裡跟得上蒼月頂尖的速度？

剎那便是跟在後面吃塵。

蒼月一個翻身，便是繞過情況的一隊天兵。那些天兵數量甚多，殺也殺不完，幸好，她不用死守杏壇中學，只需逃脫便成。

當務之急，自然是把陳浩然帶到不朽界，請族內的長老幫忙解開封印。

那些老傢伙...

想到那些長老，蒼月便是一咬牙－－全都是些食古不化的老不死。

眼中閃過一絲憂慮，也不知他們會否出手幫忙...

蒼月一提氣，身形便是直往杏壇中學外直衝！

「哼，留下吧！」

一把女聲突然在她背後響起，在蒼月聽來，恍若驚雷！

那股聲音並不是大吼大喊一般的叫聲，而是像在耳邊低吟一樣。然而，這聲低吟在蒼月耳邊，卻是有如雷擊一般！

那聲悶哼，已是神識層面的攻擊，遠超物理聲波所能及。

「如雷貫耳...」蒼月只覺得雙耳一痛，一陣難受的嗡鳴在耳邊響著。

這是女媧的神術之一，以神階的神識攻擊敵人的聽覺，可說是厲害之極。

只見兩行鮮血緩緩從她的耳邊流下，一陣暈眩，身形一晃，幾乎失去平衡。

「小心！」陳浩然感覺到蒼月受傷，連忙喊道。

只是，蒼月耳邊卻只剩下嗡鳴的聲音，讓她難受至極，根本聽不到陳浩然的喊聲。

「可惡...」陳浩然看著蒼月耳邊的一道血痕，心中不禁一痛。

蒼月似是感覺到陳浩然的目光，轉頭看著陳浩然，抵著耳邊的難受，艱難的的開口：「女...媧...快走...」

逃跑？

三星將，四大天王，女媧...

一個個的名字閃過陳浩然的腦海...

難道就只有逃跑一途了嗎？

他看著蒼月清秀的面孔，彎月般的柳葉眉，一雙明亮的美眸，嬌巧的瓊鼻，桃腮微紅，小巧的兩瓣櫻唇，說不出的迷人。

難道...就連她...也保護不了嗎？

陳浩然的神魂靈體顯現在自己的識海中，毅然看著那高懸的黑日，深吸一口氣，便是隨著那巨大的黑日飛去。

黑日無聲，當陳浩然飛近那漆黑的球體時，一股吸力便是牽引著他，像是有著地心吸力一般把他吸過去！

陳浩然一驚，這裡可是自己的識海，應該一切都是由他心意而成，因此，他才可以在識海其中飛行。然而，這黑日卻是主動的把他吸了進去！

陳浩然一怔，卻是沒有反抗，任由那股吸力牽引著他。

一盞茶的時間後，陳浩然的神魂靈體便是出現在一個漆黑的世界之中。世界當中，有著一張長枱，而陳浩然正坐在枱邊。這個世界中，並沒有任何生物，只有食物。

陳浩然沒有絲毫的猶豫，瞬間拿起面前的食物便是往嘴裏一塞！

嚼嚼...

一道又是一道的美食入口，一點一滴的傳承亦是流進陳浩然的靈魂之中...

吞噬傳承！

現實之中，陳浩然的身軀突兀地泛著一股漆黑色的光芒，他丹田的位置更是閃鑠着漆黑如墨的的光芒。

在陳浩然的妖丹上，那漆黑如墨的光芒包裹著那封印陣法，一點一點地吞噬著上面的能量。

啪...

一道裂縫裂開，封印出現缺口了。一股能量從妖丹中迸射而出，有如江河決堤，湧進了陳浩然的經脈。

只見陳浩然身上的氣息開始上升，緩緩由凡人，到傳說生物，到隊長階，統領階巔峰！

雖然與自己巔峰狀態相去甚遠，但已然不是手無縛雞之力的凡人了。

元力重新運行全身，陳浩然覺得心底中，有著些什麼鬆動了...

除了原本的經脈之外，元力似乎還可以往一處未知的經脈流去...

然而，像是有著什麼窒礙一般，難以通向那處經脈...

喝！

一聲斷喝，陳浩然的運起渾身的元力，往那窒礙衝去！

蓬！

一雙漆黑的蝠翼在陳浩然背後展開，腐朽的氣息傳來，與銀狼族「不變」的氣息大相逕庭，反倒是與其宿敵黑狼族的氣息一般無二。

「你...」蒼月感覺到動靜，轉頭一看，看到陳浩然的蝠翼，不禁呆住了。這不是黑狼族的蝠翼嗎？

怎麼會在陳浩然身上？

難道...陳浩然是黑狼族的奸細？

蒼月不禁花容失色，這到底是什麼回事？

難道，這陳浩然不是蒼銀的傳人？

陳浩然蝠翼一扇，便是飛行在半空之中。

一般而言，只有王階的生物才能在半空飛行，不過，陳浩然卻是憑著這雙蝠翼做到了。他自然知道，這是由於吞噬傳承吞噬了死在自己手上敵人的血脈。

在那小巷之中，他殺掉了那個隊長階級的黑狼族，吞噬了他的妖丹，在他不知情的情況下，連他的血脈特徵都是吸收了過來。

黑狼族的蝠翼！

仲以為主角又要靠女出手

正文五十三 不朽界

黑狼族的蝠翼！

「為什麼你會有黑狼族的蝠翼？」顧不得腦袋的眩暈，蒼月連忙問道。

陳浩然苦笑一聲，有些事情，還是不知道的為好...

「嘿...一言難盡」

諸神...女媧...

若是可以的話，陳浩然也不想面對這些敵人。

然而...這就是命吧...

命中註定了陳浩然要擔上這擔子。

不過，蒼月不同，她還不需要捲進這風波之中。

「你...！」蒼月一急，便是要追問道。

「我只能告訴你，我會帶領銀狼族，回復輝煌，甚至比以往更輝煌。」陳浩然眼中洋溢著歉意，若不是這擔子太重，他還真不想隱瞞蒼月。

「我需要一個解釋。」蒼月冷冰冰的說道。

「你會有的。但，還是先離開這裡吧。」陳浩然一頓，便是說道。

「好...我相信你。」蒼月麗目深深的看了陳浩然一眼，便是當先帶路，往一個方向奔去。

可能係呢

「陳浩然...你功力恢復了？」一旁，高小曼非常驚訝，畢竟那可是神明下的禁制！

竟然不到兩天便是被破了？

陳浩然搖頭。「還沒有呢，差得遠了。」

體內還有著女媧那化身的本源，讓他的經脈中都是殘留著霸道的異種元力。這些元力與陳浩然自身的截然不同。需要他以大量時間作疏離，運用吞噬傳承將那些異種元力吞噬，吸納，再化為己用。否則，經脈之中的窒礙便是會讓他無法長時間作戰。

試幻想那異種元力便是心血管之中的脂肪，堵住了血液的流動。若是長時間不處理，便是會造成心血管的疾病，有性命之憂。

元力卷出，卷住了高小曼一行人，蝠翼一拍，便是往蒼月的方向飛去。

呼呼呼...

兩旁的景物不斷倒退，陳浩然的控制也越發得心應手，由剛開始的生澀，漸漸開始懂得飛行。

一般雀鳥飛行，都不會經常扇動翅膀，反倒是會張開雙翅，在半空滑翔。漸漸地，陳浩然也開始掌握到了一點滑翔的訣竅，飛起來，元力的消耗也是減少了。

只見蒼月東一拐，西一轉，在城市中奔馳著，雖然還不能飛行，但她的速度可是半點不慢，在屋頂與屋頂之間縱橫，速度極快。

「往哪裡跑！？」一聲吆喝，卻是天兵們趕過來了，半空中的陳浩然就像是一個標靶一樣給了他們一個追趕的目標。越來越多的天兵從四面八方湧來，甚至有著將階的天將堵在蒼月的面前。

「走開！」蒼月正值心煩的時候，那有空應付這天將？銀色的液體包裹著自己的拳頭，便是一拳轟在這天將的面上！

啪！

血肉爆破的聲音響起，可憐的天將還沒說話便是被蒼月一拳爆頭！

蒼月半點不停，最後便是來到一座教堂之前。教堂之上，有著一度裂縫，像是半空中的藍天白雲都是裂開一個裂口。這一片天空，就像一塊破爛的畫布一樣，畫是好的，但就是裂開了一塊。

蒼月正要進入那個缺口之時，卻是驀地停了下來。

旁邊，一個身穿華衣的女子，正微笑著看著她。

蒼月渾身冷汗直冒，若不是感受到了她的視線，恐怕自己是不可能發現得了對方！

「銀狼族的朋友嗎？還是請留步吧。」一聲輕笑，便是道出了蒼月的底細。

「你...」一眼看出自己的真身，並且是女子...

呼...

陳浩然帶著高小曼一行人從半空落下，面色凝重的看著面前的女子。

女媧。

雙方早已見過面了，儘管陳浩然的修為在她面前不值一提...

「呵呵，小蟑螂，還想跑麼？」一聲輕笑，定下了陳浩然一行人的結局。

「女媧...」高小曼面如土色，這已經不是他們能夠對抗的存在了。

雙方實力差距，可說是相差了一個次元。

「死吧！」女媧嘴角泛著一股殘忍的微笑。

一抬手，一道驚雷便是發出。

神術，九天玄雷！

旁邊，一個神貂門的弟子直接爆成一團血霧，尸骨無存！

「小雅！」高小曼一聲驚呼，顯然與那弟子甚為熟絡。

「呵呵，都死吧！」女媧像是有點煩躁的感覺，隨手右手一揮，胳膊上驟然閃爍起黑色的電弧，手臂也變得猙獰可怖。看似纖瘦的身軀之中，透著一股血腥殘暴的氣息，一絲絲讓人心凜的寒光乍現，灌入手心中，氣勢洶洶。

電芒涌動！

除了陳浩然，蒼月和高小曼之外，其餘的人都是瞬間觸電一般抽搐著，雙眼翻白，像是承受著極大的痛苦一般，不時有電流閃現在他們的肌膚之上。

「啊啊啊啊！」

慘呼聲此起彼落，一時之間，這座教堂門前便是成為了最慘烈的煉獄。電弧不時在他們的身上跳動著，每一道電擊都是帶著極大的痛楚，像是一遍遍的被鞭打著，不知不覺間，他們身上的皮肉已經是沒有一塊完好的了。半空飄著一陣燒焦的味道，焦黑的皮肉一塊塊在他們身上掉下。

「不...不不！」高小曼面色泛白，面前的煉獄早已把她嚇得連失去同伴的傷感都沒有了，只剩下本能一樣的顫抖著。

「小妹妹，不用怕...下個便是到你了。」女媧秀麗的臉上扭曲的獰笑著，緩步朝着高小曼走來。

「你...別，別過來！」高小曼面色大變，連忙搖手，但雙腿好像被釘在了地上一樣，怎麼使喚也不能移動絲毫。

卻不知道這也是女媧的手段之一，在極大的刺激之下，便是能更容易地將對手洗腦，收為己用。

那些天兵天將，也是這樣「製造」而出的

「一劍！」一聲斷喝，一道強橫的劍光瞬間劈出，狠狠的擊在女媧的腰肢之上。卻只見就如微風拂柳一樣。不，是微風拂山嶺，奮力一劍落下，卻是沒能移動女媧絲毫，就連塵土都是沒揚起一絲。

「這是...銀的一劍！」蒼月眼眶一熱，心中疑慮已是消除了七八成。陳浩然，絕對便是蒼銀的傳承者。

「不錯的一劍，只是，你還太嫩了！」女媧眼中兇芒閃現，手一揮，一道粗大的雷霆便是直奔陳浩然而來！

「不！」蒼月一閃身，便是擋在陳浩然的面前。

砰！

驚雷命中蒼月，瞬間從她背後穿出，直接轟在陳浩然的胸口上！

噗哧！

陳浩然一口鮮血噴出，彷彿五臟六腑都是在燃燒一般...

然而，他卻沒理會自己身上的傷口，只是抱著面前的蒼月，緊張的查看她的傷勢。

卻見蒼月胸口穿了一個大洞，正面望去，竟是能直望得到她背後的景物！

「月！！！！！」兩行血淚從陳浩然的雙眼流出，悲痛像一個大錘一樣狠狠擊在陳浩然的心坎中。

這樣的傷勢，恐怕已是回天乏術，神明也無法救回她。

蒼月看著陳浩然，面上擠出一絲虛弱的笑容，像是風中的殘燭一樣，隨時熄滅。她提起沾滿血水的右手，輕柔的撫摸著陳浩然的面孔，在他的面上，留下了一個血手印。

「別哭...你是他的傳人...別哭...」輕聲的安慰，讓陳浩然的心更痛了，悲痛將一把利劍般刺穿了陳浩然的心臟，留下了一個空洞。

「我..對不起...」陳浩然嗚咽著道歉。也不知是因為自己哭了，還是為了自己的無力而道歉。

「銀...我來找你了...」蒼月無力的開口，只是神智已經開始飄忽，像是下一刻便會離開一樣。

「月！別走！」陳浩然開始有點歇斯底里的叫喊道。

「我要走了，沒能好好保護你，真是...對不起...」

「不...別說對不起...」陳浩然血淚再度流出，心臟像是被撕裂一般，可能是由於蒼銀傳承的關係，他對蒼月一直都是有著異樣的感覺。

當然，蒼月是陳浩然少有能依靠的人，驟然離去，恐怕是誰也會難以接受。

蒼月是一笑，滿佈鮮血的血手輕輕抹去陳浩然臉龐之上的淚：「銀...多情自古空餘恨，只恨此地再無銀...」

她的聲音越来越低，連說話都開始迷糊了。然而，她卻是帶著一種解脫的愉悅，當初拒人於千里之外的態度早已化作柔水，輕柔的愉悅。

啪...啪...啪...

「好感人的一幕啊...只是你也要死了！」女媧膚衍地拍了拍手掌，隨即便是兇光畢露，一道極為粗大的雷電再度成型，這次的雷霆比擊中蒼月的更為粗大，氣息更加危險...

「終於找到了！」一把陰沉的女聲響起，一個女子披頭散髮，渾身籠罩著黑霧，徐徐地從半空的缺口步出。

「女媧，得饒人處且饒人，你滾吧。」那女子笑嘻嘻的對著女媧說。

「冥王！」女媧面色一變，面上滿是忌憚之色。

「呵呵...不錯，我要帶走他們，你可以滾了。」冥王說話不客氣，直接便是說道。

「說來便來，說走便走？中界是主題樂園嗎？」女媧一怒，手上的雷光又在閃鑠。

「嘻嘻，錯了，主題樂園的票很貴的，而你中界...根本不值這個錢。」冥王笑嘻嘻的，像是沒看到那雷光一般，繼續刺激著女媧。

「你...！」女媧氣結。然而，冥王可不是好惹的，兩者相搏，女媧可沒把握勝出，只好收起手上的雷光。

冥王不再理會女媧，右手朝著蒼月一揮，一道死亡的氣息便是掩蓋著她，黑霧像是為蒼月蓋上被鋪一樣，輕輕的掩蓋著她。片刻，蒼月的身體便已是消失不見，彷彿從未出現過一般。

「你把她帶到哪裡了？」陳浩然怔怔的看著前方的黑霧，喃喃的問道。

「冥界。」冥王蠻有趣味的看著陳浩然，說到。

「我...還會再見她麼？」陳浩然木然，像是所有的事物都不能刺激到他一樣。

冥王聳了聳肩，說到。

「或許吧。」

她轉過身來，便是要帶著陳浩然離開。

「你為什麼要幫我？」陳浩然一個激靈，似是一醒，朝著冥王喊道。

「前世因，今世果...我當然幫你...我不幫你...誰幫？」冥王沒有回頭，只是停下了腳步，說到。

前世...又是前世...

陳浩然拉著高小曼，隨著冥王踏進了那缺口。

女媧眼神忽明忽暗，彷彿在盤算著什麼...

「女！媧！若有天回來，我必殺你 ！」

陳浩然血淚再次流出，源自靈魂的吶喊，竟讓女媧的心沒來由的一震！

「你...」女媧一陣氣結，在她看來，陳浩然不過是蟑螂而已，若不是冥王的關係，她反手便能把他拍成粉末，那容得下他在這嘰嘰歪歪？

陳浩然一步跨出，已然是踏出了中界。

前方，有著一個色彩亮麗的位面...

不朽界！

《現世篇》。完

現世篇。後記。

不經意間，兩個多月過去了，這些天來，日子都是過得很充實。很感謝支持我的讀者們。雖然文筆不好，時有卡文，腦袋就像打結一樣，但總算還是寫過來了。

六月發生許多畢生難忘的事件，說是風雨飄搖的日子也不為過。但願自由一直都在，這才能讓我繼續打廢文（笑）。 但說真的，香港加油。

2019年七月

放鶴

幾時再有

第一季 《現世篇》完
冇錯，係好倉卒，事關呢一季文係上年(19年）7月打嘅
721果晚一過，嬲到完全打唔到字
之後嘅文路都錯曬，只好匆匆收筆。
721 805 831 101 仲有差唔多整個11月

每一日都喺憤怒同激動中渡過

放心 聽日就會開始不朽篇
照舊一日兩更

聽日

正呀，仲以為要等一排

繼續一日兩更 直至追到紙言進度

混沌有樹，名曰世界。

樹長，遂開花結果。

結果有九，化九天九地，萬物生養，天道循環，是為九界。
居中有一界，名為中界，亦為現世，也作人界。

陳浩然乃是現世中的一名高中生，自幼父母下落不明，與鄰居相依為命。
後來遇上了垂死的銀狼王，被轉化為傳說生物，這才發現，原來自己身處的世界，遠非自己所想的這麼簡單。

力量階級：普通傳說生物 －>隊長階－> 統領階－> 尊者階

兵器等級： 黃兵 －>玄兵 －> 地兵 －> 天兵 －>

神識：武者的精神力量，多用作探測和感應，極難修煉，極為脆弱。然而某些強者能將其用作攻擊之用。
識海：武者儲存神識的地方，神識匯聚之下，就如一片海洋一樣展現在武者的精神世界。

秘術：乃是以相應代價瞬間增強使用者的力量，多是爆發，拼命之用。

功法：吸收天地靈氣，將其轉換成元力之法，功法等級的高低決定武者吸收靈氣的速度。等級越高，武者未來的成就也會越高。

武技：使用元力之法，功法為體，武技為用。

現世勢力：

女媧殿：

現世最強大的勢力，完全控制現世。在現世架設現世天網，把整個現世的靈氣隔絕，讓實力在 普通傳說生物 之上的生物無法生存。只有配備「脫天符」才能在天網之中吸收靈氣，正常修煉。

杏壇中學：

陳浩然所在的學校，乃是專門為傳說生物而設的學府，致力培養幼年期的傳說生物，座落在現世中的香城，設有「脫天」結界，讓學校內的傳說生物能修煉。

犬族：

杏壇中學的執法隊伍，後來因不明原因背叛杏壇中學，最終讓杏壇中學在現世中被剷除。

主要角色：

陳浩然：主角，擁有光環AvA
李儒：鯉魚一族的傳人，容貌俊美，企圖襲擊陳浩然，反被陳浩然制服。
高小曼：貂族傳人，嬌小柔弱，但冰雪聰明。

老芬：陳浩然的前世，在陳浩然的識海之中寄居。

此前文提要只是約略總結一下現世篇的情節，讓讀者們閱讀《不朽篇》時減少爬文的時間。若想知道更多，請移玉步到《現世篇》觀看喔~

正文四十八 戰鬥（上）（前文提要）

砰！

一部犬狀的攻城車狠狠地撞上了杏壇中學的大門。

杏壇中學是現世之中少有能與女媧殿抗衡的大勢力，雖然本質是學校，但防禦又怎會只有一個結界這麼簡單？

不過，犬族的攻城車也不是等閒之物。

這是以世界上極為珍稀的盛雲石砌成，盛雲石乃是世上最堅硬的石頭之一，其堅硬度堪比鑽石，加上極為沉重，凡人之身根本不可能將其雕刻或是切割。

這是必須由傳說生物才能處理的石頭。

而這攻城車除了輪子之外，通體都是盛雲石，堅硬至極，也是沉重至極。

砰！

又是一聲巨響，攻城車再次撞在杏壇中學的大門之上。杏壇中學的大門只是由普通木質製成，不過上面卻是有著杏壇中學主任們的加固，殘留著十多個將階強者的力量。

「繼續！」一聲冷喝，一個身穿白衣，狗頭人身的強者正抱胸看著這一切。

「是！」前方，一排身穿藍衣的犬族應道，連忙推着攻城車有時撞上杏壇中學的大門。

砰！

「繼續！」

...

啪啦...一聲響聲，大門破了！

犬族的士兵紛紛蜂擁而入，最前線的犬族，身穿著藍衣，手持着短棍，率先沖進校園。

轟！

大門全破，只見校園中的學生已經疏散，藍衣犬視線之內，空無一人。

「打！我要這裡雞犬不寧！」那白衣犬族強者喝道。

乒乒乓乓的，藍衣犬將視線範圍內的桌椅都是打爛，裝飾的花盆都是打得粉碎。

「一群畜生！」一聲暴喝，數道身影現身在他們面前，渾身散發著大海的氣息，正是鯉魚一族。

鯉魚族長期居於不朽界的海域之中，即便是李儒，身上也是散發著濃厚的大海氣息，充滿著水氣，而且略帶鹹味。

鯉魚族最強的就是他們一身的鱗片，可說是刀槍不入。修煉的時候，他們更是會祭煉自己一身的鱗片，令其成為保護自己的本命法寶。平常的時候，鯉魚族的人都是會收起包裹自己身上的鱗片，到戰鬥的時候才會顯露出來。

「哼，你們不也是鯉魚修煉而成的畜生，我們並無分別。」白衣犬強者冷笑一聲，說到。

「呸！助紂為虐，非人也。我們豈能混為一談？」鯉魚族當先一人搖了搖頭，唾棄的道。

「哼，我們也只是生存而已，你又懂得什麼？」白衣犬說道。顯然，他心中早就將這一切當成「為生存」，縱使助紂為虐，縱使是背叛杏壇中學，也是在所不惜。在他們的眼中，生存，比一切都重要。

「哈，依靠別人才能有的生存，不要也罷。」鯉魚族那人仰天一笑，道。見白衣犬以「生存」作為擋箭牌，說明女媧對他們灌輸的想法早已深入植根。鯉魚族那人也不想多費唇舌辯駁。

生存？

生存就可以背叛最信任自己的人？生存就可以助紂為虐？為了生存，就可以把無辜的學生趕盡殺絕？

然而，

今天，可不是來辯論的。

今天，只是要保護杏壇中學的學生而已。

「哼，我知道你們看我不起，待我把你們一個個踩在腳下，看你們還敢不敢看我不起？」白衣犬有點惱羞成怒，更多的，是他的自卑作祟：我也是為生存而已，為什麼你們要看不起我？

「多說無益，你要打，便要打，我們奉陪到底。」鯉魚族那人搖了搖頭，元力湧動，身上的鱗片一片片的現出，閃鑠着七彩的光芒

「臨淵羨魚，不如退而結網！」一聲低吟，一個極大的領域擴展而出，白衣犬只覺得一陣失重，接著便是覺得異常冰冷，有如身在深淵一般。

「汪！」白衣犬一聲吠叫，身上毛髮急長，瞬間便是變身成一隻大狗！

「汪汪！」白衣犬朝著鯉魚族那人撲出，瞬間便是咬住了他的頭顱，然後便是用力一扯！

一聲哀號傳出，慘叫聲響起，所有人的耳畔邊傳來一陣頭顱與身體分離的聲音，讓人毛骨悚然，而那深淵也在一瞬間被染成了紅色。

那白衣犬正要鬆一口氣時，卻發現，那人卻不是鯉魚族的，卻是藍衣犬的一員，是自己人！

「幻影？」白衣犬暗暗咬牙，心中戾氣更甚。

可還不他回過神，異變突起。

又是一聲哀號響起，這次是鯉魚族的那人出手，瞬間便是殺掉兩名藍衣犬。

「吼！」白衣犬一聲狂吼，又撲向鯉魚族的那人。

嘶啦！

那個人影被撕成兩半。

只是定睛一看，竟又是自己的藍衣犬手下！

...

沒多久，白衣犬便是被玩弄在股掌之中，每一次出手都是傷及自己人。更要命的是，鯉魚族那人更是以幻術領域將自己化妝成藍衣犬的一員，暗中不斷出手。隨著犬族的數量不斷減少，白衣犬更是越打越氣餒。

「不打了，我們撤退！」白衣犬叫道，隨即便是往回走，要從大門回去。

「嘿嘿，要來便來，要走便走，哪有這麼容易？」鯉魚族那人嘿嘿一笑，手上猛地一結印！

白衣犬只見前方的大門瞬間被迷霧籠罩了起來，前方一片模糊！

前傳一 鯉魚

「嘿嘿，要來便來，要走便走，哪有這麼容易？」鯉魚族那人嘿嘿一笑，手上猛地一結印！

白衣犬只見前方的大門瞬間被迷霧籠罩了起來，前方一片模糊！

「汪！」白衣犬心中一驚，忍不住吠叫了起來。

要知道犬族的力量，是源自族群。人多勢眾的時候，便是能發揮極大的威力，甚至能圍殺高階的傳說生物。然而，當他們分散的時候，卻是虛弱至極，在同階級的傳說生物之中，幾乎是最弱的。

鯉魚族的高手以迷霧形態的領域分割犬族，的確是對症下藥，不但讓他們難以聚集族群的力量，更是自相殘殺。

未幾，藍衣犬手下便是已經損失慘重，之餘下寥寥數人緊貼著白衣犬。

迷霧之中，所有景物都是迷迷糊糊的，讓白衣犬難以辨認方向，只能隱隱約約的辨認大門的方向。

白衣犬連忙領著身後的藍衣犬往哪大門衝去！

十米...五米...

霎眼便是來到了大門之前。

「哈哈，什麼領域，只是有點幻術而已。」白衣犬朗笑一聲，埋頭便是要衝出大門！

砰！

白衣犬狠狠的撞上了一道牆壁。

原來，這大門也是幻覺。

「哈哈哈哈...這笨狗！」鯉魚族的那人笑得直打跌。身形緩緩在不遠處顯現而出。

「哼！有種便跟我單挑！一對一的！」白衣犬咆哮著大叫道。

「嘿嘿...好....」說罷，便是飛身向白衣犬撲來！

「汪！」白衣犬面色凝重，身上每一根的毛髮都是豎了起來，全神貫注地戒備著前方的鯉魚族人。

「好...難啊！」一道陰側側的聲音突兀地響起，那飛撲的鯉魚族人忽地消失，四周一片死寂。

「師兄...」身後的藍衣犬怯怯的叫道。

「什麼事？」白衣犬轉過身來，問道。

「師兄，你...好笨啊哈哈！」

藍衣犬嘴角彎起一道狡詐的笑容，手上鱗片閃鑠，穿掌急速的刺出！

刷！

急不容髮之間，白衣犬急忙偏過身子，那穿掌狠狠的擦過白衣犬的肩膊，綻起一陣血花！

「你...是誰！？」急怒之下，白衣犬喝問道。

「鯉魚族，李準！」那藍衣犬身形緩緩改變，慢慢形成一個魚人。

這魚人相貌相當文秀，五官清晰之餘，還有幾分俊美。

若是陳浩然在的話，便是能認出這魚人與李儒有著數分相似。

「哼，李準？什麼東西！」白衣犬眉頭一挑，說到。

他當然知道李準之名，那可是鯉魚族十大將中的佼佼者！

然而，他卻是故意裝作不認識，想要激怒他。

「哼，有眼不識泰山，死吧！」李準縱使口裏沒說，但身為鯉魚族中十大將啲佼佼者，可說是自傲至極，哪容得對方如此輕視？

當下便是面如嚴霜，手上元力凝聚，凝成一支長槍，狠狠的刺出！

槍尖夾帶著勁風，劃破半空的空氣，極速的朝著白衣犬刺去！

白衣犬面色凝重，身形一低，重心朝下，運勁於雙腿，全身的毛髮再度豎起，彷彿感受著每一寸空氣的流動...

李準看見他的動作，嘴角間不禁緩緩翹起一道奸狡的笑容。

白衣犬看準了槍尖的去向，身子一彎，在極不容髮間避過了那致命一槍！

白衣犬似是鬆了一口氣，這一槍縱然快，但自己卻仍然能避得過。

能打！

「嘿嘿...明槍易躲，你還有什麼招數？」

白衣犬一聲冷笑，隨著李準嘲弄道。

「呵呵，別急...明槍易躲....可是暗箭難防喔！」李準陰側側的笑道。

「什麼？」

噗！

一道箭矢沒悄聲地射進了白衣犬的體內，直穿心臟！

「什麼...時候...」白衣犬眼中不可置信地看著李準，喃喃的道。

「呵呵...你可是一直都在我的幻境之中，你看到的一事一物都是在我的掌控之中。在你讓我張開領域的那刻開始，你，已經輸了。」

李準冷冷的說道，對於這些犬族，他並無好感，不但恩將仇報，背叛了杏壇中學，還助紂為虐，為女媧殿辦事，殘殺學生。

要知道原本犬族可是負責杏壇中學的防務和執法，是抵擋女媧殿的第一道防線。然而，卻是瞬間被女媧策反，倒戈相向。

如此見利忘義之輩，李準心中恥以為伍。

「桀桀桀...那麼把你的幻境撕破了就成！」突然，一把聲音從白衣犬身後響起，剩餘的一個藍衣犬怪笑著說道。

「你是誰？」李準面色一凝，連忙戒備著。明明已經探查過，生還的這犬族其實只是尊者階，並無威脅，沒想到卻是如此的...大膽。

看著那道身影，李準不禁眉頭一皺，心中的感覺告訴他，前面的這犬族，很是不一般...

「我？嘿嘿嘿，鍾林。」

「鍾林？」李準可是真的沒聽說過有這號人物。

「你沒聽說過我？」鍾林原本怪笑的面孔驟變，憤怒一點一滴地湧上面孔，整個面龐都是扭曲著...

「也是...也是...你不認識我...」鍾林喃喃自語的說道，神態又像是瘋癲了一樣。

「嘿....嘿嘿，不過，從今天起，大家都要記住我了！」鍾林傻笑了起來，但周身的氣息卻是開始變得危險起來。

「我...我殺掉你我殺掉你我殺掉你我殺掉你！」鍾林瘋狂的嚎叫著，雙手按著頭，彷彿是有著什麼東西在他腦袋中活動著一般。

「啊啊啊啊啊！」鍾林雙爪劃破了自己的面孔，十道血痕觸目驚心的在他的面上劃過。

他搖搖欲墜的站直身子，雙手垂在身前。

「你幹什麼？」李準心中發毛，這事，太超乎常理了。在鍾林劃破自己面孔的一刻，他身上的氣勢突然劇變，由尊者階直升至將階巔峰！

「我...？我要殺掉你！」鍾林一怔，隨即便是喃喃的說道。

吼！

鍾林身形一閃，竟是極快的朝著李準跑來！

嘎啦嘎啦...

一串口水從鍾林口中滴落地上，發出陣陣惡臭！

「臨淵羨魚！」

面對前方的瘋子，李準可不敢怠慢，連忙張開領域，想要與鍾林纏鬥！

「桀桀桀桀桀...」連聲怪笑，鍾林用力一扯，便是把那個領域撕破，繼續朝著李準衝來！

「哼！」一聲悶哼，李準全身鎧甲凝聚，一副閃鑠着海藍色的鎧甲便是形成。

只見李準手一揚，一道長矛便是飛射而至，狠狠的把鍾林穿過了。

鍾林身軀之中，被穿透了一個大洞。

然而，他卻是絲毫沒有停下，只是全速的朝著李準奔去！

啊！

一聲慘呼，鍾林狠狠的咬住了李準的頸項，用力一扯，便是扯出了一大片肉。

「你這...瘋狗！」李準吃痛，驚怒交加之下，手刀迅速朝著鍾林的後頸劈去！

只見鍾林的頸項以極不可能的角度扭曲，古怪地避開了這一擊。更可怕的是，李準的手刀可是從鍾林的死角劈去，鍾林根本沒可能看得到這一掌的來勢，更遑論避開了。

然而，他卻是有著第六感一般避開了。他硬生生的折斷掉頸椎的關節，避過了這一手刀。

「嘿嘿...」鍾林一邊冷笑著，一邊把自己的頸椎移回原位...

啪啦！

以傳說生物的體質，頸椎折斷可不算是即時致命的傷勢。若是在短期內不再處理傷勢，才可能會有性命之憂。

「你...到底是什麼？」

「狂...狂...犬...」鍾林喃喃的說道，眼中的神志已然模糊不清，只剩下本能在支撐著他。

什麼？

李準面色鐵青，身上已然開始麻痺，鍾林的牙齒之上，明顯有著一些古怪...

李準顫抖著手，從懷中掏出一道玉佩，稍一用力，卻是怎麼也沒法將它揑破，鍾林牙齒之上，必定是有著神經毒藥，讓他無法使力！

只見鍾林搖搖晃晃的走近李準，右爪高舉，眼看下一刻便是會落下！

「喝！！！」

一聲幼嫩的吆喝響起，一隻滿佈魚鱗的手從鍾林身前穿出，直接拿住了鍾林的妖丹！

妖丹乃是傳說生物能量的來源，一旦離體，便是等於把其一身修為抽出！

此刻的鍾林，恍若廢人！

「咯咯咯...」鍾林的喉頭發出幾聲難聽的叫聲，像是想要說些什麼似的。

然而，沒等他開口，李準便是一揚手，一道元力便是從他張開的口中穿過。

鍾林當場氣絕，雙眼猶自圓睜，死不瞑目。

在他身後，一道年輕的身影步出，正是李儒。

他淡淡一笑，儒雅的嘴角一勾，說道：「杏壇撤了，我們也快走吧。」

說罷，便是攙扶起滿身血污的李準，離開了。

遺下一地藍衣犬隻的屍骸。

【玄幻】【主角光環】餓狼傳說。卷二《不朽篇》【日日兩更】【早一更】【晚一更】

藍衣犬隻

咁快死咗wtf

未必死啵
有故人相助

主角要做單身狗了

正文四十九 戰鬥（下）

另一邊廂，杏壇中學的後門。

只見後門的木門之上，貼著一張張艱澀難懂的符咒。每一張符咒看起來都和一般紙張無異，但當以特殊的規律貼上木門後，便是連成一種奇異的陣法，散發著詭異的光芒。

「爆！」一名身穿道袍的老者雙指一豎，真元力引爆那奇異的陣法。能量跌宕之下，那道木門應聲爆開！

「咳咳咳...杏壇中學，希望值得老夫這般付出吧。」

那老者暗暗心疼著，為了打開這道木門，他可是付出了數十年的積蓄，將數十道爆風陣符都用上了。雖然看上去簡單，但這爆風陣符卻是一年才能煉製一張的珍稀物品，每一張都是能開山劈石，若是沒有防備的話，一張便是能把將階強者炸成殘廢。

「咳咳咳...」那老者又是幾聲大聲的咳嗽，咳得極其用力，就連呼吸也要喘著氣。

「費老，你老人家多多保重。」在他身後，有著三名修真者，穿著白色道袍，手臂間繫著深藍色的絲帶。

「咳咳...人老了，折騰不起了。」費老撐著拐杖，滄桑地說道。

「你老人家才不老呢！」其中一名藍絲帶修真者連忙說道。「弟子向你單手便把這杏壇中學的大門轟爛，說明功力還在。哈哈，什麼杏壇中學，靠你老人家一人便能把他移為平地！」

「呵呵，胡說，杏壇中學豈是那麼容易對付的。」千穿萬穿，馬屁不穿，這幾句直說到了那費老的心坎中。費老說這話的時候，眼睛都眯了起來，顯是很喜歡這馬屁。

「哈，不錯，真是胡說！就憑你這幾個廢物便可以對付我們？」一把帶點稚嫩的聲音響起，竟是是霸龍幫的老大詹姆士！

「哈，不錯，真是胡說！就憑你這幾個廢物便可以對付我們？」一把帶點稚嫩的聲音響起，竟是是霸龍幫的老大詹姆士！

「咳...區區一個統領階中期，竟敢攔我？」那費老被年輕人當面譏諷，自然是嚥不下這口氣，頸上的青筋一跳一跳的，激動至極。

「老不死，小心爆血管啊！」詹姆士得勢不饒人，繼續刺激那費老。

「哼，年紀輕輕便如此牙尖嘴利，長大了還得了的？小的們，給我上，我要親自他打碎他滿口牙齒！」那費老激動的指著詹姆士，力竭聲嘶地喝道。

旁邊的三個藍絲帶修真者連忙拿出符咒，口中唸唸有詞：「太上台星應變無停驅邪縛魅保命護身！」

「太上淨心咒！」

話音剛落，符咒便是射出耀眼的光芒，一道又一道肉眼可見的能量，覆蓋在他們的身上。

詹姆士面色也是凝重了起來，那些修真者修為境界不過是統領階，如今竟一瞬間上升到尊者階的巔峰！

修真者的法訣，讓他們能在短時間之內擁有極大的力量，速度和境界都是會大幅提升。

這太上淨心咒更是修真咒術之間數一數二的咒術，能得到「太上」的保護，威力無窮。

「喝！」其中一名藍絲帶修真者大喝一聲，一拳轟向詹姆士，拳未至，拳已是刮得詹姆士隱隱生疼。

「龍化！」一般獸類的傳說生物都能進入獸化的狀態，以傳說生物的姿態戰鬥，這就能兼具獸類的肉身力量和人類姿態所修練的元力境界。而霸龍一族本體卻是龍族的一員，龍族的獸化，則是被稱爲「龍化」。

砰！

只見藍絲帶修真者那拳比硬生生地接住了，一隻枯瘦的龍爪牢牢地抓住了那個拳頭！

詹姆士咧嘴一笑，頗有些猙獰。

那藍絲帶修真者臉色一慌，連忙要抽出自己的拳頭後退，但任憑他如何掙扎，也是無法掙脫那龍爪。

「放開我...！」那藍絲帶修真者拳頭早已被捏得通紅，他雖然獲得了力量，但卻是嚴重缺少戰鬥經驗，畢竟這太上淨心咒是珍稀之物，並不能拿來練習，倉猝之下，自然是難以運用得如臂使指，這樣下來，一身功力便只能發揮出三四分。

「呵呵，那便放開你。」一聲淺笑，詹姆士忽地放開他的拳頭。

登登登...

一個不防，那藍絲帶修真者便是倒退了幾步，方能卸去那一順一逆的力度。

「老三，你輕忽了。」背後的那藍絲帶修真者皺了皺眉，說到。的確，一般修真者長處並不在肉體之上，而是御使各種的法器。

那老三如此莽撞的揮拳，無疑是以己之短，攻敵之長。

「哼，我知道了」那老三悶哼一聲，隨即便是反手抽出纏在腰間的一柄長劍。

刷刷，在他們身後兩人同時抽出腰間的長劍。

長劍如雪，劍光流轉間，映得四周都是為止一亮。

那老三看了看詹姆士，獰笑一聲，便是將長劍往空中一拋！

「嘿嘿，三才流光劍！」

只見三把長劍奇異地在半空升起，劍尖直直地指向詹姆士！

「去！」

三把長劍在半空一閃，光速地往詹姆士飛去！

「飛劍！」詹姆士面色一沉，連忙提氣，凝神靜氣，防備著飛劍！

只見飛劍高速一閃，劃過半空。

銀光閃鑠，長劍已是飛到詹姆士的面前！

速度之快，遠超詹姆士的反應！

詹姆士連忙雙掌一合，這才堪堪夾住一柄長劍！

然而，對手可是有三人，三柄長劍，只見兩把長劍又是直直的朝着他襲來！

「三打一，你們真要臉啊...」詹姆士一咬牙，夾著一把長劍，身軀一偏！

刷！

兩把長劍從他兩肋擦過，淺起兩道血花。

那三名藍絲帶手印一變，長劍在半空中驀地改變方向！

噗噗！

兩柄長劍從他背後插入，再從身前穿出！

「噗...」詹姆士一口鮮血吐出，身體中心穿了兩個劍洞，血肉模糊。

他只覺得一時天旋地轉，軟癱在地上。

「把他拖過來！」那費老眼中閃鑠着殘忍的光芒。

「我要把他的牙齒都打碎！」

不...不要...

想到自己滿口的牙齒都是要被硬生生打碎，詹姆士開始慌了，雙手開始用力地掙扎著要撐起自己。

那三個藍絲帶修真者獰笑著，抓著詹姆士的兩手，用力的拖著他們前往費老的方向。

「啊啊啊...！」疼痛夾雜著驚慌，讓詹姆士大聲喊叫著。

「啊啊啊...誰人來...幫我...救我...！」淚水不自控地溢出，體內的鮮血因著各種的情緒而像流水般瀉出...

意識開始模糊...

「啊啊啊啊...我不能就這樣死去...」詹姆士本閉合的雙眼猛地睜開。

在所有人也沒注意的時候，一股電流流過他的經脈...

一陣麻痺的感覺閃過詹姆士經脈。

原本全身都是像被烈火燒過一般，極為疼痛。但奇異的是，電流流淌之下，所有感覺都像是閉屏了，只剩下酥麻的感覺...

「少主！」一道野性的聲音從遠方叫喊道。

「誰？」那費老猛地一抬頭，看向聲音的那方向。

「我！」那野性的聲音驀地在費老身後，直把他嚇得要跳起來。

噗哧！

一隻血手從費老的胸口穿出，上面還拿著一個宛自跳動不已的心臟。

「甚...甚麼...？」費老緩緩地轉頭，想要看背後...

啪滋！

那血手一把將他的心臟捏碎！

嘩啦一聲，費老的鮮血像是不要錢一般吐出，眼神猶自殘留著不相信的神色。

秒殺！

雖說修真者的肉體是弱點，但費老好歹也是將階的修真者，然而，卻是瞬間被秒殺了。

「費老！」那三名修真者齊聲大叫，便是要控制著飛劍襲擊費老身後的那人。

「嘿嘿，一群垃圾！」那野性的聲音嘲弄一笑，右手一揮，一股勁力發出！

半空的那三把飛劍瞬間斷裂！

「好厲害！」飛劍被毀，那三名修真者面色都是一白，要知道修真者控制飛劍時，有一部分的心神都是與其連繫著。這可不只是神識，還有一部分的心力，飛劍被毀，那一部分的心神都會隨之毀掉。

一道強橫的氣息釋放而出，是霸龍族獨有的霸王氣息。

霸龍族！

詹姆士眼見高手來援，心中一寬，竟是在那三名修真者手中暈了過去！

「噯喲，少主睡著啦，我要安靜一點了。」那人微微一笑，便是緩步往那三名修真者走來！

「你...別過來！」那三名修真者面色發白，這次是由於從心底發出的驚慌，連忙放下手上的詹姆士，轉身便逃！

「想走？走得了嗎？」那人微微一笑，氣勢壓出！

三人只覺得千斤重的枷鎖瞬間落在自己的肩膊上，再也動彈不得。

「...龍龍龍龍...龍王！」在他們看來，單憑氣勢便是能壓制住別人的，就只有王階強者了。

「真是慚愧，我還不是龍王呢...」那人摸了摸下巴，說到。

話音剛落，三道元力發出，盡都穿透了三人的胸口。

三人當場斃命！

前傳二 霸龍

這是一個懸浮在虛空的島嶼，島嶼之上，時常有着龍吟之聲。若是有識之士看見這座島嶼，便是會知道，這是不朽界中分割出來的半位面，龍島。

所謂位面，便是有如中界，不朽界一樣的大位面。傳聞中，是由一棵極大的樹貫通九界位面。然而，樹有枯榮，世界樹也不例外，會不時生出一些半位面或是小位面。這些小位面亦有其生生滅滅，每一天都是有著不同的小世界誕生，滅亡。唯獨九大世界，也就是：

神界，精靈界，中界（人界），巨人界，侏儒界，冥界，冰界，火界和不朽界。

當然，有些穩定的小位面也是有人居住的，就像是中界旁邊的小位面，河洛。在中界諸神大戰後，諸神戰敗，女媧殿在中界成為了獨一的霸主，戰敗的諸神便是敗走到河洛，密謀著反攻中界。

然而，中界地大物博，女媧殿更是不斷吸收龐大的資源，雙方的差距只會越來越大。
不過，女媧殿以現世天網籠罩著整個中界，束縛著傳說生物，缺乏了自由，有多少資源又有何用？

相比之下，河洛無疑更為自由，更適合傳說生物發展。

而龍島，就是一個只有龍族居住的半位面。懸浮在不朽界的虛空之上，除了是因為龍族高傲，自命不凡，認為自身為不朽界的霸主。

更是因為他們是真的擁有著這個實力，才能一直霸佔著這個半位面。

刷！

一道身影飛過，是一個充滿野性的男子，手上捧著另一道稚嫩的身影。那野性男子身形絕快，身後龍形虛影隱現，正是功法催動到極致的表現。手上的那稚嫩身影，正是詹姆士。

杏壇中學的詹姆士。

只見詹姆士雙目緊閉，顯然是沒有了意識，只是身體卻是時常不由自主地抽搐著，更甚的是，電流不時在他的身上跳動著，就連捧著他的男子也是感覺著陣陣的酸麻。

「什麼人？站著！」在龍島的入口處，兩名尊者階的龍人齊聲喝道。龍島實力強勁，在尊者階不朽界也算是步入強者之列了，然而在這龍島中卻是只能充當守門的角色。

「是我！少主覺醒了！快讓開！」

那野性男子腳步絲毫不停，厲聲喝道。

「少主？是詹姆士少主回來了嗎？」當中一個守衛一怔，連忙拉著旁邊的同伴，讓路給那野性男子。

單是那野性男子，便已經是他們惹不起的角色了。

那可是風龍將，弈風。霸龍族四大霸將之一，是只差半步便能成王的厲害角色。不但身法絕快，還能凝聚獨門風刃，奇快無比，且削鐵如泥。

只見弈風身上已是有著絲絲王威，只待事情平靜下來，便是能衝擊王階。然而，此刻的弈風卻是全無即將成王的喜色。只是面色凝重，全神貫注地捧著詹姆士。

詹姆士可是霸龍族的希望，身為族長的兒子，詹姆士擁有著最純淨的血脈，在他誕生之時，天地齊鳴，天上驚雷交加，此乃是成王之兆。

霸龍族族長便是立即命名他為詹姆士，期望他像個保姆一般照顧，保護手下。要知道「士為知己者死」，當君主照顧，保護手下，手下便是會盡心為他賣命。

現在，這位未來的王者，便是陷入了昏迷。這是由於他血脈中的天賦開始覺醒，霸龍一族，遇到契機便是會開始覺醒血脈的天賦，讓他們的元力中帶有屬性。

以弈風為例，便是風屬性的元力。血脈中的屬性，讓他們在同級中異常強橫，甚至經常能越級挑戰。

弈風身子在半空一折，輕巧的在島嶼之中降落了下來。龍島中心，有著一座極為輝煌的都城，龍都。

龍都的中心，有著一座高聳入雲的宮殿，正是龍宮。

龍族天性愛喜好寶藏，愛好收集和看守袐寶。都城處處金光閃閃，而龍宮更是極盡奢華。

黃金在龍宮之中，已是鋪地的磚頭而已。龍宮的樑柱，通體都是以夜明石雕琢而成。夜間的龍宮，更是能與明月爭輝。宮殿之內，毋須電燈，也是能光如白晝。

這種石頭可說是極為珍稀，單是粉末便已經能在夜裡發亮。更遑論整條樑柱都是以夜明石雕刻而成。

古人偶得夜明珠，已是價值連城，奉為稀世之寶。然而，在龍宮之中，卻是有著樑柱一般巨大的夜明石。龍宮奢華，可見一斑。

「少主血脈要覺醒了，快來人！」甫一踏進龍宮，弈風便是大叫道。

轟！

龍宮剎那間像是煮沸了的熱水，沸騰起來！

三道王者的威壓同時升騰而起，刷的一聲，弈風只覺眼前一花，三道頂天立地的身影便是站在了他的面前。

當先一人身穿藍衣，藍金色的外袍顯得其高貴的身份，正是東海龍王。

東海龍王海藍色的元力卷出，穩穩的承托著詹姆士，只見元力凝結，形成一個深藍色的臺子。

弈風輕輕放下詹姆士在那臺上，緩緩退後半步。

「侄兒啊...千萬別生出意外啊...」東海龍王面露憂色，霸龍族雖然靠著血脈覺醒獲得了力量，讓他們比起一般傳說生物更為強橫。但是，血脈覺醒卻是有著其風險，覺醒者必定會陷入昏迷。必須靠著自己從沉睡中醒覺。否則，便是進入永眠，永遠也無法醒轉。

東海龍王神色凝重，右手一抹左手的指環，一粒散發著神妙氣息的靈丹便是 在手。

「帝皇龍丹！」弈風心中一聲驚呼，顯然是認出了那顆靈丹。

這帝皇龍丹在霸龍族之中，也只是一個傳說，相傳霸龍族之上，還有著帝王龍族，他們翻手為雲，覆手為雨。每一條帝王龍生來便是王階，成年之後，便是能成為神龍，與神魔相搏。

相傳，帝王龍族驚逢大變，舉族遷出了不朽界，只留下了較遜色的霸龍族，這龍都便是帝王龍族的手筆。然而，大變之下，帝王龍族卻是舉族離開，遺下了空蕩蕩的龍都。

而這帝皇龍丹，便是以神階帝王龍的精血煉製而成，即使是見多識廣的弈風也只是從傳聞中聽見過它的存在。這帝皇龍丹卻是能引動龍族的血脈，使其覺醒完成。

饒是霸龍族實力強橫，這帝皇龍丹恐怕還不過一手之數，千百年以來，恐怕剩下的不多於兩枚。

東海龍王神念如絲，迅速的掃描了一下詹姆士的身體，只見詹姆士雙目緊閉，身上電弧跳動，讓他的肌膚變得焦黑。神情痛苦至極，比起身體的痛，他的神情更像是想到一些痛苦的事。

東海龍王眉頭一皺，知道事不宜遲，左掌輕輕一拍詹姆士的後頸，詹姆士便是不自覺地張開了口，右手一翻，便是把那 帝皇龍丹塞進了詹姆士的口中。元力潛運，緩緩助詹姆士消化著藥力...

然而，卻是半點動靜皆無，詹姆士的神情依然是痛苦至極，東海龍王嘆了一口氣，便是退後了半步。

沒想到，東海龍王才剛退後半步，詹姆士便是全身劇震，如遭雷亟，兩眼翻白，身上的電弧同時變得極強，甚至連附近的東海龍王也是覺得面龐陣陣刺痛。

轟隆！

空中，驚雷湧現，一道狂雷從天而降，直接穿透了龍宮，劈在了詹姆士的身上。

東海龍王身體一震，卻是強行忍住，沒出手阻止那道雷霆。

這是天道的洗禮，可不是他所能插手的，縱使他有著王階的修為，但在天地之威面前，他可說是與螻蟻無異！

轟！

驚雷不偏不倚地落在詹姆士身上，讓他一陣抽搐，身上的皮膚也是被雷電燒得焦黑。

突然，詹姆士原本緊閉的雙眼驀地張開，眼神中滿是憤怒和殺機。

「陳浩然！！！」一聲咆哮之下，詹姆士突然坐起，右眼更是留下了血淚。身上電流湧動。一時之間，就像是發了光的人一般。

沒想到從死門關跑了一圈回來，第一個想起的，卻是這相識不到幾天的陳浩然。

面對這陳浩然，他隱隱有著一種看不透的感覺，讓他很是忌憚。心中的直覺更是不斷的提醒著他，陳浩然這人的危險。

「屬下參見少主。」三大龍王，弈風同時單膝跪下，朝著詹姆士抱拳。

三大龍王，一個半王強者竟然齊齊隨著詹姆士俯首稱臣！

若是有旁人在的話，恐怕便是會大吃一驚，暗道這詹姆士恐怕來頭不小...

詹姆士面色稍和，狂亂的神智漸漸回復正常開口說道：「諸位叔叔不必多禮，小侄有此今天，全賴諸位鼎力相助，現在，小侄只有一個要求...」

「少主請說...」四人低頭道，神情恭敬至極。

「我要進秘境。」詹姆士眼神漸漸飄到遠方，說到。

「少主...」東海龍王面色猶豫，心中一驚，這秘境他當然知道，但就是他親自進入秘境，也只有四成的信心平安回來！

詹姆士雖然血脈高貴，但卻只有統領階的境界，恐怕...

「怎麼？」詹姆士眼中精芒一閃，一股壓力朝著東海龍王壓來...

「我知道了！」東海龍王連忙低下頭，拱手說道。

樓主，我地到了，你喺邊？.jpg

正文一 莊思飛

夜幕降臨，月光緩緩升起，代替了太陽照亮整片大地。

在不朽界中，若是在夜空中看向天空，便是能看得到一道極為龐大的樹影，那便是世界樹。

灰暗的樹林，偶爾幾縷月光透過重重茂密的樹葉投射到滿是落葉的地面，形成斑斑點點的光亮。除此之外，這片樹林便是陰暗無光。

樹林深處隱隱傳來不知名野獸的低聲嘶吼，在這陰暗的密林中讓人不寒而栗。

微風輕拂，讓整片樹林都是沙沙作響。

年輕人警覺的看向前方的樹枝之上，只見一道野獸的身影正盤踞在一道樹幹之上，一動不動的，除了那雙散發著微光的瞳孔之外，其餘身軀都是通體漆黑，完美的融入了暗無天日的叢林中。

若不是年輕人感受到那一絲的敵意，也恐怕無法發現那野獸。只見那野獸身高兩米，四米多長，全身除了一雙瞳孔之外便是一片漆黑。然而，在那漆黑的四肢卻是肌理分明，彷彿能撕裂一切的獵物。

「絕影虎...」年輕人眼神一眯，知道對手可是極為難纏的絕影虎。這種虎族天生力大無窮，而且來去無蹤，極為難纏。生來便是有著匹敵隊長階的力量。

不過天之道，損有餘而補不足，這絕影虎也是極難產生靈智，只能憑著自己的直覺行事。

噗...

一聲輕響，樹上的絕影虎忽地從年輕人的眼睛消失，龐大的身軀瞬間不見！

年輕人卻是不慌不忙，雙手架在自己的面門之前...

砰！

一聲巨響，一直漆黑的巨掌狠狠的擊在年輕人的雙手之上，讓年輕人連續的退後了幾步。

絕影虎天性喜正面衝擊，縱使身影絕快，第一擊卻是永遠只會正面突擊。然而，絕快的速度卻是為這一擊加上了極大的威力，年輕人登登登的退後了幾步。

震盪之下，年輕人只覺心口一悶，哇的一聲，吐出了一大灘血。

顯然，年輕人在這之前已是受到了劇烈的衝擊，絕影虎這一擊，無疑是觸發了他的舊患。

年輕人只覺自己的五臟六腑都在翻騰不休，哇的一聲，又是吐出了一大灘血。

絕影虎見狀，嘴角牽起了一股殘忍的微笑...

砰！

沒等年輕人會過氣來，絕影虎便是又再撞上了他。

年輕人強行忍住要吐血的衝動，雙手架在自己的面門上，竭力的五保護着自己的頭臉。

砰！

絕影虎再度撞上了年輕人的雙手，一道巨響再度傳出。年輕人一咬牙，雙手一轉，由擋轉按，狠狠的把那虎頭向下按去。

轟！一聲巨大的聲響，虎頭竟在地面生生砸出一個一尺多長的裂縫，這方圓地面似乎都輕微震了一下。

絕影虎只覺得一陣暈眩，四肢不斷地隨著四方抓去，想要傷及那年輕人。然而絕影虎目不能視，這幾抓毫無章法，根本不能傷到年輕人，反被年輕人輕輕巧巧的避過了。

絕影虎不斷掙扎著，突然，牠只覺頭頂的壓力一輕，連忙抬起頭來。但還未待牠抬頭，年輕人便是再度狠狠的向下一壓！

轟！這次年輕人手上的力道更大了，直接把那絕影虎的頭顱砸碎！絕影虎頓時雙眼凸出，腦漿迸裂，眼看是不活了。

絕影虎嘶吼兩聲，掙扎兩下終于還是死透。年輕人一腳將死透的幽影豹踹到一邊去，便是坐到地上喘息著。

年輕人丹田受到了激盪，讓他五臟六腑都像是被翻轉了過來一般，讓他難受之極。

更甚的是，絕影虎的衝擊觸動了他的舊患，讓他不敢運用自身的元力，只能粗暴的以肉身蠻力與虎相抗。

年輕人閉上了眼睛，收斂起自身的氣息，漸漸的與林木融為一體。在這片樹林中，收斂氣息的功法便是至關重要。

否則，便是要無時無刻地戰鬥。然而，在這片不見盡頭的山中，貿然散發出自己的氣息可說是與找死沒分別。

只要有一絲的氣息外露，山林中的兇獸便是會洶湧而至，如潮水一樣的把你淹沒。

年輕人體內的元力一點一滴的累積起來，原本的經脈因為那意外而裂開。讓他只能緩緩地修復著體內的傷痕。

正調息間，年輕人的神色一動，在他散布開來的神色中，有著數人走過。隱約間，年輕人感覺到那數人正洋溢著一種特殊的情感...狩獵有成的亢奮。

年輕人長身而起，腳掌輕柔地踏出，渾身的氣息收儉到極致。

沙...

風吹，樹搖。

沒悄聲之間，年輕人已然站到了那些人之後。

「嘿嘿嘿，這次公子抓到的那小妞的可真誘人...那嘴...那腰...嘖嘖嘖...還真是尤物啊...」

當先一人舔了舔嘴唇，淫笑著說道。

「對啊老大，待公子吃完之後，讓大夥兒都一起吃吧...」

年輕人從那猥瑣的神情看出，這種「吃」，用的不是口。

「哈哈...那也要公子玩厭了才輪到兄弟們啊！」那「老大」淫笑著說道。

年輕人皺了皺眉，但事不關己，在功力未恢復之前，不宜多惹是非。當下便是轉過身來，便是要再度閉目療傷。

「嘿嘿...聽說那女子，更是貂族的小公主呢！沒想到竟是與域淪落至此...」
忽然，一句說話傳進了年輕人的耳朵，讓他心神一動。

「貂族...？」難道...

年輕人心中一陣激動。

「哈哈...那麼正好，讓兄弟們都是嘗嘗貂族美女的滋味吧！」「老大」大笑道，淫邪之意，盡表於形。

年輕人雙手緩緩伸出，猶如兩條毒蛇出洞一般，迅捷而無聲。

「嗚...」

一聲悶響，那「老大」背後的小弟被掩住口鼻，只來得及發出一聲悶響便是被擄走了。

那小弟只覺口鼻一悶，一股大力從後方一扯，最後便是不省人事了。

沙...

枝葉晃動。

前方只剩下那「老大」和另外一人。

年輕人雙手抓著手上的那人，定睛看著那「老大」的腳步。

只見那「老大」左腳提起...落下...
正好踩在地上的枯枝之上...

咔嚓！
清脆的聲音響起，枯枝，脖子...同時斷裂。

「二哥啊...待會那小妞...讓兄弟先上好嗎，小弟近來很是...上火呢。」那「老大」身旁的那人淫笑著，輕聲朝著旁邊問道。

然而，那「二哥」早已不能回答他了。

「二哥...？」那人奇怪地問道，卻見身旁早已空無一人。

「二哥呢？」那人一皺眉頭，問道。

「在這！」年輕人低沉著聲音，提起手上軟癱癱的屍體，往那人便是一送！

「啊啊啊啊啊啊！」那人一聲驚叫，顯是沒想到會被偷襲！更甚的是，十多年來，情同手足的「二哥」，竟已是變成一巨冷冰冰的屍體！

「跑！」那「老大」顯然經驗較豐富，立時便是意識到附近有敵人，而且是能無聲間瞬殺那「二哥」！

說罷，便是拉著身後的小弟朝著前方直跑！

「嗄嗄…嗄」

良久，兩人跑到了一處空曠的平原，但那「老大」仍是有著一種被監視的感覺。

「來者何人？報上名來！」

那「老大」轉身，朝著面前的森林大喊道。

踏...踏...踏...
腳步聲響起，一道年輕的身影好整以暇地從密林中走出。

「呵呵...在下，莊！思！飛！」

來了來了

今日得咁少

2000字啦夜晚再有

好啦 等你

正文二 拯救

「在下，莊！思！飛！」話音落下，年輕人腳下的枯葉無風自動，像是被一股氣勢帶得片片飛舞，讓年輕人看起來更加神秘莫測。

那「老大」面色鐵青，沉聲抱拳道：「我兄弟三人乃是富臨公子座下的三大首領，敢問閣下有何貴幹？」

他不愧為三人中的「老大」，縱然相處十多年的兄弟在自己面前被殺，還是能沉得住氣，與兇手談判。這也是因為他明白，自己兄弟三人境界相去不遠，眼前這人能瞬殺自己的兄弟，恐怕自己在他面前也就不過幾招。

這莊思飛此刻雖然相距還遠，但這「老大」知道，自己兄弟二人，恐怕仍是命懸一線。只好搬出自己的主子之名，盼望這莊思飛能看在自己「公子」之名，高抬貴手。

莊思飛眼神一瞇，卻是敏銳的看出了那「老大」眼中深埋的仇恨。畢竟自己的兄弟猝然被殺，任誰也能保持鎮靜。這「老大」還是有著幾分理智，已是難得。

然而，「老大」身旁的兄弟卻是按耐不住，叫道：「二哥死於非命，我等豈能獨活？」
他轉頭，看著「老大」，恨聲道：「大哥，二哥死於非命，你竟也無動於衷？多年兄弟，算我瞎了眼睛！」

那「老大」一怔，心中大急，心想這三弟向來精明，如今竟是在此要緊關頭魯莽了，正要開口相阻，卻是已然來不及了。

只見那「三弟」說罷，便是從腰間的劍鞘中抽出一柄長劍，長劍通體晶瑩，有若琉璃，在林蔭下，卻是映照成一片翠綠。

「死吧！」一聲斷喝，那「三弟」一吐氣，琉璃長劍霍地朝著莊思飛劈去！

原來，在不朽界中，也是不乏人類宗派，被稱之為人族百宗，以不同的方式修道。這「三弟」便是劍修琉璃宗的棄徒。

琉璃宗主修劍道，每名弟子都是配有一柄琉璃劍，此劍不但輕靈鋒利，若是配有琉璃宗所修練的元力，威力更增。

琉璃十三劍！

那「三弟」一劍劈出，劍氣直指莊思飛面門而去，劍風更是在半空中刮起，讓旁觀的「老大」也是面上生寒。

「就憑你？」莊思飛面上輕蔑的一笑，左手抓出，竟是以肉掌抓向那鋒利無匹的琉璃劍！

那三弟心下不禁冷笑，琉璃劍豈是區區肉掌能接的？

噗哧！
血肉淺起，一隻手掌頓時變得血肉模糊。

果然，單憑肉身，難以與利器抗衡。

那「三弟」不敢一陣振奮，這莊思飛，不過如此。

只見莊思飛嘴角牽起一絲殘忍的笑容，像是自殘的瘋子一般，用力的抓著琉璃劍，也不管手上鮮血淋漓。

「嘿嘿...這劍不錯，我就笑納了。」片刻之前還自風度翩翩的莊思飛，此刻竟是顯得有點猙獰。更甚的是，一個謙謙君子一剎變成瘋狂的野獸，這種反差更是令在場的人心中發毛。

莊思飛一把抓住琉璃劍，用力便是一扭！
那「三弟」頓時長劍脫手，虎口迸裂！莊思飛的力量之強，可見一斑。

咯落...

莊思飛右手探出，有如一條毒蛇一般，咬住了那「三弟」的咽喉。

那「三弟」連半聲也未發，便是被握住喉嚨，生死落入莊思飛掌控之中。

「三弟！」那「老大」急忙叫道。但卻是強忍著沒朝著莊思飛撲來。只是那眼神卻是直如要把莊思飛生吞活剝了一般。

「呵呵，還真是冷血啊...這樣見死不救。」莊思飛冷冷的笑道，誰是明擺著的挑撥離間，但那「三弟」的眼神卻是變了。

由生死落入別人掌控的恐懼，瞬間轉為不忿。對那見死不救的大哥不忿。

「這位...莊兄，看在我們公子的份上，放過他吧。」那「老大」勉強擠出一絲笑容，拱手說道。

「富臨公子？未聽說過。」莊思飛眼神閃過一絲鋒芒，說到。

「你...你會後悔的。」那「老大」恨恨的說道。

「呵呵...就看看誰後悔！」莊思飛手上緩緩使力，讓那「老三」呼吸越發困難...

「救...救我！」那「老三」艱難地對著「老大」說道。

「老三！！！」那「老大」眼圈一紅，差點便是按耐不住，要衝上前救人。然而，理智卻是告訴他，自己絕對不會是眼前的這個莊思飛的對手。

理智與感情相交，那「老大」眼中掙扎之色瞬間表露無遺。

「你等著！」最終，理智佔了上風，那「老大」轉身便走，強逼著自己不要回頭看自己的兄弟。

咔嚓！
響亮的骨折聲響起，「老三」的呼吸截然而止。

那「老大」強忍著心中的悲痛，沒有回頭，只是邁步往一個方向走去。

莊思飛冷笑一聲，拋下軟癱癱的屍體，身形一晃，沒悄聲的跟了上去。

出手殺掉那兩人自然不是因為手癢，而是他們提及過的「貂族美女」。

會是她嗎？

莊思飛心中琢磨著...

那「老大」在叢林中東一拐，西一轉，顯然對於此片叢林甚為熟悉。莊思飛暗自琢磨，看來留下他性命是對的。否則莊思飛便是要在這片森林中瞎子摸象般行走了。

只見那「老大」不時轉頭，以防莊思飛跟了上來，甚為謹慎。然而，以他的境界，又如何能發現莊思飛？

他之前能發現莊思飛，是因著一種被監視的直覺。這次莊思飛卻是不再監視著他，只是憑著他的氣味，遠遠吊著他。

良久，那「老大」在一間草屋前停下了。這草屋上，飄著陣陣炊煙，門庭之間打掃得整潔至極。在草屋門前的前園中，更是一塵不染。

要知道此處乃是山野之間，隨手一揮，也會揚起一片塵土。但此刻，這草屋之前更是一塵不染，木門之前的地下極為平整。在這片叢林之間，顯得極為反常。

「少主...」那「老大」輕輕敲了敲門，小心翼翼地說道。

一片沉默。

彷彿門口並不存在什麼生物一般。

「咳...少主！」那「老大」乾咳一聲，揚聲喊道。

「什麼事？」一股冷漠的聲音在門後響起，但大門卻仍是緊閉。

「兄弟們遇襲了...對手...很強。」那「老大」一陣猶疑，說道。

「很強是多強？」那冷漠的聲音開始有點不耐煩的說道。

「他...以肉身的力量把二弟和三弟都...『解決了』。」他斟酌著措詞，說到。

「嗯...？他是修者？ 」那股聲音像是被提起了興趣一般，問道。

「屬下...不敢確定，也有可能是...」那「老大」低下了頭，說道。

「煉體者！」門口的「公子」一下子興奮了起來。

咿呀！

大門瞬間打開了，露出一副稚氣的面孔。這「公子」雙目有點深陷，像是精力長期虧損了一般，面龐也是深深的朝內凹陷。身形瘦削至極，顯然是身體虧空之兆，這「公子」雖然年紀輕輕，但卻已是過著夜夜笙歌，聲色犬馬的生活。因此年紀還不到三十，便已經是精力虧損，元氣不足。

看著這縱慾過度的少主，那「老大」也是暗暗搖頭。不過食君之祿，忠君之事，他心裡明白，若不是少主收留自己兄弟三人，恐怕這普天之下，他們也再難容身。這少主，對他們也算是不錯了。因此，對於這少主，他不敢有任何意見。

「告訴我！煉體士在那裡？」那少主振奮的抓住那「老大」的肩膊，用力的搖動著他，問道。

那「老大」苦笑一聲，也不敢反抗，只是伸手指了指背後的方向，示意莊思飛的方向。

「哈哈...好！我想要一個煉體士護衛很久了！」那少主顯然興致勃勃，他匆匆拍了拍那「老大」開口說道：「錢七，你先幫我看著這裡，別讓任何人進出！待我完事後...嘿嘿，有你好處！」

說著，便是舔了舔嘴唇，一臉淫邪。

錢七有點無奈的笑了笑，在少主看來，自己兩個兄弟的去向都是不值一提...

人命...真賤啊...

那少主一副「你懂的」的樣子，拍了拍錢七，閃身便是走進了叢林。

錢七無力的一笑，也對，受僱於人，生命就是如此卑賤。

正恍神間，卻是看到地上的樹影有點...不自然...

「呵呵...發現了麼？」一道輕柔的聲音響起，讓他不禁一驚！

前方的一棵樹上，一個年輕人正微微笑著，眉清目秀的，儼然便是一幅公子哥兒的臉孔。

當然，這是錢七一輩子也不會忘記的臉孔：莊思飛

只見莊思飛嫩白的雙手隨著微風輕擺，若不是親眼所見，錢七也是不敢相信這雙變是殺掉自己兩個兄弟的手。

莊思飛身形一晃，已然是在錢七眼前消失。

「好快的速度！」錢七心中駭然，這種對手，非自己所能敵。

「多謝讚賞！」一聲耳語響起，莊思飛已然是在錢七的身後！

「你...！」錢七一時難以反應過來。

噗！

一個血淋淋的心臟被挖出。

噗通！
莊思飛的心臟隨之劇烈的跳動了一下。一股慾望正在引誘著他...

吃吧...吃吧...

他稍一停頓，便是隨手丟下那血肉模糊的心臟，隨手在錢七的衣衫上拭了兩下，轉過身來，便是在那木門之上禮貌的敲了兩下。

「有人在家嗎...？」

正文三 我名

「有人在家嗎...？」

沒有回應。

咿呀...

莊思飛輕輕推開木門，卻是看見屋內一片昏暗，只有一道微弱而紊亂的呼吸聲在屋中深處。

噗通...

莊思飛聽到自己漸漸加劇的心跳聲。

只見屋內空間雖小，但卻是五臟俱全，飯桌，廚房等等，一應俱全。

噗通...噗通...

他緩緩走進內室，只見一張圍著帳紗的大床座落在房間中央。床上，一道曼妙的身影正喘息著，胸口亦是隨之起復不停。

噗通...噗通...噗通...

莊思飛感到自己的心跳聲已然是加快到了前所未有的極點。就連面對著那位神明的時候，都沒有這般快過。

他輕輕揭開帳紗，只見床上有著一個女子，衣衫凌亂，眼神迷離，但卻是為其絕色更添誘惑。

只見她明眸酷齒，手腕猶如白玉一般嫩滑亮白。

「高小曼...」莊思飛眼神悠遠，想起了幾天前...

「女！媧！若有天回來，我必殺你 ！」

陳浩然血淚再次流出，這個仇，他一定會報！

「你...」女媧一陣氣結，在她看來，陳浩然不過是蟑螂而已，若不是冥王的關係，她反手便能把他拍成粉末，那容得下他在這嘰嘰歪歪？

陳浩然一步跨出，已然是踏出了中界。

前方，有著一個色彩亮麗的位面...

不朽界！

「冥王保得了你一時，能保得了你一世麼？」女媧眼中精芒一閃，喃喃的說道。

喝！

一聲嬌叱，女媧一拳擊在半空之中。

只見半空中的藍天驀地裂開一條裂縫，那裂縫不斷擴大著，像是一條蟒蛇一般，直朝著陳浩然的背後蔓延而去！

顯然，女媧已經是動上了真怒，神明的威嚴，不是說也能挑戰的。

嗡...

一陣震波在空中回蕩，半透明的波動橫掃而出，直接擊在了陳浩然的背後！

女媧的拳力竟是透過了虛空的震盪，擊在陳浩然的後心！

噗...

陳浩然只覺得一陣大力擊在了自己的背後，五臟六腑同時翻滾了起來！

就連他體內的經脈都是隨之裂開，隨即便是被撕裂的痛楚在背後散發而出！

啊啊啊！

一聲痛叫響起，陳浩然的脊骨已是瞬間斷開，若是更接近女媧的拳力的話，恐怕便是立刻要到陰間在見冥王了。饒是如此，劇烈的痛楚也是把陳浩然痛得立時暈了過去。

蓬！

拳風直接把陳浩然和高小曼分別推進了前方未知的位面。

不朽界。

然而，兩者受力不同，便是分別的落在了不同的地方。

「你敢！？」冥王臉上的笑臉瞬間消失，手一翻，一柄散發著黑氣的長劍便是展現在手上。

冥王星辰劍！

一聲嬌喝，一道極度霸氣的劍氣落下，穿過了空間，位面，直接落在了女媧的身上！

噗！

女媧身上頓時綻放出一朵血花，一道劍痕從她的左肩，直落到小腹的位置。若不是她有神力護體，恐怕便是會被冥王一刀兩斷了。

「哼！這次就在你身上留個記號吧。」說罷，冥王便是一轉身，消失在漆黑的虛空之中。

過了整整一天...
陳浩然悠悠醒轉，只覺身上像是被烈火灼燒著一般疼痛，他勉力要撐起自己，卻是發現身上的每一絲氣力也被掏空了。此刻，他就連一個手指頭，也是無法動彈。

月...

蒼月一閃身，便是擋在陳浩然的面前。

砰！

驚雷命中蒼月，瞬間從她背後穿出...

一幕又一幕，不斷重演在陳浩然的眼前...

嗚...身體的痛感帶動夾雜著各種異樣的感覺...

「對不起...月...」陳浩然眼眶一紅，在不朽界中，舉目無親，連唯一的依靠都是失去了。

愧疚...自責...無助...悲傷...憤怒。

真是弱者。

總是要人庇護。

真是垃圾...

她在自己面前死了。自己卻只能逃跑。

「女！媧！若有天回來，我必殺你 ！」
軟弱無力的威脅。恐怕女媧也不會放在心上吧。

想起女媧...

陳浩然就像要噴出火來。

啊啊啊啊啊啊！

陳浩然張開了口，卻是絲毫不能發聲。只能面容扭曲的匍匐在地,只能在心中吶喊著。

啊啊啊啊啊啊！

痛苦至極的感覺紛至沓來。彷彿心底間被這種痛苦的無力感吞噬了一般...

渾身上下就像是被千百萬隻螞蟻爬過一樣...

我好恨我好恨我好恨我好恨我好恨我好恨我好恨我好恨！

「啊啊啊啊啊啊！」

慘叫聲劃破長空，劃破了寧靜的夜，劃破了深沉的叢林。

陳浩然勉力的轉過頭來。
只見一彎明月高掛在夜空中。

他伸出手，想要抓住那彎月...

落空了。

就如他一切希望，都落空了。

血色的淚水流出，流過他的腮頰，再在下巴的尖端形成一滴血水。

滴...

血水落下，在地上化開...

俱懷逸興壯思飛，欲上青天攬明月。

血淚，代表著復仇。
是對自己靈魂的契約，此仇不報，誓不為人。

「哈哈哈哈哈哈...」他仰天狂笑，怒極反笑，哀極而笑。

俱懷逸興壯思飛，欲上青天攬明月。
「從今以後，我名，莊！思！飛！」

狂笑著的咆哮，猙獰而可悲。

「高小曼...」他看著她的面龐，眼神有點複雜。十多個同伴在自己面前被殺，遭遇著翻天覆地的劇變。

不朽界中，更是被這富臨公子所擒...說是命途多桀也不為過...

「嘿...」這刻，陳浩然只覺得有種同病相憐的感覺。

他手一扯，便是把縛住高小曼的大麻繩扯斷。卻見她眼神放空，顯然是神志不清。

「是藥？」陳浩然眉頭一皺，立時知道她是被下了藥。

傳說生物身體健壯，等閒藥物自然無法影響他們。

這種藥物，恐怕來頭不小...

「很想知道吧...是『陰元散』。那可是三十靈石一錢的貴東西喔。」身後傳來一把揶揄的聲音。

陳浩然連忙轉身，卻是看見那富臨公子便是站在門外，蠻有趣味的看著他。

陳浩然心中一凜，這富臨公子竟是能無聲無息的站到自己背後，恐怕不是易與之輩。

「靈石？」陳浩然敏銳的捕捉到這個詞語。

「哈哈不錯，就是靈石！在不朽界靈石便是錢！臣服我，包管你榮華富貴，享之不盡！」富臨公子哈哈大笑，他難得找到機會顯擺，自然是不會放過。

「呵呵...臣服你？你以為你是誰？」陳浩然不屑的說道。要他臣服，還差得遠呢。

「哈哈...我父親就是天靈宮的執事，為我辦事，決不會待薄你的。」富臨公子擦了擦鼻子，顯是對這身份很是自豪。

「天靈宮？什麼東西。」陳浩然皺了皺眉，顯然是從沒有聽說過這名字。

「哼哼...你還真是孤陋寡聞呢！人族有一宮，二門，三大宗，你聽說過沒？」富臨公子感覺自己今天特別有耐心，極為詳細的講解著。

「那天靈宮...便是那一宮？」陳浩然心中微動，若是如此，恐怕這富臨公子來頭不小。

「哈哈...才不是呢，一宮屬下，有三小宮，天靈宮便是其中之一。」富臨公子搔了搔頭，說到。

這樣介紹，好像不太威武啊...

「那麼一宮，二門，三大宗是什麼？」陳浩然很是「虛心」受教。

「三大宗，分別是河洛宗，幽影宗和夢塵宗，二門分別便是天火門和玄冰門。」

「那一宮呢？」陳浩然很是好奇。

「呵呵...說出來別嚇著你，一宮便是女媧宮！這可是唯一有着神階坐鎮的勢力！」富臨公子自豪的答道。因為女媧的緣故，外族都是不敢輕易進攻人類領域，對他而言，女媧便是有如人族的守護神一般，保護著人族安危。

女媧...宮？

陳浩然眼神瞬間變得銳利。

今晚唔得閒而家兩更

正文四 你不是煉體士！

女媧...宮？

陳浩然眼神瞬間變得銳利。

「你...是女媧宮手下的？」陳浩然面色陰沉如水，冷冷的問道。

「哈哈...不錯，快點臣服我，奉我為主吧！」富臨公子顯然沒察覺陳浩然的變化，猶自吹噓著自己顯赫的家世。

「嘿嘿...」陳浩然陰陽怪氣的詭笑起來。
「那麼，你可以去死了。」

說罷，便是右腳用力一撐，身形急速朝着富臨公子撲來！

只見富臨公子不慌不忙，身上元力湧出，形成一個領域！

「富林領域！」一道墨綠色的弧形瞬間擴展而開，領域之內盡是奢靡之象，讓人心生嚮慕之情。

世人好利，世間可是難有與之相抗的誘惑了。

那墨綠色的領域緩緩旋轉，形成一個漩渦吸引著人們一樣。

「統領階！」陳浩然面色一凜，以自己的傷勢，可沒有信心動用元力，如此情況下，恐怕只會是一場苦戰。

蓬！

陳浩然有如泥牛入海，頓時被那領域纏住，若是他能使用元力，自然能與之相抗，但如今卻是如入泥沼，無從使力。

吼！
陳浩然怒吼一聲，眼睛開始逐漸變得血紅，漸漸有著獸化的趨勢，傳說生物獸化原本就是回復獸體，屬於肉體的力量，一般傳說生物更是不用元力便是能自由轉換兩種形體。

但陳浩然則是比較特殊，他原本便是人類，肉體始終不是傳說生物的身體，肉體中的人類基因較為主導。縱使經過改造後身體質素大好，堪比尊者階巔峰，但以人形始終是無法完全使用這股肉身力量，只有用元力激發體內的狼人基因，才能獸化，完全使用這股力量。

「哈哈，煉體士，還未請教你的名字...」富臨公子在懷中一摸，竟是摸出一把摺扇。他輕搖摺扇，悠然自得的問道。

「我的名字...」陳浩然的眼睛更紅了，彷彿是想起了痛苦的回憶，內疚，自責，悲傷...再次湧上他的眼眸。

「煉體士，快告訴我，你的名字！」富臨公子嘴角的笑容稍歇，說到。

「我的名字...」陳浩然暗中提氣，卻是感到胸前窒礙，元力無法運轉...

「哼...我的耐心有限，別浪費我時間！」富臨公子眼神殺機一閃，手中一翻，一把長劍便是直指陳浩然的右眼前。

利刃相距他的右眼只有半寸，陳浩然甚至能清楚看清劍尖的頂端！

死亡的恐懼襲來，就如當初在現世的那小巷一樣，死亡，與陳浩然再次接近。

「三...二...」富臨公子面色一轉為冷漠至極，對於眼前的「煉體士」，已是開始失去興趣。

「一！」利刃送出，眼看陳浩然便是眼睛不保...

啪！

一聲輕響，陳浩然硬生生的突破了領域的纏繞，一把抓住了長劍。

「我的名字...是莊思飛！」陳浩然手心頓時溢血，鋒利的劍刃已然是把陳浩然的右手割得鮮血淋漓！

蓬！

一股氣流沖破了胸前的窒礙之處，直湧向四肢百骸，讓他充滿力量！

「獸！化！」

陳浩然感覺這兩個字用盡了全身所有的力氣，再次獸化，感覺恍若隔世，如今的他，已是能用微弱的元力作戰！

毛髮迅速的從陳浩然身上長出，握住長劍的手也是開始變得毛茸茸的。他的嘴巴也是漸漸變得更長，就如狼族一般。

「你不是煉體士！你是傳說生物！」富臨公子一驚，連忙抓住劍柄便是要抽回長劍。

豈料獸化後的陳浩然力量大增，手掌就像是鐵鑄一般，緊緊抓住了長劍不放！

「撒手！」陳浩然暴喝一聲，手腕一轉，便是把長劍扭轉！富臨公子只覺劍上傳來一道大力，直震得他幾乎鬆手！

但富臨公子畢竟是統領階的高手，連忙運起元力，緊緊的握住長劍。

「斷！」一聲斷喝，長劍從中而斷，富臨公子用力一空，咚咚咚的連續退了幾步。

「你到底是什麼？竟敢在人類的領土上撒野？」富臨公子面色鐵青，沒想到在這人類的域界中也是能看得見傳說生物。

事實上，他們處於的無盡之森，正是傳說生物和人類域界的中間，只是較偏近人類域界而已。然而，人類卻總是自以為是的把這些領土也當作是自己的。

「我...？不告訴你！」陳浩然嘴角一掀，顯然不打算告訴他自己的身份，只是暗暗調息着，胸口的窒礙衝破後，身上氣息逐漸開始濃郁了起來...

富臨公子看著陳浩然的氣息越來越強，面色也是越發難看，原本對付煉體士可是簡單得很，只需以領域長期拖住，便是能佔領上風。如今卻是難再與之相抗。

陳浩然氣息逐漸提升，眼中的殺意也是重重的籠罩著富臨公子。

「你...到底想怎樣！？」富臨公子只覺得四周的空氣都是為之一凝，眼神開始閃過一絲慌亂，厲聲問道。

「嘿嘿...復仇！」陳浩然身上元力弧形劃出，銀色的領域瞬間在身前形成，與富臨公子的富林領域狠狠的相撞起來。

「休想！」富臨公子大喝一聲，墨綠色的領域滴溜溜的旋轉了起來。

領域中，富貴的景象也是越來越清晰，逐漸交織成一片幻象。幻象中，人影幢幢，舉杯交錯，酒池肉林，像是呼喚著陳浩然投入那片金錢的世界。

「我...」陳浩然眼中閃過一絲迷茫之色，現世中，他只是一介窮學生，金錢，對他而言無疑是有著極大的吸引力。

砰！
一聲巨響，把陳浩然從幻象中醒來。原來是兩個領域相撞的巨響，塑形銀域硬生生的撞上了富林領域，讓那個幻境都是震動了起來！

除了金錢之外，我還有更重要的東西...

陳浩然的眼睛開始變得澄明，迷茫散去，只有殺意。

「喝！」

銀白色的領域也是開始旋轉了起來，塑形銀域開始改變著形態...

銀色的領域逐漸軟化，形成一片海域，銀色的海域中心，有著一個暗黑色的漩渦，即便海域，便是循著漩渦運轉著。

兩個急速旋轉的領域相撞，像是兩個陀螺一般碰撞著。一時之間，元力四溢，光芒四射，兩團墨綠色與銀白色的漩渦轟擊在一起。

銀沼旋滅！

兩者都是漩渦，然而，銀白色的漩渦中心，卻是有著一道極黑的微光。這道微光就像是黑洞，能吞噬天地的一切。

熊！

一聲悶響，銀白色迅速的消退着，反倒是墨綠色的漩渦一直強橫不減，正緩緩的朝着陳浩然壓過去。

「哈哈...看來你也不過如此。」富臨公子輕蔑一笑，手上絲毫不緩，連連結印，那墨綠色的漩渦便是更快的朝著陳浩然逼來！

陳浩然額角冒汗，豆大的汗珠滑過面頰，於下巴尖凝聚，滴下。元力顯然已是催動到極致。

「死吧！」富臨公子殺機大現，雙手平推，墨綠色的漩渦幻化成球狀，一把衝破那片銀白，直接往陳浩然衝來！

樓豬失蹤

正文五 斬殺富臨公子

「死吧！」富臨公子雙手平推，墨綠色的漩渦幻化成球狀，一把衝破那片銀白，直接往陳浩然衝來！

卻見陳浩然嘴角一彎，手上印訣一變，銀白的漩渦中黑芒大盛！

「吞噬！」一聲斷喝，黑芒瞬間籠罩著墨綠色的光球，半空之中，只剩下一個黑色球體，詭異的漂浮在空中。

「什麼？」富臨公子大驚，自己引以為傲的領域竟是瞬間被壓制！要知道那可是天靈宮的三大功法之一，《利祿功》的領域，可說是地階的功法，當然，以他的功力，還遠遠不到地階功法的地步。

所謂功法，便是修道之法，在不朽界中，功法大多分為五等，由最高等的神階，至天階，地階，人階，最低則為靈階。

而陳浩然得到的吞月訣，本就是人階初級的功法，是傳說生物入門的功法。然而，與一般入門功法不同，經文卻是特別艱澀，看上去並非一般功法這麼簡單，因此修煉了吞月訣的傳說生物都是根基極穩。

修煉就如建房子，有了穩當的根基，才能興建高樓大廈。有了吞月訣作地基，蒼銀才能一路修煉至王階巔峰，當中除了百年修煉外，還是因著這套功法的緣故。

「吞噬！」

只見半空之中的黑球緩緩縮小，富臨公子甚至能感覺到自己對領域的進攻越來越少，墨綠色的領域也是逐漸減弱。

噗...
一聲輕響，有如氣球爆破一樣，那黑球在半空縮小至一點，最後消失，彷彿從未存在過一般。

「我的領域...」富臨公子像是見了鬼一樣，面色剎那變得蒼白，在他的認知中，從未試過如此的事情。

「嘿嘿嘿...已經不再是你的了！」陳浩然獰笑一聲，身體氣息再度上漲！

那富林領域的能量，已然是比黑球吞噬，這黑球可是老芬的吞噬傳承中的神通，名為「吞噬奇點」。縱使現在陳浩然功力不俗，但卻也只能發揮得到這神通原有的萬一。

傳承中，這吞噬奇點可是能把一個星球都吞得進去！更甚的是，這吞噬奇點更是能引吞噬了的能量為己用。也就是說，陳浩然吞噬了那富林領域，引為己用！

「什麼？你也是統領階？」見陳浩然的氣息直線上漲，直追自己，富臨公子不禁大驚，單憑獸化的力量便是能與自己打得不相上下，這是什麼樣的怪物？

「死吧！」陳浩然獰笑著，手掌一翻，一柄元力長劍便是凝成，劍身通體銀白，在烈日之下，閃耀著刺眼的光芒。

呼...

他一吐胸間殘氣，長劍如箭，極速的刺向富臨公子！

富臨公子右手一摸左手指上戒指，憑空摸出一柄長劍，急揮而出！

噹！

響亮的金屬相碰，富臨公子只覺手上一陣酸麻。

好大的手勁！

富臨公子一挽劍花，卻是看見劍身已然彎曲，照理上，他一劍橫揮，理應是陳浩然直刺的一劍更易扭曲，但如今卻反是他的長劍彎曲了！

這富臨公子出身不凡，所用的長劍至少也是入階的兵器，但卻是彎曲了！

可見陳浩然的一劍何其迅猛！

那富臨公子面色蒼白，他出身高貴，雖不說是嬌生慣養，但卻是鮮有敵手，在天靈宮中，因其身份高貴，每當過招之時都是會讓著他三分，如今可說是遇上了前所未有的強敵。

他顫抖著酸麻的手，顫顫巍巍的在左手上的戒指一摸，一塊亮澤的白玉便是顯現在他手中。

「快！那是引仙符！別讓他捏碎它！」陳浩然的腦海中響起久違的叫聲，是老芬！

「我知道了！」陳浩然右腿一蹬，在地上，速度提升至極致，長劍如星追月，化作流光再度朝著富臨公子的胸口。

富臨公子頓時慌了手腳，想要用力捏碎那塊白玉，但手腳卻是不聽使喚地顫抖著。

噗嗤！
一劍刺穿了手腳發軟的富臨公子，長劍進入血肉的聲音，在叢林中，異常嘹亮。

「我...父親不會放過你的...」富臨公子狠狠的看著陳浩然的面孔，口中咯血，掙扎著說道。

陳浩然冷冷的看他一眼，隨即抽出長劍。臨終的威脅，對於他而言，毫無意義。

啪啦...
血肉與長劍分離，富臨公子軟癱癱的倒下，手上的白玉滑下...

「笨蛋，別讓它掉下...」老芬在識海中驚叫。

然而，陳浩然反應還是問了一步，喀嚓一聲，白玉落下，瞬間碎開！

「他媽的...你就只會耍帥嗎？」老芬在識海中咆哮著，若不是沒有肉體，恐怕他連青筋都是會爆掉。

這老芬原本也不算是什麼粗鄙之人，若是因為這少許的失誤引來了女媧宮，陳浩然可說是死得最冤枉不過。

「...對不起嘛...」陳浩然有點不好意思，摸了摸頭頂，說道。

「對不起？他媽的你要是引起了女媧宮的注意，你就死定了！」老芬餘怒未消，狠狠的說道。

「你死不要緊，但別害老子千萬年的佈局泡湯！」還未待陳浩然回應，老芬便是繼續咆哮道。

陳浩然嘴角一抽，什麼叫我死不要緊啊...很要緊的...
當然，他沒敢在這個時候再次挑動老芬的怒火。

「那怎麼辦？」陳浩然看著前方，只見虛空中，已經是緩緩扭曲著，醞釀著一道虛空通道。遠處看去，虛空間的景物正循著一個圓形扭曲，

「吞噬之力，無物不吞，你把那半空的空間之力都是吞噬了，便能阻止他從虛空通道過來。」老芬終於是冷靜了下來，說道。

「好，我知道了。」

陳浩然點了點頭，手掌平推，開始放出一道黑色的光芒，緩緩包裹著那片虛空。

「嗯？這是什麼力量！」虛空通道的另一方，有著一個人影，高大至極，想來便是那天靈宮的執事，富臨公子的父親。

那虛空通道在吞噬之力的包裹下，漸漸不再擴大，只露出了一絲虛空的裂縫，讓那富臨公子的父親看到了一絲的情形...

「我兒！？」那人從那裂縫間看到躺在地上的富臨公子，頓時睚眥俱裂，面色大變，連忙伸手，想要掙開那裂縫。

然而，在吞噬之力之下，那裂縫卻是越來越小，而以那人的功力，顯然未能硬生生撕開空間而來。

「小子，你是誰？」在裂縫的那邊，那人驚怒交加的喊叫道。

「嘿嘿...我就不告訴你。」陳浩然獰笑一聲，說到。手上卻是絲毫不緩，反倒是加快了輸出吞噬之力。

「你敢！」那人怒不可遏，一拳擊出，用力之巨，就連虛空都是震動！

「哼...」陳浩然悶哼一聲，嘴角微微開始溢血。激盪之下，竟是讓他體內的傷勢又再加重幾分。

「封！」陳浩然怒喝一聲，黑芒像是不要錢一樣湧出，拼命的要把那裂縫關上！

「大天王拳！」裂縫的那邊傳來一聲怒吼，金黃色的拳風揚起，狠狠的再度轟在裂縫上。

噗！
一時之間，空間劇震，裂縫再次擴大！

轟！

轟！

轟！

連聲轟炸聲響起，裂縫越來越擴大，眼看便是能讓裂縫徹底擴大。

早晨

李儒晉升王階咪變咗鯉魚王

鯉魚族升王階都係叫鯉魚王

正文六 納物戒指

轟！

轟！

轟！

連聲轟炸聲響起，裂縫越來越擴大，眼看便是能讓裂縫徹底擴大。

的確，吞噬之力無物不吞，但卻是只能暫緩裂縫的擴大，而那虛空之力源源不絕的湧入陳浩然的經脈，更是讓他難受至極。

「臭小子，別讓我通過這通道！否則，我煎你的皮，拆你的骨！」那人怒吼著說道。

陳浩然額角見汗，面色凝重至極，體內開始復原的經脈又再有斷裂的危機...

「小子，他可是將階中期的強者，現在的你沒辦法應付得了。」識海中，傳來老芬的聲音，不過語氣卻是平靜了不少。

「還好那只是將階中期，要是驚動更高層的對手，你便有麻煩了。」老芬老神在在的說道。

「廢話，我現在便有麻煩了。」陳浩然翻了翻白眼。怎麼每次聽到這老芬說話都是感覺涼嗖嗖的，風涼得很。

「好了，現在你先歇歇，讓我來吧。」老芬伸了伸懶腰，說道。

「你...？」陳浩然不解。

「對！借你的身體一用！」話沒說完，一股血紅便是充斥著陳浩然的識海，他只覺得腦袋一昏，便是失去了身體的控制權。

「你...」陳浩然一驚，他雖然在現世也是試過被老芬控制身體，但那時卻是失去了意識，迷迷糊糊的讓老芬控制。

如此保有意識的被控制，就像是瞬間便是一個旁觀者，只能看，但卻是不能控制自己一寸肌膚。

「別擔心，我是你，你是我，只是兩個意識而已。」老芬一笑，詭異的聲音在識海中迴盪著。

「兩個意識，那不就是兩個人了嗎？」陳浩然連忙大喊道，但卻發現自己根本不能控制嘴巴，只能在識海中喊叫著。

老芬沒有回應，只有陳浩然一人在識海，看著空蕩蕩的海洋，那一輪黑日，那兩座山峰。

「嘿嘿...就讓你過來，你又能如何？」「陳浩然」嘿嘿冷笑，手上黑芒漸漸收斂，那裂縫也是漸漸擴大成一個手臂大小的通道。

「你死定了！」通道的另一端，那人右手探出，直往「陳浩然」抓來！

眼看便是要抓住「陳浩然」之際，他手上的印訣突變！

「斬！」「陳浩然」斷喝一聲，黑芒突然大盛，讓那虛空通道瞬間縮小...

噗！

空間之力一合，那隻手臂被閉合的空間切斷！

「啊啊啊啊！」那天靈宮的執事頓時大聲慘呼，即便是將階強者，斷臂後也是無法再生，若是再無機緣，便是會終身殘廢。

「嘿嘿...」「陳浩然」身形一閃，把頭哄到虛空通道之前，獰笑著開口：「記住了，我名莊！思！飛！」

說罷，便是把那手臂往口中一送，津津有味的吃了起來。

「啊啊啊...我饒不了你！」痛嚎之下，那天靈宮的執事直覺得要昏了，厲聲喝道。

「我好怕啊...」「陳浩然」假惺惺的叫道，那諷刺之意，言表於色。

「你...」

「再見了...執事先生。」「陳浩然」咬了一口斷臂，接著便是吐了出來。「呸！臭的！」說完，雙手在半空中一劃，虛空通道瞬間關閉。

「臭小子！別讓我找到你！」
淒厲的咆哮響徹雲霄，縱然是語帶威脅，但仍能聽得出他痛入心扉的斷臂之痛。

「白痴，再遇上我，就是你的死期。」看著虛空通道關閉，「陳浩然」撇了撇嘴，渾沒有把這無力的威脅放在心上。

「老芬！讓我回去！！」陳浩然在識海中大喊着，心中卻是大急：萬一這老芬一直佔據著他的身體，那他豈不是會被永遠困在這個識海之中？

「嘿嘿...不用擔心，每一次控制你的身體都是會花去我不少的力量，我可不能長期佔據著你的身體。」說罷，陳浩然便是感覺到自己在識海神魂靈體一輕，已是能重新掌控自己的身體。

「嘿...小子，好好珍惜這具肉身，可別浪費了。」識海中，老芬似乎消耗不少，血色的神魂靈體稍微變得透明了一些。

「廢話，這是我的身體，我不珍惜誰會？」陳浩然翻了翻白眼，驟然失去身體的控制權，換作是誰也會覺得不爽。

不過，大敵已退，他已經是暫時安全了。

陳浩然低頭，看了看地上的富臨公子，只見他左手上正戴著一枚古樸的戒指。陳浩然皺了皺眉，想起了戰鬥的時候，富臨公子在手上一抹，便是拿出了一柄長劍。看樣子，這便是儲物戒指了。

陳浩然彎腰，拿起屍體上的左手，用力一擰，便是把富臨公子的中指擰了下來。

丟掉斷指，陳浩然緩緩地把神識探進儲物戒指之中，只見戒指之中，是一個幾十立方米的空間，藏著一大堆的靈石，約有五百多，應該便是富臨公子的私人積蓄。一旁，更是有著數瓶雅致的藥物，散發著讓人飄飄欲仙的氣味。

「陰元散...這便是小曼中了的邪毒吧...」陳浩然拿起其中一個瓶子，看了看上面的的標籤。

那麼...解藥在那裡？

陳浩然又是皺了皺眉，潛運元力，元力瞬間運轉全身，讓其感官開始變得敏銳...

狼人的感官中，而嗅覺最為敏銳。只片刻間，他便是能分辨出解藥與那「陰元散」。

嘶啦...

陳浩然心念一動，便是輕輕把藥瓶上的標籤都是撕去，他已是記住了迷藥與解藥的味道，如此一來，除了他自己以外，便是沒人能瞬間分辨出迷藥和解藥。

儲物戒指之中，還有著幾套長袍，顯然是不朽界居民所穿著的衣服。與現世不同，不朽界的居民不用攜帶背包，有什麼雜物也是塞進儲物戒指中了事，方便得很。

所以，他們也不用褲袋或是衣袋，大多都是以衣袍作為服裝。

陳浩然從褲袋掏出一道符咒，正是脫天符。在現世中遭逢驚變，危急之下，只來得及戴上錢包和那部缺了一角的手提電話，剩下的，便是這份脫天符，有了脫天符，才能在現世中使用二階（隊長階）之上的力量。

陳浩然雖然連番受創，但現在卻也是勉強回復至統領階的中期，也就是相等於三階的程度。

不朽界中，修煉功法和兵刃都是有著神、天、地、人、靈這五個階級，而陳浩然的《吞月訣》，則是人階初級，以入門功法而言，已經是十分高檔的了。

這富臨公子身上的長劍可並非凡品兵器所能比，足有靈階中級，這可是入階的兵器！

修煉者雖然能以元力凝成兵器，但是生死之間，每一點元力都是至關重要，哪容得下浪費？

若是高品階的兵器，甚至能培養出器靈，幫助主人對敵。
女媧的現世天網便是化出了強大的器靈，稱霸現世。
這可是神階的器靈！

神階是什麼概念陳浩然還不太清楚，但他知道，若是當初沒有人護著的話，恐怕早已化為齏粉，永不超生了。

陳浩然看了看富臨公子所修煉的《利祿功》，地階初級，算是適合統領階以上的修者所修練。

他撇了撇嘴，便是將其塞進了儲物戒指，畢竟自己修煉的道注定不同，也不會怎麼花時間修煉這套《利祿功》。

除了修煉功法外，法術和武技也是極為重要。

所謂法術和武技，便是攻擊之術。法術的分級則是簡單得多，因應傳說生物的等級而分級。

像是陳浩然曾用的《封神訣》便是統領級的法術。此法多時用以禁錮敵人神魂，逼使對方受制於自己。

也是因為這控制法術，讓李儒受制於陳浩然，除非陳浩然主動解開控制，否則李儒便是要終身受制於陳浩然了。

嚴格而言，陳浩然領悟的「一劍」也是法術之一，不過這等屬於孤注一擲的拼命之術，而且威力是隨著使用者修為境界而改變，因此也難以斷言這是何等法術。以陳浩然使出的威力而言，大概便是是將階初期的法術了。

獸化！

彈跳！

正文七 意亂情迷

陳浩然輕輕轉過身來，緩緩走進那間小木屋。只見內堂橫放著一張大床，床上的小曼秀眉緊皺，雙目緊閉，像是想著什麼不可告人的事情一般。身子不自然的婆娑扭動，她的四肢受縛，但卻仍是下意識的掙扎著，弄得床板吱吱作響。

「小曼...？」陳浩然試探的問道。

沒有回應，只有著粗重的喘息聲，和她掙扎時拉動床板的聲音。

「啊...」一聲嬌喘，似是嘆息，似是呻吟，高小曼朱唇微張，散發出誘人的叫聲。

陳浩然緩步上前，輕輕的坐在床沿，兩頰通紅，一股躁動在陳浩然心頭升騰，看著床上掙扎不已的美人，一時之間，竟是感覺到心跳異常地加速。

身體的感官也是瞬間變得敏銳，陳浩然能輕易嗅出高小曼身上散發的體香，體香混雜著她身上的汗水，形成一種古怪的氣味，似香非香，似臭非臭。

陳浩然輕輕閉上眼睛，不去看在床上的高小曼，一邊伸出手來，要解開她的束縛。

「啊...」一聲嬌喘，陳浩然的手掌摸上了一隻纖纖玉手，讓高小曼又是一聲輕叫，讓陳浩然心中稍為平復了一點的躁動又再翻騰不休，心跳也是霎那間加快得像野馬奔騰。

「吻她...要了她...」腦海中只剩下一個念頭，不斷的鼓動著陳浩然。

「不...君子不乘人之危...」陳浩然尚存一絲的理智，竭力的遏止着這個念頭。

「你早就殺人無數了，還裝什麼正人君子？」腦海的聲音誘惑著陳浩然，讓他心神險些失守。

「那...是我不得已而為之...」陳浩然感到身子越來越燥熱，像是每一顆細胞都是渴望著旁邊的胴體。

陳浩然運轉元力，一遍又一遍的化解着體內的燥熱，但卻是越發難以抵抗那股衝動。

大概運轉了十多個周天，陳浩然方能感覺到神志稍為清明了一點。要知道他本就是十多歲的中學生，正值血氣方剛之年，面對著這種誘惑，最是致命。能硬生生的把情感的衝動壓了下來，實屬難得。

只見他顫抖著雙手，從納物戒指中掏出了一瓶解藥，張開雙眼，便是要餵到高小曼的嘴邊...

噗...

一聲輕響，不知從哪來的力氣，高小曼終於是掙脫了右手上的布條，讓陳浩然正要餵向高小曼的手也是一頓，定在空中。

「啊...!」卻見高小曼眼神迷離，剛重獲自由的右手竟不是接著去解開其他手腳的束縛，卻是緩緩的滑過自己的身體，摸向自己的胸口...

陳浩然心中一蕩，眼中掙扎之色更甚，定在半空的手卻是一寸一寸的收回。

「啊...」又是一聲輕吟，高小曼迷離的雙眼像是終於找到焦點，看著陳浩然的臉孔，喃喃的說道：「給...我...」

沒等陳浩然會過神來，便是再度嬌喘一聲，右手伸長，輕輕摟住了陳浩然的後頸...

喘著大氣，輕輕的朝著陳浩然唇上印去！

兩唇相接，迷醉的味道瞬間湧上陳浩然的腦海，讓他的大腦瞬間空白一片，剛才穩住的心神也是再度震盪了起來。

「這是千載難逢的機會，你還在等什麼？」腦海中的聲音再度催促著陳浩然。

不對...

陳浩然心神一動，感覺到有點不太對勁...
縱使自己的確是血氣方剛，但在陳浩然看來，以他的修為，理應也是能控制住自己的情慾了。

－－好歹也是尊者階級的傳說生物了，某程度之上，已經是超脫了凡體，若然不能情慾由心，那還修個什麼道？

元力再度運轉全身，讓陳浩然再度一醒，他連忙一咬舌頭，讓自己清醒過來。

「老芬...是你吧。」
陳浩然輕輕推開糾纏著自己的高小曼，手上的解藥餵進了她的口中，眼神開始變得銳利了起來...

在他的識海之中，「海水」不斷的翻騰著， 顯示著他的心情是如何的不平靜，差點便是釀成大錯，陳浩然有點惱羞成怒的感覺。

「老！芬！」陳浩然的神魂靈體顯現在自己的識海中，氣勢排山倒海的朝著老芬的神魂靈體壓了過去！

若不是這老芬在他的腦中鼓動著他，他那會這麼狼狽？

想起自己差點便是把持不住，陳浩然便是怒不可遏，更甚的是，若是他不能相信自己腦海中的老芬，那豈不是長期有著一個計時炸彈藏在自己的腦海中？

光是這點便是讓他遍體生寒。

老芬的神魂靈體右手一揮，那在識海中的氣勢便是消逝於無形。

「嘿嘿，小子，這次你可是錯了。我可沒動什麼手腳」老芬也沒生氣，只是嘿嘿冷笑，渾沒有把陳浩然的怒火放在心上。

陳浩然眉頭一皺，問道：「此話何解？」

「你真當每個修者都是斷七情絕六慾的嗎？」老芬不屑的笑道。

「不是的嗎？」陳浩然想了想，反問道。

「呸！若是大家都無慾無求，那修煉來幹嘛？一個個到寺廟打坐不就成了？」老芬嗤之以鼻，繼續說道：「修煉，便是爭！與天爭，與地爭，與人爭！」

「所以，你的慾望，仍是你的慾望，我可什麼也沒有做呢。」老芬攤了攤手，說道。

「那我該怎麼辦？要如何斬掉這些七情六慾？」陳浩然可不想在修煉的時候有這些七情六慾窒礙，一個不留神，可是會走火入魔，輕則身受重傷，重則何時會吐血身亡。

陳浩然可不想自己死得這麼冤枉。

「難！」老芬搖了搖頭，說到。

「怎麼難了？我好歹也是尊者階的傳說生物了，連這小小情慾也不能斷絕麼？」

「破山中賊易，破心中賊難。」老芬無奈的笑了笑，說道：「遏制可以，斬掉...也可以，你是要自宮嗎？」

陳浩然沉默片刻，（他可不想自宮）當下便是手一揮，神魂靈體便是消散在識海中，這神魂靈體本來便是他在識海中的精神力所形成。在識海中，一切由心，陳浩然自然能凝聚出自己的神魂靈體。

修煉者，若是精神力強到極處，更是能從身外凝聚出神魂靈體，以精神力攻擊。但他明顯還不到那個地步。

「嗚...」一聲帶著痛楚的呻吟從他身旁響起，卻是藥力漸退，高小曼悠悠醒轉了。

首先映入眼簾的，是陳浩然的臉孔，清秀，但卻是帶著半點的稚嫩。
「啊！！」一聲嬌呼，高小曼顯然是吃了一驚，自己竟然衣衫不整的被縛在床上！

「你...淫賊！」高小曼面孔一紅，同時右手狠狠的揮出！

啪！

一掌摑在了陳浩然的臉上，同時一個五指血印便是浮現在他的面孔。

「啊...撕...痛啊...你幹嘛？」陳浩然捽及不妨，被扇了一巴，雖不至於莫名火起，但還是有點不爽。

「我...我...」高小曼稍一定神，才發覺身上衣衫雖然凌亂，但卻仍尚算完好，顯然是眼前的陳浩然「還沒有」對她進行什麼不軌之舉。

畢竟在杏壇中學中，陳浩然的形象已是一名思想污穢的「淫賊」，初次見面的時候已是醜態盡露，在她心目中，陳浩然的腦中肯定是懷著不軌的企圖。

「你...是那個...陳浩然？」高小曼稍一定神，看清楚了眼前的少年。

「我...現在叫莊思飛。」陳浩然沉默片刻，說到。

「陳浩然...」高小曼顯然沒有把陳浩然的話聽進去，秀麗的黛眉一皺，像是想起了什麼一般...

「啊！」陳浩然，不就是當初在杏壇中學摸著自己的手吞口水的小變態...

「哼，快放開我！」想到這裡，高小曼眼圈一紅，說道：「你若是對我有什麼不軌的企圖，我就是死在你面前也不會讓你得逞的！」

陳浩然心中一陣無語：明明綁架你的不是我啊...什麼死在自己面前也不讓自己得逞...我的形象就這麼爛麼？

而且，不軌的企圖已經有了，只是他沒有實行而已...

陳浩然心中不爽，好不容易保存了你的清白，卻是挨了巴掌，如今竟是連「就是死在你面前也不會讓你得逞的」這樣的話都說出口了，我就這麼差麼...？

當下眼珠一轉，便是有了計較。

「嘿嘿嘿，小美人，我來啦...」陳浩然努力擠出了一個自認為很「淫蕩」的笑容，右手伸了過去，輕輕握住了她的手腕，面孔輕輕的哄前，直直的看著高小曼，兩者近在咫尺，陳浩然甚至能感受到高小曼呼吸所帶動的氣流。

「你...你要幹嘛？」陳浩然突然的動作，讓高小曼一陣慌亂，右手連忙又向陳浩然的面上拍去...

陳浩然微微一笑，偏過頭來，在高小曼的耳邊呼出了一口氣...

「啊...」高小曼只覺得全身的骨頭都是軟了下來，渾身無力。

「嘿嘿...開玩笑的。」陳浩然惡作劇般的笑了笑，輕輕在她的耳邊說道。

說罷，便是右手一扯，把縛住她手上的緞帶扯斷了。

「呵...你好好休息吧。」陳浩然站起身來，便是轉身往木屋之外走去。
反正高小曼的雙手已能自由活動，能自己解開腳上的束縛，陳浩然便讓她自行恢復了。

此處可仍是那座森林之中，入夜後的森林，可不平靜，若不是陳浩然已非庸手，恐怕不到兩天便是會死在這片森林之中。

高小曼軟癱在床上，胸口微微起伏著，顯示出她心裡的不平靜。她複雜的看著陳浩然的背影，心中竟是有著一絲莫名的...失落？

這是失落嗎...？

高小曼不敢再想下去。她知道，在傳說生物的世界中，多餘的情感只會為自己帶來弱點。

只見陳浩然盤坐在小木屋外，緩緩運功修煉著，進入了不朽界之後，他可是每時每刻都恢復著，先前在女媧手下受的傷可是深入臟腑，讓他深受其害，現在只能勉強恢復到統領階巔峰的力量而已。

然而，配合著吞噬傳承，陳浩然有信心能戰勝尊者階中期的對手！

正文八 滿月

夜幕低垂，一輪圓月升起，月光灑滿一地，讓這墨綠的森林染上了一片銀白。

「糟了！」老芬在識海中，叫道。

「怎麼了？」陳浩然皺了皺眉，問道。
他正站在一杉木的樹幹之上，俯瞰著腳下的森林，為那小木屋護法。畢竟以高小曼的狀態，若是遇上了什麼危險，恐怕便是凶多吉少了。

「滿月...」老芬的聲音有點乾澀，說道。

「啥？」陳浩然不解，側著頭問。

「晚了。」在陳浩然沒注意的時候，老芬身上的氣息一變，變得更為危險。

「滿月...？會有什麼特別的麼？」陳浩然皺著眉，琢磨著這句話的意思。

咔嚓...
清脆的一聲，陳浩然的右手臂骨應聲而斷。

「嗚..」
陳浩然吃痛，連忙探出神識查探。

還沒待他探個明白，左手有時卡擦一聲，臂骨應聲而斷。

吼...

一聲低吼，陳浩然的身體不由自主地冒起銀白色的毛髮，嘴巴也是漸漸變長...

好...熱...

這是陳浩然的感覺，渾身的血液都是沸騰了起來，剎那之間，那清冷的月色此時卻像是灸熱的陽光，讓他感覺難受至極。豆大的汗水不斷地從他頭上流出，讓他好像是要融化了一般。

「老...芬...我是怎麼...了？」陳浩然強忍著身上的酷熱，緊咬著牙關，狼狽的朝識海中的老芬問道。

「嘿嘿...你這是要狼化了。」腦海中傳來了老芬的聲音。

「我...可沒有...獸化啊...」陳浩然艱辛的擠出了這句話，身上的肌肉像是被火焰燃燒一般，每一寸都是疼痛至極，若是有旁人在的話，甚至能聽得到他身上傳來迫迫卜卜...燃燒的聲音。

「啊啊啊...」渾身都是前所未有的劇痛，在現世的時候，銀狼王蒼銀以力量為他脫胎換骨已是讓他痛不欲生，好不容易才能撐得了過去。如今的痛楚竟是比那一次厲害兩倍不止！

幸好，他已然不是那手無縛雞之力的小子了，如今的身體已經是比起當初強上十倍，就連精神力也是強相距不少，這才讓他能撐得過這「燃體之苦」。

「嘿嘿嘿...狼化...這可不是你能選擇的。」老芬嘿嘿冷笑，似乎是嘲笑著陳浩然的無力，又似乎是意有所指的冷笑著。

儘管陳浩然正處於極大的痛苦之中，但仍能察覺得到老芬似乎帶著着一點異樣的...憤怒。

想必，老芬已經是極為憤怒，才能讓陳浩然有所察覺。不然，平常的老芬都是喜怒不形於色，即便有情緒，也只會是幸災樂禍而已。

但畢竟老芬正處於陳浩然的識海之中，雖然他隱藏得很好，但還是被陳浩然察覺到了。

「難道...便沒有辦法停...停...」說到這裡，陳浩然已然是渾身顫抖著，只能勉力瑟縮在樹枝之上，抱著粗大的樹幹不讓自己掉下去。

胸口一陣翻騰，像是有著什麼要從體內湧出一般。

咔咔...不自不覺間，陳浩然的雙手已是化為狼爪，正狠狠的插進了樹幹之中。

「沒有，至少現在沒有辦法，只能撐過去了。」老芬搖了搖頭，把陳浩然心中的一絲希望都幻滅了。

忽地，陳浩然全身一震，再也壓制不了體內有如火燒的痛楚，張開了口，便是要呼叫起來...

「啊...」再剛開口，一股白色的火焰便是從他的口中湧出，讓他無法再發出半點聲音。

「這是月炎，每當狼人在滿月的月光之下，便是會強制被化為獸形，失去常性，受月炎焚身之苦。」識海中的老芬解釋道。

「更甚的是，滿月之下，狼人便是會失去人心，只剩下獸心，循著自己的本性而行，被趕出離開世人，與野地的走獸無異...」

老芬的聲音猶如夢囈一般，在 陳浩然的腦中迴盪著。漸漸地，陳浩然的意識便是緩緩的模糊了起來...

「吼...」一聲獸吼，月炎從陳浩然的毛孔不斷噴出，身上的毛髮因著狼化而變得銀白一片，與同樣是白色的月炎互相映照。

遠遠看去，便是一團閃鑠不定的白光。

「大統領，你看那邊！」一個穿著獸皮的少年人指著遠方的樹上，驚喜的叫道。

「圓月高掛，竟然有異物與其爭輝？」一旁，一個同樣是裹著獸皮的粗豪漢子詫異的看向了那團明亮的白光...

「大統領...這天生異象，恐怕是...」那少年小心翼翼的說道。

「錯不了！定然是異寶出世！這次若是能有所斬獲，定必少不了你的好處。」那粗豪漢子眉毛一挑，已然認定是有異寶出世。天地之間，孕育著各種各樣的奇珍異寶，機緣到了，便是會成熟出世。出世之時，自然是有著各種的異象，七彩霞光，驚雷四起，

許多修煉者都是大氣運的天之驕子，運氣好的話，便是能遇上奇遇，平白增添許多實力，省下了許多修煉的年月。

就像是陳浩然，平白的獲得了銀狼王的傳承，讓他踏上了傳說生物的道路之上，若是潛心修煉，想必修煉至將階甚至王階都是輕而易舉的事情。畢竟根基都是蒼銀為他打好的，只要不出意外，便是能熟練到蒼銀的地步。

當然，這種傳功的方法也是有其弊端，要知道每個人都是有著最適合自己的道，蒼銀的道，與陳浩然的道又是有所不同。若是陳浩然循著蒼銀的道修煉的話，畢生便是鐵定只能止步於蒼銀的境界。

饒是如此，銀狼王的傳承還是讓陳浩然佔上了許多的便宜，與同輩的傳說生物相比，陳浩然依然是走少了許多修煉上的彎路。

這就是機緣了，誰會想得到碰巧跑進了自己家附近的小巷後，便是會變成了強大的傳說生物？

身形一晃，幾道流光閃過，那「大統領」三人如箭般往著陳浩然的方向而去。

「吼...」一聲聲的咆哮從陳浩然的嘴中傳出，銀白色的火焰不斷的從他身上溢出，七孔，甚至身上的毛孔，都是有著白色的火焰冒升。

「喝...」陳浩然感到自己的意識越来越薄弱，取而代之的，是狂野的獸性，正在他的裏面咆哮著，嚎叫著。

「塑形銀域！」一道領域張開，試圖要把那白色的火焰驅走。

熊！

那銀白色的火焰遇上了那領域，就像是大火遇上了汽油一般，瞬間燃燒得更厲害了!

更甚的是，領域在那火焰之下，更是一點一滴的消融着，領域受損，就連他的修為也是會隨之受損。

陳浩然面色一變，連忙收回領域，同時，身上另一種無形無質的力量開始醞釀起來

「王階威壓！」

無形的威壓瞬間以陳浩然為中心擴展，試圖要把那火炎驅離體內。

然而，沒想到，那白色的火焰卻只是微微減弱，但卻仍是無時無刻的燃燒著他的身體。

「嗚...不成，這樣會撐不下去的。」陳浩然的身軀已是處處焦黑，那火焰已是由他的體內燃燒到他的皮膚表層。渾身上下，都是找不到半塊完好的血肉。若不是狼族生命力驚人，在被刺火焰燃燒的同時，新的皮肉不斷的生長而出，恐怕沒多久，他便是會變成一塊焦炭。

然而，新生的皮肉不斷的在燃燒之下變得焦黑，壞死，剝落。讓他痛得死去活來，苦不堪言。

體內，一寸寸的骨頭被一股莫名的力量切斷，再癒合。重複的痛楚，讓陳浩然再也抓不住粗壯的樹幹，身影一翻，便是徑直朝地上跌下...

碰！
一聲巨響，陳浩然狼狽的撞在地上，讓他本來就五勞七傷的臟腑更加雪上加霜，若不是他肉體經過傳承的改造，恐怕便是粉身碎骨的命運了。

但饒是如此，陳浩然還是痛得在地上捲曲一團，瑟縮發抖。

好一會兒，在能勉強站起身來。

「吞噬...」
逼不得已之下，陳浩然再度運用上了身上最為神秘的傳承。

到現在為止，他還沒有完全掌握這股力量，只知道這股吞噬之力，似乎無物不吞，任何有形無形的力量都是會被這股力量吞噬，轉為他所用。

正文九 遇敵

「吞噬...」
逼不得已之下，陳浩然再度運用上了身上最為神秘的傳承。

到現在為止，他還沒有完全掌握這股力量，只知道這股吞噬之力，似乎無物不吞，任何有形無形的力量都是會被這股力量吞噬，轉為他所用。

「笨蛋！不要...」老芬連忙阻止，然而，卻已經是遲了...

漆黑的能量在半空中浮現，形成一個黑洞。一瞬之間，那銀白色的火焰由於江河決堤，蜂擁湧入那黑洞之中。

「啊啊啊啊啊！」十倍的痛楚猶如怒濤般一浪接一浪的掩至，讓他不由自主地嚎叫著。甚至，那龐大的痛楚讓他連自己的痛叫都是聽不見，全身上下，只剩下一種感覺－－痛楚。

「竟然以吞噬之力主動吞噬月炎，真不知道該說你傻還是勇氣可嘉。」老芬搖了搖頭，說到。

吞噬之力，能吞萬物，但卻不是能容萬物。

陳浩然以吞噬之力吞噬那月炎，便是等於加快了那月炎焚身的速度。

「怎麼...會這樣...」陳浩然神智開始模糊了起來，神魂靈體看著老芬，眼神間，流露著不甘的神色。

「唉...」老芬輕嘆一聲，雙手一合，身上血光大盛，一股力量源源不絕的湧出，護住了陳浩然的心神。

這月炎，竟是連神魂都能灼燒，若不是老芬出手，恐怕陳浩然便是會魂飛魄散，永世不得超生。這樣，便是死得太過冤枉了。

「大道五十，天衍四九，人遁其一。這劫，並非你一人所受，也並非無法逆轉。只是，現階段能做的，就只能承受了。」

陳浩然苦苦堅持著，但卻是感到神志越來越模糊，眼看便是難以支持下去了。

「阿嗚！」

一聲嚎叫，響徹一大片的森林。

只見陳浩然再也難以按耐得住，渾身上下的毛髮長出，四肢著地，就如一般巨狼無異，身上還不時冒出灼熱的白色火焰。

「吼！！！！」
獸吼響起，一陣駭人的威壓劃空而出，叢林中的走獸，動物都是紛紛逃竄而出，遠離這股可怕的氣息。

「在那邊！」遠處，那大統領神色一動，腳上不禁是加快了幾分。

幾個起伏，便已經是來到了陳浩然的跟前，卻哪裡看得見有什麼「異寶」？

只見陳浩然眼神空洞，身上處處冒火，一遍銀白色的火焰包裹著他的全身，讓他看起來明亮至極。

那大統領看了看正在冒光的陳浩然，眼神一凝，開口便是說道：
「小子，我勸你乖乖的把那異寶交出來，否則...」

眼下之意，竟是認為陳浩然身上有著什麼異寶，讓其在夜間「大放異彩」，言語之間，威脅之意表露無遺，雖然並沒有說明「否則」之後的事情，但明眼人也是能看出，他是吃定了陳浩然了。

「什麼...異...寶？」陳浩然看見有人來了，勉力的說道。

「小子，還裝傻？」那「大統領」面色一沉，說道：「我們八大寨可不是好惹的，識相的便把那異寶交出來！」

八大寨？

「沒有...異...寶...」陳浩然只覺得意識越來越模糊，渾身顫抖著，已是不能支撐多久。只要他精神一鬆，恐怕便是會陷入昏迷之中。

「還裝蒜？」那「大統領」勃然大怒，身上氣息像是在這片森林中，八大寨可說是稱霸一方，那容得下這來歷不明的小子輕視？

在他心目中，這來歷不明的小子聽到了「八大寨」之名，便是會瑟縮發抖，乖乖獻上寶物，沒想到這小子卻是頑強得很，雖然身體確實是顫抖著，但卻仍是口硬至極，一口咬定沒有什麼異寶。

「哼，給我上！把那小子幹掉！」那大統領不屑的朝著身邊的手下說道。聽見「八大寨」之名已經是顫抖不已，這等的對手，還不值得自己出手。

身旁的兩人互相對視一眼，點了點頭，身上氣息稍弱的一人站前兩步，身上氣息翻騰不已，竟也並非庸手，足有隊長階巔峰！

在現世的杏壇中學裏，同學們的修為境界一般也就是隊長階，只有少數的幫派首領，能突破隊長階，晉入統領階。

像是霸龍幫的詹姆士，鯉魚門的李儒等等。

當然，現世的天地靈氣可說是少得可憐，根本不足以讓傳說生物修煉，若是按部就班的修煉起來，恐怕沒有三五年也是難以晉升一個小境界，更別說突破隊長階，晉入統領階了。

當然，陳浩然這種可說是異類中的異類，輕輕鬆鬆的便是修煉到尊者境界，超過了大多數的同輩，甚至能越階威脅到將階強者。

「哼，小子，匹夫無罪，懷璧其罪，遇上我們，算你倒霉！」那人搖了搖頭，似乎是婉惜着什麼，說完，便是雙掌一錯，和身撲出！

陳浩然只覺一陣勁風撲面，那一掌已然是直劈其面門！

「好厲害的掌風，這竟是一套尊者級的掌法！」陳浩然雖然狼狽不堪，但畢竟境界和眼力擺在那，一眼便是看出這套掌法不凡。

陳浩然舉起手來，想要格擋，卻發現只要他一動，全身便是劇痛！

砰！

反應稍慢，便是手臂中掌，一道瘦削的身形狼狽地向後飛出，正是陳浩然。

砰...

陳浩然狠狠的撞上了不遠處的大樹，讓其一陣搖曳。

嘩啦...

陳浩然一口鮮血夾帶著月炎噴出，舊患新傷齊齊爆發，讓他直覺五臟六腑都是要碎裂了一樣。

「再來！」出掌那人微一皺眉，顯然是不太滿意，要知道他雖然修為未到，但那可是尊者級別的掌法！

別人或許沒有發現，可是他自己心知肚明，這套掌法是他一年多前在這無盡之森中與人爭鬥，意外雙雙墮進一個深淵之中。沒想到大難不死，必有後福，他卻是在深淵中發現了這套掌法傳承，習得這套《疾風掌》後，實力大增，於是便一舉擊殺仇敵，脫困而出。

自此，這套掌法便成了他的趁手武技，也就是憑著這套《疾風掌》，在同輩之中可說是無人能出其右。

沒想到眼前的這小子卻是如此經打，讓他面上有點掛不住。

「劉百桓，你不是說他是八大寨中統領階下第一人麼？怎麼連一個無名小子也是殺不掉？」那「大統領」皺了皺眉，朝著身邊的那人問道。

「回大統領，羅堅隊長的確是隊長階的佼佼者，只是對手有點邪門，要不要屬下...」

那劉百桓神色恭敬至極，畢竟眼前的這人在八大寨中，地位好比他們高得多了，若是一個不慎，得罪了眼前這人，恐怕怎麼死也是不知道的。

「羅堅啊羅堅，你可千萬別在這時候掉鏈子啊...」

這劉百桓心中暗暗叫苦。

原來這大統領這天忽地心血來潮，便是隨意帶著兩個手下出了八大寨的領地尋寶。要知道八大寨在這無盡之森也算是稱霸一方的大勢力，領地少說也有方圓萬里，八大寨的人一般都是在山寨裡面生活，修煉。

修煉，可不只是吞吐天地靈氣，還需要有機緣，因此，許多八大寨的強者便是把目光放在無盡之森中，不時有強者離寨尋找機緣。

就像是那羅堅，也是偶然在無盡之森中尋到了一套掌法傳承，從平平無奇的隊長階一躍為八大寨中的隊長階第一人。

碰巧，這天這劉百桓知道了那大統領要外出尋找機緣，便是找上了自己的老友羅堅，好與大統領打好關係。

追到live

正文十 獸化

這劉百桓與羅堅本同為隊長階的好友，彼此修為相近，性子也是甚為投契，只是這劉百桓天賦較好，搶先一步晉入統領級。這劉百桓倒也夠義氣，晉升後也沒有忘記自己的好友，遇上了機會便是找上了羅堅，一來尋尋機緣，二來也是與那大統領打好關係。

那大統領自然是知道他們要巴結自己，然而，外出尋找機緣可說是危機重重，有兩個手下為其打打下手，探探路，倒也不錯。因此，雙方一拍即合，彼此心照不宣。

砰！

砰！

砰！

一掌又一掌，那羅堅雙掌如風，狠狠的擊在陳浩然的身上，接連的牽動著陳浩然的傷勢，讓他連連吐血，眨眼之間，陳浩然已是滿身血污，其狀極爲慘烈。

「陳浩然，放手吧。別再壓制了。」識海中，老芬的話語像是帶著魔力，讓他不期然的放鬆著。

陳浩然本來便是要狼化，只是他隱隱感覺得到，這次的獸化，可不容他控制，若是失控，恐怕他便是會變成只知殺戮的怪物。

「要...放棄了麼？」陳浩然雙眼已然失去焦點，在此刻，他只覺得好累...好累。

從現世被轉化，到身處異域，相距不過數星期，但卻是連連面對著強大無匹的敵人，在這刻，他只想放棄了。

罷了，罷了...
漸漸地，陳浩然的意識開始模糊，最後便是眼前一黑，什麼都不知道了。

「這小子...竟然在這戰鬥中合上了雙眼？是放棄了嗎？」那劉百桓不屑的撇了撇嘴，畢竟臨陣退縮已是可恥至極，沒想到這小子竟是臨陣放棄了，連「退縮」也是不敢，只懂得站著待死...

逢！

忽地，陳浩然雙眼一張，一雙血紅的雙眼圓睜，眼神之中，泛著滔天的怒火和不甘。

一瞬之間，殺意升騰，一道肉眼可見的光束從陳浩然的頭頂直沖天際，並瞬間在半空中擴散。

嗡！

一道能量波動弧形的擴散，把在他面前的三人都是迫得退後一步。

「這是什麼？」那大統領面色大變，頓時意識到，面前的年輕人可絕對不是他所能挑戰的。

他也算是當機立斷，也不打任何的招呼，轉身便跑，全身元力運轉到極致，以前所未有的速度逃跑。

那羅堅和劉百桓被拉股氣勢逼得倒退數步，同時面色一變，但卻不是因為點子扎手而萌生退意，而是在大統領面前失威，不但沒結交到那大統領，還丟了大統領的面子，若是那大統領怪罪下來，大家都是擔當不來。

當下那劉百桓手一揮，一柄長劍便是顯現在手中，一劍在手，他頓覺與虎添翼，朗聲對著陳浩然說道：

「哼，裝神弄鬼，看你爺爺來斬你！」

說罷，便是長劍一振，一劍刺出！

只見陳浩然雙眼空洞，血紅的雙眼直直的看著這一劍，像是反應不來一般。

「流水劍法！」多年老友，那羅堅自然認得這套劍法，這可是一套上古劍法的殘篇，縱使是殘缺至極，但卻也是足足有尊者高級的級別，比之那「疾風掌」只強不弱，更甚的是，這流水劍法有著半絲的流水之意蘊含其中，劍意連綿不斷，厲害之極。

縱使是那大統領，面對這流水劍法也是必須小心應對，畢竟這劍法的意境在同階之中已屬上乘，如果不是那大統領修為高深，之差半步便是踏進尊者階級，恐怕還真壓制不住這劉百桓。

三吋...

兩吋...

一吋...

眼看劍尖便是要把陳浩然釘在地上...

「吼！！！！」

獸吼響徹整片森林，只見陳浩然全身的毛髮再也壓制不住，不由自主的急速成長，同時間，他的手掌也是變為狼爪...

狼化！

這是傳說生物常見的殺手鐧，回歸自己的原型而作出更強力的攻擊，縱使陳浩然從沒使用過，但也大概知道，若是在獸化的時候遭受重創，輕則餘生都是被困於獸形，重則永世失去靈智，如走獸無異。

冰！

清脆的一聲，狼爪緊握成拳，一拳砸下劍菱，這靈階初級的長劍竟是應聲而斷！要知道這劍可是入階的兵刃，非平凡兵器可比。

當初富臨公子的長劍同樣也是入階的兵刃，在陳浩然的手勁之下，仍舊是報廢收場，

然而，當初陳浩然畢竟同樣也是有著兵刃在手，如今他可是一拳把入階兵器砸得粉碎！

可見他體內正在醞釀著何等狂暴的力量。

「什麼？這可是入階兵器！不是那些隨街可見的凡兵，竟然被這小子一拳轟碎？」若不是這柄長劍已經跟隨了他數十年，他會還以為這是豆腐做的道具！

然而，他畢竟為經驗豐富的統領階高手，稍一遲疑，便是把手上的劍柄朝著陳浩然扔去，身上元力翻騰，瞬間形成一個領域，朝著陳浩然壓去！

轟！

陳浩然看也不看，直接一拳轟在領域之上！

那領域頓時震盪不已，那反震之力甚至經由那領域傳遞至劉百桓的身上。

噗！
劉百桓身體一陣劇震，一大口鮮血吐出，那快要形成的領域也是瞬間破裂，化為元力的碎片寸寸碎裂。

陳浩然眼中無悲無喜，彷彿一切都與他無關，身上的月炎仍舊是不停的冒出，但卻是再難讓他感到疼痛。

「吼...」

一聲低吼，陳浩然撲倒在地上，銀白色的毛髮不斷生出，眨眼之間便是變成了一隻巨狼。

「這是...狼族！」那羅堅一聲驚呼，叫道。

「狼族怎麼會出現在這裏？」那羅堅倒也見多識廣，一語道出眼前的巨獸。

雖不說狼族有何難認出，只是這絕跡了千百年的種族，竟是在這一瞬間出現了！
讓他大為驚訝。

然而，還未來得及震驚，一道銀白色的影子便是在他眼前閃過！

砰！

粗暴的一拳，把他整個打得倒飛而出，狠狠的撞上了後方的巨木！

只見他胸口下陷，口中吐著血沫，艱難地呼吸著！

然而，他已是出氣多進氣少，眼見是不活了。

「百桓兄...」那羅堅臉色一白，沒想到眼前的那小子的實力竟是如此恐怖，一想到自己剛才還狠狠壓在下風的小子竟能一瞬間打爆比自己更強的劉百桓。

「吼！」陳浩然雙眼空洞，顯然神智已失，整幅身軀也是隨著本性而行，只見他用力一扯，一顆心臟便是從那劉百桓身上挖出！

陳浩然看也不看，像是吃蘋果一樣，一口咬掉半顆心臟，蠻有味道的咀嚼著。

「咯咯咯...」那羅堅已是被嚇得雙腳發抖，牙關不斷的打顫著，眼前的小子在一瞬之間變得如斯可怕，讓他有點反應不過來，雙腳像是被注了鉛一般，怎麼也使喚不了。

陳浩然一口吞掉剩下的半個「蘋果」，長形的舌頭舔了舔狼嘴，嘴角微挑，斜斜 的看著眼前的羅堅，就像是看著什麼點心一般。

「跑...快跑啊...」羅堅面如土色，但雙腳卻是絲毫不動，有如被釘在了地上一般，讓他動彈不得。

咔啦！

一聲清脆的響聲，陳浩然一口把羅堅的頭顱咬下，再一口咬碎！

像是聽到了聲響，那大統領匆匆回過頭來，卻是看見了自己的手下被一隻巨狼一口咬掉頭顱的一幕，頓時嚇得魂飛魄散，腳上的速度又是加快了幾分。

－－開什麼玩笑！

那可是統領階初期！

要是他自己對上了，也只能以強大的修為將其壓過。
而且那套流水劍法更是來頭甚大，若不是與他修煉的功法相衝，就是他也會出手搶奪！

沒想到竟是瞬間被秒殺了！

「流火飛遁！」他一咬牙，身上燃燒起一陣紅光，速度便是瞬間提升了一倍！
身形猶如脫弓之箭。飛快的往著八大寨的方向奔去。

這大統領年幼時遇險，得高人所救，那高人見其筋骨不錯，便是將其收留，帶進了八大寨，不但如此，更是把一套極為高級的功法傳授予他，讓他修為從此突飛猛進，一躍成為八大寨的外寨大統領。

這套功法名為《洪火訣》乃是為先天火體的人而設的功法，這大統領便正是這先天火體的傳人。他修煉火屬性功法時，可說是事半功倍，不到二十之齡便是踏進了統領階，現在雖然年近三十，但卻是半隻腳踏進了尊者的層次，這天賦不可謂不可怕。

陳浩然一抬頭，看向大統領奔逃的方向，眼神中閃過一絲貪婪。他能清楚感覺到，這人身上的血氣比剛殺掉的兩人都是要濃厚的多，對現在的他而言，無疑就是大補！

更甚的是，那先天火體的氣息更是吸引著他，他清楚感覺到，只要他把這先天火體的體質吞噬了，修為便是能更進一步，甚至面對那月炎時，也不至於這麼狼狽。

砰！

丟下了羅堅的屍身，陳浩然身上元力一陣湧動，身後展開兩隻蝠翼！

逢！

雙翅一搧，一陣怪風便是席捲開來，陳浩然身形隨即一閃，猶如流星趕月，瞬間便是隨著那大統領追去！

那大統領的身法小說也是尊者階級的，乃是他賴以逃生的絕技，有數次遇上了難以匹敵的對手都是以這門「流火飛遁」逃過一劫，可說是極快，他也有著信心，身後的那小子即便再強橫，也絕對不能追上自己。

所以佢係變一隻狼而唔係狼人？

係

我一直以為會係變狼人

失控

正文十一 山門前

那大統領身形極快，縱然對自己的身法信心十足，但他仍隱隱的有着如此危機的感覺－－必須回到八大寨中才能安全。

直覺告訴他，身後的那小子，恐怕是此生遇上最可怕的對手。
修行者，一向都是十分相信自己的直覺，這種直覺，往往能救他一命。

因此，在他感受到陳浩然那股氣息之後，便是當機立斷，立刻撇下兩個手下，轉身便走。

此刻，他只覺這個選擇無比的幸運，就連同為統領階的劉百桓都是瞬間被秒殺，換上自己，恐怕也不過是能抵擋數招而已。

饒是他自覺天縱之才，也是不得不承認，這劉百桓身上的流水劍法，可是自己那《洪火訣》的剋星，若不是自己修為境界稍勝一籌，恐怕那大統領之位，便是要易位了。

畢竟這八大寨中，實力為尊，若是一個不察，修為境界落後於人，在山寨中的地位便是會一落千丈。百年來，無數強者坐上了「大統領」之位，卻是無法久居高位，甚至修為被屬下追過後，便是一蹶不振，從此淪為八大寨中的最底層。

那劉百桓雖然才剛晉升為統領階，但已是有著成為大統領的苗頭。因此，這次外出，這大統領也是帶著半分試探的意味，若是這劉百桓有著將自己取而代之的野心，便是會出手除掉他。

要知道即便是這個「大統領」，年齡也不過是半百不到，在修行界中，可說是天資聰敏之輩了。而那劉百桓更可算是天賦洋溢之輩，不過三十多歲便是踏入統領階級。雖說人類修煉的速度比傳說生物為快，但不到三十歲便是踏足統領階級，天賦可算是很不錯了，就連這「大統領」都是感到了一絲的危機。

更重要的是，他們修煉的功法都是帶有半點「道」的韻味，雖然未算得上是道韻，但也是有著道韻的苗頭了。

沒想到，卻是遇上了陳浩然那個怪物，本來有著衝擊大統領之位的劉百桓也是被殺身死。

不得不說，這大統領的「流火飛遁」的確是有點門道，不過數十息，便是縱橫百里，奔回八大寨的山門前。

這八大寨依著山脈而建，山門龐大無比，可容二十多人並肩而出。山門之後，隱約有著八個山頭聳立，想來便是這八山寨的內門所在。

而這山門看上去雖然是巨木砌成，但這可不是一般巨木，而是鐵蜆木所砌成。方圓萬里之內，最堅固的樹木，無疑便是這鐵蜆木了。

當初建這山門可是花了二十多年的時間才算完全建成，就連城樓，馬道都是一應俱全，讓這八大寨的完全便是木製的堡壘，讓這山門在百多年來，不論來敵有多強，這山門也是巍然不動，守護著這八大寨。

「什麼人！」一聲吆喝響起，一股股強橫的氣息在八大寨的山門內冒起，當中有些氣息可是連大統領都是忌憚不已！

但此刻，這大統領卻是巴不得那些氣息越強越好。只因他已是感覺得到，後方的壓力越來越大，那股濃厚的殺氣正在逐步的逼近他。

「是我！」
那大統領連忙停住身形，亮出身上的腰牌。

「這不是外寨大統領麼？怎麼這麼狼狽？」城樓上，一把譏諷的聲音響起，朝著他問道。

那大統領面色有點難看，但還是開口道：「是張林麼？我遇上了一點麻煩，快開山門，讓我進去！」

「哦？堂堂外寨大統領也會遇上麻煩？」那把譏諷的聲音好整以暇的問道，可見兩者極為不和，那大統領越急，他就越不開山門，嘔心一下這大統領也是好的。

原來這大統領與這張林本是共同爭奪這「大統領」之位的人選，兩者誰也不服誰，最終以比武的方式決定誰能坐上這個位置。

後來這張林與這大統領戰至三百餘招，最後以一招半式敗給了這大統領。

不過這張林運道不錯，被八大寨的高層相中，收為徒弟，地位卻是一下子爬到這大統領的頭上了。

縱然如此，這張林卻是對輸給了大統領一事耿耿於懷，拜在高人門下後，修為大進，便三番四次的找這大統領決鬥。

這大統領自知不敵，便是避而不戰。

後來被逼得急了，便是帶著兩個手下外出尋找突破的機緣。

沒想到機緣沒尋到，反倒是惹來一尊殺神，一路追殺著他。

「張林，別說了，先讓我進去！」這大統領已是感到背後的殺氣越來越強，急忙的叫道。

「哼，好吧，進來後跟我打一架！」那張林冷哼一聲，倒也沒再為難他，當下便是下令手下開山門。

這大統領一臉焦急，想必是惹來了不少的麻煩，他與大統領雖然不和，但卻也懂得輕重緩急，待得那大統領回寨，再慢慢跟他算帳不遲。

那大統領面色一黑，這張林實力大漲，他可沒有信心勝之。

紮紮...

巨木砌成的山門緩緩打開，讓那大統領神色也是為之一鬆，進了山寨後，便是能擺脫那個煞星了...

「那是什麼？」張林驚愕的聲音傳出，還沒待那大統領反映過來，他便是感覺都背後一痛！

噗！
一聲悶響，一柄銀劍從這大統領身前穿出！

「什...麼...？」他緩緩轉過頭來，卻見一隻巨狼，雙腳站立如人，手上拿著一柄元力凝成的長劍，準確的刺進了他的心臟！

那巨狼的雙眼中，隱隱的透露出狡黠之色。

這一劍的時機可說是妙至巔毫，在他最為放鬆的一刻，一劍滅絕了他所有的生機！

這可是他感到最為安全，最放鬆的一刻，身上的防備可說是全無！

這刻，恍如迴光返照一般，他一瞬間心如明鏡：那怪物分明已經早在自己背後，像貓戲老鼠一般，欲擒故縱，待得他最放鬆的一刻，方才出手，一劍滅絕了他的生機！

「啊啊啊啊！」這大統領畢竟為統領階級的巔峰強者，縱使一身生機被滅，但卻是一時未死，身上元力不要錢的湧出，右手手掌漸漸變得赤紅，隱約有著火炎閃鑠...

呼！

他猛力的向後一揮！

這一掌毫無章法可言，只是凝聚了他數十年的功力於一掌之中，威力可說是強光至極！

赤紅的一掌向後揮出，在半空中劃出了一道紅色的痕跡。

「啊啊啊啊啊！死吧！」

同歸於盡的一掌，讓山寨內的張林都是忌憚不已！

這大統領不愧為成名多年的統領強者，拼死一擊之下，竟連尊者都是要稍避鋒芒！

如此迅猛的一掌，那巨狼見了，卻只是輕蔑的一笑。

下一刻，那巨狼果斷收劍，飄然退開。

呼...

一掌擊在了空處，讓那大統領胸口為之一悶，奮力一擊，卻是打空了！

讓他難受至極，一身凝聚的力量再也無法掌控，元力從他的手掌迅速回流，衝回他的丹田之中！

哇...

洶湧的元力就像是一個大錘一般，狠狠的擊在這大統領的丹田上！

饒是他經驗再豐富，修為再強橫，此刻也是無法緩過氣來！當下一大口鮮血吐出，神態萎靡至極。

「你...為何要...避開？」一瞬之間，這大統領就像是老了數十年一般，氣息跌到極點...

「嘿嘿嘿嘿...桀桀桀桀桀」巨狼仰天大笑着，像是看到最有趣的事物一般，看向大統領的眼神戲謔至極，彷彿剛才一切，不過是一場惡作劇。

「你...」那大統領雙眼圓瞪，體內的一口氣再也緩不過來，頓時氣絕而死。

死不瞑目！

正文十二 大鬧山門

「你敢！」

一聲驚怒交加的吆喝響起，元力震盪之下，更是震得眾人耳朵都是嗡嗡作響。

張林雖與這大統領雖然多年不和，但卻是只是明面上的針鋒相對，年紀天賦都是針尖對麥芒，難分高下。

多年下來相爭，卻早是發展有如亦敵亦友一般。雖口頭上互不相讓，但卻早已習慣了這種爭鬥。

沒想到，如今這大統領卻是死在了自己的面前。

陳浩然看了看他，嘴角不由自主的一咧，劃出一道猙獰的笑容，下意識的伸出爪來，朝著那大統領的腹部一插！

嘶啦！

尖爪劃破皮肉，從他的身體中抽出一顆內丹。

修煉者，都是會在體內結成一顆圓滾滾的內丹，是匯聚了這人一生的修為結晶。傳說生物身上的則名為妖丹，而人類修真者身上的，則是內丹。

然而，強奪別人的內丹可說是修真界的大忌，在人類修真者當中，一旦發現，便是人人得而誅之。加上人類修真者可無法輕易消化別人的力量，必須以邪派功法抽取他人的力量。這些邪派的功法可說是副作用極多，讓修煉了的人往往都是血腥，暴戾至極。

然而，這些邪派功法修煉者被數次討伐之後便是死得七七八八了，縱然有着一兩道傳承，也是紛紛被打得閉門隱居，從此不問世事。

但對於內丹，傳說生物可是沒這麼講究，在生死之鬥後，把失敗者的內丹一把吃掉，可說是最尋常不過。甚至那狼族中，更是能完全冇副作用的吞噬其他死去同伴的力量。

但同類相殘，始終不為人類修真者所接受。因此，人類修真者看到了傳說生物，必定鄙視之極，視之為蠻夷。

然而對於傳說生物而言，卻是毫不在乎，你愛怎麼說便怎麽說吧，畢竟力量才是永恆。
蠻夷又怎麼了？我就是被你強！

當然，傳說生物也是有著高雅的種族。像是吸血鬼一族，出現的時候總是穿著西裝禮服，表現得彬彬有禮，可說是比人類還「人類」。

陳浩然單手拿出那顆內丹，身上元力催動，便是感到一絲絲火熱的力量湧進身體裏...

漸漸地，他便是能感覺到，自己對於火屬性的力量掌控更強了，身上原本燃燒著的月炎也是不再讓他感到灼熱難擋，雖說無法完全掌控那狂暴的月炎，但卻已是讓身上無時無刻的痛楚緩和了一點。

「你敢！」張林大聲怒喝，不論這大統領是否與他不合，但這大統領始終都是八大寨的人，更是外寨的大統領，地位雖與他略有不如，但也不算是小人物了。

當下便是一拍山寨的欄杆，飛身而出，從山門的城樓上飛身而下。

這山門雖然高，但在他眼中，還不算什麼。

「在下荒寨內門弟子，張林，閣下何人？」

八大寨，便是八個實力強橫至極的山寨組成的組織，在這無盡之森中可說是稱霸一方，是無盡之森內，人族的大勢力。

天地玄黃，日月洪荒！

便是是這八個大寨的名字，張林所在的荒寨，雖然排名最尾，但卻也是強橫至極。以張林尊者級別的修為境界，卻只能在位列最後的荒寨當個內門弟子，在他之上，可還有真傳弟子，什麼執事、長老的職位！

更別說那大統領，統領階巔峰的修為境界，卻是連內寨都進不了。只能守在這山門中，當個外寨大統領。

可見這八大寨，說是龐然大物也不為過。

陳浩然此時已然失去理智，只剩下那一股在骨子裡的野性支撐著他行事，自然是不能回應張林的提問。只見他雙眼放空，身上隱約閃鑠着火光，雖然這月炎仍是灼熱無比，但他此時卻已經像是習慣了一般，身體早已停下了顫抖，只是渾身的肌肉繃緊著，不時有着一絲絲的黑氣從他的身上蒸發而出。

這些黑氣可是他身體內的雜質，如今卻是一點一滴的被那月炎提煉而出。

「哼！」見他不答，張林一聲冷哼，長劍出鞘，直指向陳浩然而來！
他也是知道眼前這傳說生物不好對付，一出手便是巔峰的一劍！

伏！
一劍破空，速度卻是極快，且沒有一絲的元力溢出，遠遠看去，便是會覺得這與凡人的一劍無異，如此的樸實無華。

然而，這卻是他將全身的元力都封進了這一劍之內，沒有任何一點流出或是浪費。

好個張林，竟然是隱約的摸到了劍韻的味道！
要知道殺伐之道，劍道可說是巔峰的一道！雖說這一劍距離劍道甚至是劍韻都是相去甚遠，但卻已是實打實的摸到了劍韻的邊緣！

張林一劍劈出，心中更是暗暗的得意了起來：「我這劍快將晉身至『韻』的層次了，若是再進一步，只怕便是八大寨的核心弟子都不是我的對手吧！嘿嘿，到時讓我得到更多的資源，便是能一步步的站穩於強者之列！到時候，什麼玄寨，地寨的弟子通通都不是自己的對手！」

劍光隱隱，樸實無華的一劍很快便是到了陳浩然的眼前！

只見這張林的面目也是興奮得扭曲了起來，心中已是浮現著通常核心弟子的大位，受一眾師弟妹的敬仰...

至於眼前的小子，雖然是傳說生物，但對於自己而言，還不過是踏腳石而已。

「這劍樸實無華，返璞歸真，從今以後便是稱為『歸真劍』吧！」張林心中暗暗得意...

「歸真劍！」
張林一聲斷喝，快劍已然指到了陳浩然的面門！

化身為狼的陳浩然見狀，眼神也是開始變得凝重起來，雖然自己修為足足有着尊者巔峰，比著眼前的張林強上一籌，但那也是受傷之前的事了。如今被那九天玄雷擊中，全身經脈大傷，甚至花了好幾天也只是好上了幾成，比起自己巔峰之時弱上了不止一籌。

狼人的回復雖然強橫，但那還是得看看那是什麼傷啊！

九天玄雷這般的神術可不是一時三刻能治愈的。再加上月炎焚身，那可說是讓他雪上加霜，一身實力十不存一，比之眼前的那張林也不是強得上多少。

「張林這小子，這一劍好厲害，恐怕連尊者巔峰都能威脅得到！」

八大寨內，一聲蒼老的聲音響起，讓在山門眾人都是暗暗點頭，八大寨的高手可不是吃閒飯的，遇上了有人在山門外挑釁，自然不會毫無反應。相反，卻是不同修為境界的高手都是在山門之後摩拳擦掌，只待高層一聲令下，便是一擁而上，把門外的那小子擒殺！

八大寨的尊嚴，豈是等閒能挑戰的？

正文十三 八大寨

八大寨屹立於無盡森林上百年，早已少有對手，這無盡森林號稱「無盡」自然是廣渺至極，即便有著能與這八大寨相抗的勢力，也是相隔十萬里以上，畢竟八大寨這種龐然大物，沒事誰會去得罪？

但這陳浩然卻是神志已失，糊裡糊塗的便打到了八大寨的山門前，還在眾人面前生生格殺了八大寨的外寨大統領。

統領階巔峰，在八大寨中雖不算稀有，甚至可說是一抓一大把，死了便是死了，反正只是外寨的統領。對八大寨而言，外寨的弟子其實都只是外圍人員，與僕役一般無二。

「嘿！」張林將胸腔間的殘氣吐出，手上一劍的氣勢驟然暴起！

一時之間，三尺青鋒上的光芒大盛，就如一個小太陽一般耀眼！

璀璨的劍光讓陳浩然都是不禁閉上了眼睛。

「臨敵之際，竟然閉上了眼睛？」張林心中暗喜，兩方對敵，五感尤其重要，要是閉上了眼睛，無疑是束手待斃！

卻見陳浩然雙眼緊閉，半狼半人的身軀微微一震，渾身毛髮也是因為那刺骨的劍意微微豎起...

「好厲害的劍勢！張師兄的修為越來越厲害了！」山門內，數名年輕的弟子雙眼放光，仰慕的看著張林。

這張林出身自外寨，憑著自己的實力一步步爬進了八大寨的荒寨，雖然荒寨在八大寨中位列最尾，但卻是一點也不弱，單是一個荒寨的平均實力，便是比在現世的杏壇中學強上好幾倍！

而在八大寨中，外寨根本便是上不了檯面的小卒而已，真正有着才能的子弟都是八寨高層的子女輩，或是八寨高層從各地網羅而來重點培養的天才。

這張林憑藉著自己的努力一步步的晉升成八寨的內門弟子，在外寨也是轟動一時，甚至引起了外寨中一股的修煉狂潮。就連剛死去的外寨大統領也是感到不少的壓力，拼了命的尋找機緣。

沒想到命是拼了，但機緣卻是沒能尋到。

「張林師弟的實力上漲得好快！」山門內，數道身影也是悄悄交頭接耳，正是張林的數位師兄。這張林在這些年來給他們的壓力可是不少，單看這劍光，恐怕連他們都是接不下來！

「蔣師兄，這張林實力提升得好快...要不要找個機會把他...」當中一人帶點諂媚的看著身前的一人，手上做出了一個「抹脖子」的動作，示意要把這張林做掉。

「你傻啊你，他既然在山門前顯露實力，只怕已是引來不少長老的注意了！要怎麼暗算他？」那「蔣師兄」一掌拍在那人的頭上，頓時讓他矮上了一截。那被稱爲「蔣師兄」的身影魁梧至極，幾乎可以比得上現世時的凌覓柏！

刷！

似慢實快的一劍直刺向陳浩然！

一股極大的壓力不斷的逼近，這一劍，足以開山劈石！

驀地，陳浩然的雙眼一睜！

一股狂暴的氣勢隨之暴起，幾乎便是要直追張林的一劍！

要知道張林由飛身而出，到出劍的那一刻，無時無刻都是在醞釀著氣勢，到一劍刺出，他的劍勢已然逐步攀升至巔峰，但是他卻死死的把那氣勢都壓抑在那一劍中，這才有著這樸實無華，返璞歸真的一劍。

然而，這劍劈出後，還是壓抑不住那龐大的劍勢，一下子爆發了起來。

饒是如此，這已非一般的尊者能接得下！

陳浩然，能接得下麼？

一時之間，數百道目光聚焦在陳浩然的身上。

他，能接得下麼？

接不下！

刷！

一劍快極，劍光迅速閃過！

在陳浩然的狼相之上，隱約有著一絲忌憚之意！

刷！

一雙蝠翼瞬間展開，在極不容髮之際用力的一搧，身體同時急促的向後仰！

呼！

勁風吹起，塵土飛揚，陳浩然的身影瞬間急退，同時把張林吹得退後數步！

「好快的身法！」張林心中一凜，自己甚為得意的一劍，竟然是落空了！

劍上的手感告訴他，這一劍應該是沒命中對手！

張林劍一揮，半空的塵土憑空分開為兩邊，露出不遠處的陳浩然。

只見陳浩然一身銀白，半人半狼的身姿挺立著，背後卻是詭異地張開著兩道漆黑的蝠翼，在一身銀白的毛髮間，一道鮮紅的軌跡從他的右脅直蔓延至左肩！

這道血痕在銀白的毛髮下，更顯猙獰。

「吼！」

陳浩然受創，不禁痛吼一聲，他的身法雖快，在絕不容髮之際躲過了那一劍，但那劍勢是何等的迅猛，那劍氣仍然劃破了他的胸膛！

饒是他皮粗肉厚，那劍氣仍然讓他開腔破膛！

「閣下好快的速度，難怪敢在我八大寨山門前放肆。」張林劍眉一豎，雙目緊緊的盯著陳浩然。

然而陳浩然此刻顯然不能回應他，陣陣劇痛攻上大腦，加上體內的月炎灼燒著，讓他好一陣吡牙咧嘴。

然而，狼人不愧為回復最快的傳說生物之一，剎那之間，那創口便是以肉眼可見的速度癒合着。

「閣下何人？在我八大寨山門之前公然殺人，是否不把我八大寨放在眼內？」

見陳浩然不答，張林一皺眉，再度開口問道，語氣間已然是不耐煩至極，若不是眼前這傳說生物修為不弱，他也不會跟他廢話，直接上前拿下便是了。

半晌，陳浩然銀白色的毛髮一抖，身上的劍傷已是好得七七八八，那原本縈繞在傷口不散的劍意也是盡數驅走了。

「好可怕的回復！」張林心中又是一凜，眼前這傳說生物，雖然尚未向自己使出一招一式，但卻是展露了絕快的速度和強大的回復能力！

恐怕...他背後有著不小的後台！

在這無盡森林中，雖然也有著八大寨這等的人類勢力，但同樣也是有著傳說生物的勢力，當中有些勢力，就連八大寨都是不敢輕易得罪的，畢竟人族的大本營遠離這無盡森林，像是八大寨這般的大勢力已然是數一數二的人族勢力了。

相反，傳說生物的勢力在這無盡森林可比人族強大得多，若不是傳說生物之間也不是鐵板一塊，互相也是爭鬥不斷，在這無盡森林中，便早已沒有人族的一席位了。

張林三番四次的詢問陳浩然的身份，也是有著試探他的後台之意。

陳浩然雖然看上去不太清醒，但萬一是某個大勢力的弟子，引來大勢力之間的碰撞，那麼八大寨便是冤枉極了...

卻見陳浩然裂嘴一笑，身後的蝠翼一動，身形瞬間一閃！

砰！

張林還未反應過來，便是胸口中掌，有如脫線風箏一般向後飛去！

尊者階初期的張林，竟是被一巴掌拍飛！

砰！

張林撞上了八大寨的山門之上，一口鮮血狼狽的吐出！

這八大寨的山門不愧為鐵硯木製成，遇上如斯大力，卻仍然巍然不動，但卻是讓張林疼痛不已，連連呼痛。

「夠了，來人，結陣！」蒼老的聲音響起，語氣冰冷至極，顯然已是動上了真怒。雖說陳浩然有可能是別的大勢力的弟子，但八大寨可不是吃素的，弟子連番在山門之前被揍了，讓八大寨的面子放何處去？

是！

一聲巨響，竟是數十個好手同時和應！

霎時，數十道強橫的身影從山門上跳下，把陳浩然團團圍住！

而家兩更，今日夜晚唔更

正文十四 結陣

「夠了，來人，結陣！」蒼老的聲音響起，顯是八大寨的高層，但對付陳浩然這等小輩，自然是用不著他出手，一聲冷喝，便是數十名尊者階級的弟子飛身而出，把陳浩然團團圍住。

「荒天囚龍陣！」當中一人低聲輕吟，正是那在山門後的「蔣師兄」！

一股玄妙的元力便是升騰而起，引領著諸位尊者級別弟子的元力，循著某種規律運行著...

隱約之間，彷彿有著一道籠牢籠罩著陳浩然，讓他很是不自在。

「吼！」陳浩然一聲怒吼，身後蝠翼一拍，便是絕快的掠出，直撲向最近的一名弟子，其勢之猛，與反擊在那張林身上的那掌不相上下！

當……

一聲震擊之后，陳浩然倒退十幾步，胸口氣血一陣翻滾，而那弟子竟是半步未退，甚至面不紅，氣不喘的穩穩站住！

「好陣法！」識海中的老芬暗讚一聲，陳浩然失去了意識，不代表他也沒有知覺。相反，他可是一直都在看著陳浩然的暴走。

但在他心中，這種暴走並不是壞事，反而有益于陳浩然。

「吼！」一擊不成，陳浩然又是一聲怒吼，手上尖爪伸出，狠狠的往前抓去！

當！

嘹亮的響聲響徹整個山門，有如金鐵相撞，陳浩然又是是身形一晃，往后踉蹌了好幾步，那猛烈的一擊又是被一股神妙的力量擋了下來。

遠遠看上去，這種法就像是一個籠牢一樣，狠狠的把陳浩然關在其中，每當陳浩然轟擊在這陣法之上，那力量便是會被陣法吸收，分散為數十道，讓那維持陣法的弟子承受。

陳浩然一人之力雖大，但那裡及得上數十人之力？

一瞬間便是被八大寨的弟子輕鬆地接了下來。

一時之間，怒吼連連，陳浩然就像是不知疲倦的野獸一樣，不斷的轟擊著陣法！

然而，任由他如何擊打這陣法，這陣法都只是連連閃鑠，便是把那股巨力分散開去，根本無法將其撼動！

「沒用的，這個荒天囚龍陣，能輕易把將階的強者活生生的磨死！」那蔣師兄冷笑一聲，說道。

這還是因為佈陣的弟子只限於尊者階級。若是由將階的長老來佈陣的話，只怕便是王階來了，也是能讓他狼狽不堪！

吼！
陣法中的陳浩然左衝右突，企圖尋找一個突破點。然而，這些佈陣的弟子雖然有強有弱，但大抵都是尊者階級以上的強者，要突破他們結成的陣法，談何容易？

只見那些佈陣的弟子面上無悲無喜，穩穩的控制著元力的輸出，眼中看向陣法內的陳浩然，就如一隻瘋狂的野獸一般。

「眾位師兄弟，待他力竭，我們便收網吧。」張林此時有點虛弱，但畢竟受傷不重，這時正在陣法其中的一角中維持著。

「呵呵，這樣看著他橫衝直撞，挺無聊的。要不，我等打賭一下？」那蔣師兄眼珠一轉，嘴角掀起一個奸狡的弧度。

「好主意！我賭他三十靈石，能堅持一個時辰！」其中一人舔了舔嘴唇，看向陳浩然的目光，就如看著獵物一樣。

「呵呵，你也太小看他了，我賭他三十靈石，一個半時辰！」另一把聲音響起，壞笑著說道。

「哼，石師弟，你也太看得起他了吧，依我說，半個時辰足以！我賭五十靈石！」另外一人高聲的說道。

「哈，他畢竟最起碼也是尊者階級的修為，怎會這麼弱？我也賭一個時辰，三十靈石！」

「蔣師兄呢？你怎麼看？」一個修為境界稍弱的弟子看向蔣師兄，問道。

那蔣師兄得意的挺了挺胸膛，似乎那師弟詢問他的意見是件很是光榮的事一樣：「咳咳...」

他裝模作樣的乾咳一聲，開口道：「依我看來，兩個時辰吧，畢竟他可是一掌打飛張林師弟的強者啊！」

語氣間，更是強調了「強者」二字，而且更是挑釁的看著張林。這張林展露出來的實力，無疑已經是威脅到他。

讓他潛意識的把這張林也是放在了對手位置上。

「張林師弟，你怎麼看？」蔣師兄滿有深意的看著張林，點名問道。

張林面上一抽，這蔣師兄怎麼那壺不開提那壺，自己雖然一招落敗，但卻也是先在對手的胸膛劃上了一劍啊...

雖然看上去沒啥大礙，但也勉強可算是兩敗俱傷，陳浩然的那掌雖然迅猛，但他借著倒飛而出的那離心力，倒也是卸了不少力。

理論上兩者都不算受了大傷，怎麼這蔣師兄說得像是自己慘敗在對手手中似的。在他心中可是一個勁的叫冤...

雖然看上去自己的實力還是稍遜一籌，但也不算是慘敗啊...

可那蔣師兄卻是似笑非笑的，有意地把他這挫敗放大來大做文章。

「師弟不知。」張林一抱拳，低下頭，說到。只是眼中卻是閃過一絲冷冽，看來這蔣師兄，可是跟自己槓上了。

「呵呵，張林師弟經驗尚淺，蔣師兄您還是不要逼他了。」蔣師兄身旁的一名內門弟子見狀，呵呵一笑，開口說道。

這更是一下子把張林歸類為「經驗尚淺」一類了。

張林更是臉上一黑，心中已是把那名內門弟子歸類為那蔣師兄一黨。

將來若是正面對上那蔣師兄，想必也是要小心一下那位內門弟子！

「吼！」
卻說那陳浩然，在那荒天囚龍陣中左衝右突，仍是不得要領，反倒是那荒天囚龍陣卻是越縮越小，像是一個金剛圈一般，逐漸收窄着，只待陳浩然稍為顯露出一絲疲憊，便是會一擁而上，將其分屍。

敢以尊者階修為大鬧八大寨的，無疑便是廁所點燈，找死！

轟！

又是一聲巨響，陳浩然一個踉蹌，又是退後了幾步。

連番震盪之下，識海中暫時沉睡著的意識彷彿也是一動，開始有著一點要醒過來的跡象！

砰砰！
陳浩然雙掌齊出，擊在那蔣師兄之前！

那蔣師兄冷笑一聲，卻是半步不退，反倒是領著整個陣法再踏前了一步！

嗡！

一聲嗡鳴，那陣法再度收縮了一圈！

如今在陳浩然的周圍，便只剩下三步的活動距離！

答答...

反震之力再度激盪，讓陳浩然有時倒退了兩步！

身上的氣息又是微弱了一絲。

連番纏鬥之後，陳浩然那彷彿無底深潭般的元力也是開始告竭，身上那原本滔天的氣勢也是衰敗了起來！

隨著那狂暴的力量有所收斂，陳浩然的意識也是逐漸的恢復著。

咕嚕咕嚕...

這是一篇深不見底的血海，陳浩然的神魂靈體在那血海中不斷的下沉着...

轟！
震盪不斷傳來，不斷的震動著陳浩然的神魂靈體。

終於，那道神魂靈體徐徐的睜開眼睛。

在那血海中，陳浩然的神魂靈體不斷的向下沉沒着。

那睜開了一線的雙眼失焦的看著血海，不斷的向下沉著！

忽地，一道月光閃過他的腦海，照射進識海外之中...

月...他伸出手來，竭力的想要抓向那道月光...

然則月光距離地球的距離何止十萬八千里，雖然這是在陳浩然的識海中，可他就是偏偏夠不著。

「月！！！！」

月!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

正文十五 月神

迷糊之中，一道曼妙的身影和那月光重疊著，慢慢形成一道淒美的背影...

「月！！！！」

這是陳浩然心中的一道心魔，彷彿便是眼睜睜看著最親密的人被殺一般，那股無力感和愧疚一直縈繞著他不放。

每當他閉上眼睛，便是能看到那一幕不斷的重播著...

「不！」蒼月一閃身，便是擋在陳浩然的面前...

..

蒼月看著陳浩然，面上擠出一絲虛弱的笑容，像是風中的殘燭一樣，隨時熄滅。她提起沾滿血水的右手，輕柔的撫摸著陳浩然的面孔，在他的面上，留下了一個血手印。

...
「別哭...你是他的傳人...別哭...」

...

這是愛嗎？
陳浩然不知道。

或許是因為夾雜了蒼銀遺留的情緒，或許是因為蒼月是唯一對他好的女子...

但那撕心裂肺的悲痛，陳浩然至今還是歷歷在目...

每當他再度想起蒼月的身影，便是心痛如絞，心中方寸大亂。

這彷彿一頭沉重的枷鎖，狠狠的套在陳浩然的頭上，讓他重甸甸的，壓抑極了。

我愛她嗎？
陳浩然看著蒼月的背影，默默的問自己。

良久，他苦笑一聲...

嘿...

不知道。

的確，陳浩然才只有十多歲，哪裡懂得什麼是愛？

別說是陳浩然，就連活了三千一百年的銀狼王蒼銀也是似懂非懂的，至少陳浩然並沒有在那記憶、道峰這兩座山峰之中找到，什麼是愛。

陳浩然苦笑，或許這是要自己體會，才能知道甚麼是愛...吧…

「月！！！！」

聲嘶力竭的大吼，周遭的血海像是一剎那間沸騰了一般，無數的氣泡在血色的汪洋中升騰，整個血海也是洶湧起來。

陳浩然那下墜的身形也是瞬間靜止，定格在那血海之中，不再向下沉！

現世。

學校中，一個留著斜劉海的男子正側着身子坐在自修室中。

他一手捧著一本《月亮城》看著，另一手則是百無聊賴的托著下巴，平凡的動作中，卻是散發出某種優雅的氣質。

「呵欠...」

不知道為什麼，他最近開始迷上了有關月亮的東西，什麼月亮星座，月亮學說，只要是有關月亮的，他都是看得津津有味。

就連明天的期末考也沒怎麼溫習，便是一股腦兒的看課外小說...

忽地...

月！！！！

一道撕聲裂肺的大喊傳來，讓原本在看書的他吃了一驚！

「什麼？」

啪啦！

他手一抖，手上的《月亮城》掉在地上，但此刻的他卻是無意拿起那本書，反倒是一拍枱面，身子霍地站起，驚懼的看著四周。

只見在那自修室中座無虛席，每一個同學都在埋首苦讀。

反倒是他突然站起，引來了幾道好奇的目光。

「吉維安...？」旁邊的一道聲音輕輕的問道。

那男子稍一定神，往聲音處看去，是自己多年的同學，娜娜。

「我...沒事」感受到娜娜擔憂的目光，吉維安面色稍霽，他吁出一口長氣，說到：「我...去洗一下臉...」

吉維安驚魂稍定，快步的走出了那自修室。

「月！！！！」

又是一聲大喊，吉維安能清楚聽到，這大喊中蘊含著的悲痛和絕望...

「啊...」
像是被那喊叫聲影響到了一樣，吉維安單手扶著牆壁，面色蒼白，心臟卻是跳得越來越快...

砰砰...砰砰...

砰砰砰砰...

他直感到體內的心臟像是要跳出來一樣...

「轟！」

一聲悶響，在他項上的項鏈突然發出淡藍色的光芒...

「唉...」一聲嘆息從他的口中吐出。

只見那原本蒼白的臉色已然是消失不見，換上的，是一副冷酷，睿智的臉孔，而那吉維安的身軀也是散發著淡藍色的光芒。

那淡藍色的光芒湧動，彷彿醞釀著深不見底的力量...

這股力量強橫至極，但此刻卻是柔順的運行在這吉維安身體的周遭，像是最安靜的羊羔一般。

但若是有旁人看見這一幕，恐怕也是會嚇個半死，若是這力量暴走起來，恐怕便是會輕易毀掉這所學校，甚至...這個城市！

「呼...沒想到，那邊也是覺醒了...」吉維安吐出一口長氣，若有所思的看著空中的遠方。

「嗯？還遇上了不少的麻煩啊...」吉維安雙眼悠遠，目光像是能看穿整個世界一樣。

「罷了罷了，幫你一把吧...」他搖了搖頭，身上淡藍色的光芒凝聚至手上，說罷，便是用力一揮，一道藍色的光芒沖天而起，往遠方飛去！

只見那藍光一閃，迅速飛到了遙遠的遠方...

「看樣子...我也要加快進度了。」他看著遠方的天空，默了一默，最終無奈的搖了搖頭，身上的藍光漸漸收斂，最後消失不見。

那冷酷的氣息也是逐漸回復，
「吉維安！你沒事吧？」娜娜從自修室內跑出，擔憂的看著吉維安。

「呃...沒事。」吉維安不著痕跡的收回扶著牆壁的左手，轉過身來，彷彿什麼事也沒有發生過一樣。

註:
吉維安的故事載於另一作者 毛鼠之之 的《月神吉維安》中
與餓狼傳說並無太大關係

不朽界。

「師兄弟們！這狼人已經油盡燈枯，哈哈，一個半時辰，不多不少！看來，是師弟我贏了！」一人看了看陣法中的狼人，得意洋洋的叫道。

只見陣法內的陳浩然早已渾身浴血，原本銀白的毛髮也是染得血紅一片，周身大大小小的傷口到時在溢血，那最凶險的傷口，甚至橫跨了他大半個胸口，再深上半吋便是會致命！

饒是狼人的回復力在傳說生物中屬數一數二，但還是禁不住這麼重的傷勢，要知道這「荒天囚龍陣」可是八大寨的鎮寨之寶，在八大寨屹立的數百年來，此陣一出，可說是所向披靡，任得敵人修為境界有多高，都是要在陣內飲恨！

陷入陣中時，只要一個恍神，便是會遭到四方八面的攻擊！

然而，那有人能一直無懈可擊的？

而在這陣法中，只要是一受傷，便是免不了有所分神，一分神下，便是會接連受傷！

這可說是無解之局！

那蔣師兄心下微微冷笑，在這荒天囚龍陣中，別說一隻統領級實力的傳說生物了，就連將階的傳說生物來了，他也有信心將其留下！

砰！

陳浩然又是一掌擊出，然而，比起一開始，顯然已是力氣不繼，身上更是破綻百出！

砰！
那蔣師兄輕易的擋下了那掌，另一手上的長劍順勢一抹，深深的在陳浩然的脅下劃上了一劍！

嗷嗚...

一時之間，陳浩然脅下霎時鮮血淋漓，痛得他嗷嗷直叫，身形再度急退！

「機會！」張林一聲清嘯，一劍朝著陳浩然的背後刺出！

噗哧！

陳浩然背後中劍，幸好，他在危急之際身影一偏，避過了心肺要害，但那一劍卻仍是結結實實的刺進了他的肩胛之處！

吼！

陳浩然背上蝠翼一展，重重的打在了張林的臉上！

啪的一聲，張林只覺臉上一痛，他竟是被陳浩然用翅膀打了一巴掌！

雖然沒用多大的力，但他臉上還是熱辣辣的疼...

看著不遠處蔣師兄臉上似笑非笑的臉容，他想死的心也是有了。

此從app store 無左紙言之後
都唔知點追返啲文好
你係連登出返就實在太好了

多謝支持 如果睇文嘅話其實幾推介penana

介面仲舒服過紙言

正文十六 流星

張林面上一紅，知道已然在眾位師兄弟面前出醜。此事一了，定必會成為八大寨中的笑柄。

一想到會成為整個八大寨在茶餘飯後的話題...

他的面上一黑，這才晉升為內門弟子沒多久，便是鬧出了一個大笑話，不但單挑不敵對手，就連以眾凌寡的結陣時也要被打上一把掌...

不是笑話是什麼？

自己好歹也是內門弟子，這一點點臉面還是要的，當下便是一聲低喝，長劍吞吐，迅速朝陳浩然背後襲來！

喝！

劍光吞吐閃鑠，直指陳浩然背上的傷口而來！

噗哧！

血花飛濺，張林這一劍可說是毒辣至極，竟是不偏不倚的再度刺中陳浩然的那道傷口！

縱是陳浩然的回復能力很強，也是禁不住這麼多的傷口，這讓他整個身軀都是搖搖欲墜的，彷彿下一刻便是會倒下來一樣。

但這陳浩然，縱使陷入重圍，但還是屹立不倒，雖說已是苦苦支撐，但已實屬難得，竟是能堅持上一個半時辰！

但其實這也與八大寨弟子所結的「荒天囚龍陣」有關，這「荒天囚龍陣」不求有功，但求無過，務求讓對手疏忽出錯，慢慢消磨對手的實力，這便能減低八大寨人手的損耗。

在這一個半時辰中，除了那張林之外，其餘八大寨的子弟可說是毫髮無傷，反倒是在陳浩然每次的攻擊後，便是會乘機在他身上劃上幾道傷痕。

不過，陳浩然可不是超人，在這情況下，是比較耐打而已，接連中劍之下，已是眼冒金星！

噗！

膝蓋一軟，便是狼狽的半跪在地上，右手撐著地下，勉強的抬頭看著對面的敵人，雙眼殺機洋溢，彷彿只要身體許可，他便是會殺個天昏地暗，直至把眼前的敵人屠戮一空！

然而，他的身體撐得住嗎？

不！體內灼燒著他的月炎雖然稍為壓制了下來，但還是不斷的燃燒著他的五臟六腑，再加上身上大大小小的劍傷，換作是旁人，恐怕便是早就倒下了。

不過這時的陳浩然，神智已失，身體也是完完全全的按著本能行事，一條筋的樣子下，才能支撐到這個時刻。

「諸位師兄弟，是時候了！轉十荒殺陣！」那蔣師兄看見陳浩然半跪在地上，心中一喜，當下便是揚聲大呼，整個荒天囚龍陣便是轉變為另一座陣法！

十荒殺陣！

這十荒殺陣可是荒寨中最強的殺陣，能在瞬息之間斬殺掉對手，那蔣師兄相信，即便是將階強者來了，也是能在半個時辰內將其斬在陣中！

只聽那蔣師兄一聲清嘯，手上長劍一抖，一股奇異的劍氣便是沖天而起！

十荒劍氣！

一旁的張林見狀，心中一凜，這蔣師兄能當上荒寨的大師兄，果然有著幾道刷子！

這十荒劍氣乃是荒寨中極少數人才能使用的劍氣。這種十荒劍氣說不清，道不明。也不能修煉出來，只能在特定的地方收集，然後加以利用，放出。

然而，這十荒劍氣卻是霸道之極，若是貿然使用，沒等那劍氣放出，那使用者便是會瞬間爆體！

歷年而來，無數荒寨的高手都想要掌控這種劍氣，但是無不失敗而回，甚至爆體而亡。

這讓八大寨的高層們束手無策之餘，也是無奈至極，坐擁這「寶山」豈能「空手回」？

於是便是想了個折衷的辦法，而陣法分攤這股劍氣，這就是這十荒殺陣的由來。

因此，沒有這十荒劍氣便是沒有那十荒殺陣，說是十荒殺陣，只不過是將那道劍氣加以利用，用作對敵而已。

但饒是如此，這十荒殺陣可說是無往而不利，無數站在八大寨對立面的對手都是在這陣法之內飲恨！

「殺殺殺殺殺！」
喊殺聲起，數十道淋漓的殺氣升騰，直逼陣法中的陳浩然！

上！

那蔣師兄眼神中閃鑠着殘忍的殺機，手上長劍閃耀著流光，飛身朝陳浩然撲來！

這時，空中忽地白光一閃！

一道流星一般的光芒劃過半空...

「嗯...白日流星...那可是大兇之兆啊...」山差內，一度蒼老的聲音響起，一個老者詫異的看著半空。

若是陳浩然能聽得見，便是會認得這正是下令佈陣的那道聲音。

這老者雞皮鶴髮，身穿粗衣麻布，拄著根拐杖，一張臉滿佈著皺紋，正肅穆的看著天邊的流星。

「這是哪來的小子，若是一個不小心，惹來了什麼傳說生物的勢力那便不好了...」那老者喃喃自語著，說道。

說罷，他便是莞爾一笑，滄桑的手掌一拍額頭：

「哎，老了，便是容易想多了，想當年，老夫殺戮果決，乃是八大寨內的兩大大煞星之一，呵呵...沒想到，也是到了這多愁善感的年紀呀...」他滿面懷緬之色，帶點感傷的看著遠方的流星，心中直感嘆著歲月就如這流星一樣飛快...

沒想到，天邊的那一抹銀白忽地一轉，在半空中滴溜溜的轉了一個圈子，便是徑直的朝著無盡森林而來！

「嗯...？沒想到那流星也是會落在無盡森林中，呵呵...還真巧了，待會老夫便出去一趟看看這流星到底是怎麼一回事。」那老者撫鬚微笑，蠻有興趣的看著那流星。

然而，那流星的速度卻是絲毫未減，反倒是越來越快的朝著八大寨的方向沖來！

「嗯？還真是邪門，那流星的方向竟是向著老夫的方向過來！」
那老者白眉一跳，但倒也不太驚慌，因為他知道流星越近地面，衝擊力便是會逐漸減少，而瞧那流星，應該也不是碩大無朋一類的大隕石，只能算是人類手臂粗細的流星而已。
「呵呵，來得好！」那老者舔了舔嘴唇，竟是很是期待那流星落下的樣子。

原來，這些流星想想會帶著天外隕鐵，這些天外隕鐵可說是最好的製造兵器材料，製造出來的長劍最少也是地階級別的。

在這不朽界中，兵器可分為天、地、玄、黃、四階，那富臨公子和那劉百桓所用的入階長劍，則是勉強能算是黃階下品，屬於統領級別所使用的兵器。

但這天外隕鐵卻是能輕易製造出地階的兵刃！

試想，兩個統領階級的人對決，一人拿著鋒利無比的寶劍，另一人則是空手，那麼拿著寶劍的那人的勝算，想必是高一點的。

所謂工欲善其事，必先利其器，那老者一想到要是自己拿著地兵...

不只是同級無敵，就是越階挑戰也是有可能的...

想到這裡，他不禁心頭一陣火熱...

「流星啊...流星...快來叔叔這...」看著看著，他不敢試唱起了自己年輕時的小調...

不過倒是把原本歌曲中的「美女」改成了「流星」，「哥哥」改成了「叔叔」...

這也算是有點自知之明了。

但饒是如此，也是把身後的弟子嚇得毛管直豎，心中一陣惡寒：長老，你也上百的年紀了啊...怎麼還是叔叔...

當然，這些話他們是不敢說出口的。

樓豬成日唔記得出文大家可摸耳推下 post嚟提樓豬

正文十七 天外隕石？

卻見那銀白色的流星在那老者的眼中越放越大，竟是徑直的朝著他而來！

那老者心中暗喜：「這麼一大塊的天外隕石，是我的了！」

只見這老者一個翻身，便是站在了山門之上，猛搓雙手，雙眼彷彿在放光一樣。

然而，這銀白色的流星卻是來勢洶洶，不但來勢絲毫不減，還是越來越快的樣子！

「不對！這個去勢...」那老者終於是發覺到了事情有些不太對勁！

這個隕石...是衝著自己來的啊...！

這個念頭一起，那老者不禁大驚，背上的冷汗直飆...

「八大寨所屬！立刻離開山門！」

一聲急切至極的聲音響起，老者彷彿是用盡了全身之力，使盡勁的高喊！

「什麼？」

山門之下，那蔣師兄聽到了那老者的叫聲，也是一驚，怎麼平時那彷彿泰山崩於前而不改色的長老，此刻卻是驚惶至極，像是看到天底下最可怕的事物一般！

「長老，只差一點點這妖孽便是會伏誅於此，怎能在這個時候撤退？」

那蔣師兄甚為不解的看向山門之上。

卻見山門之上早已空無一人，原本還是有著眾多八大寨弟子的山門之上，竟已是空！無！一！人！

開玩笑，這麼巨大的流星朝著自己沖來，任誰也是會跑得比豹子還快，性命要緊啊！

「呃...長老？」那蔣師兄心中無言...到底發生了什麼事了？

這也是他一直專注在圍攻陳浩然之上，若是他能看到流星隕落的畫面，恐怕跑得比那長老還快！

「長老...？」他揚聲問道，畢竟他這角度，也不太看得到山門之後的景象，之後再度開口問道。

「快跑啊！白痴！」長老顯然已是驚怒交加，一邊跑著，一邊運氣大喊道。

不愧是長老，元力激盪之下，那句「白痴」也是在那八大寨的山門前回蕩不休，縈繞不散...

「噗...」也許是這句「白痴」太過震撼，數個圍攻著陳浩然的弟子忍俊不禁，終究是笑了出聲。

「哼！」那蔣師兄心頭火起，隨著他們怒目而視，那幾個弟子連忙低下頭來，強忍心頭的笑意...

那張林也是低下頭，按耐著心中的笑意...

不過他倒是留上了心，悄悄的把那些偷笑的弟子都記下了，若是有天他要挑戰這蔣師兄的地位，或許可以拉攏上這些人...

忽地，他們感覺都頭頂之上，有著一股壓力...

連忙抬頭一看...

「快跑！！！」那蔣師兄急喊道，連忙收劍，頭也不回的往山門處跑！

開玩笑，別說斬殺掉陳浩然，就連能不能逃命都是問題啊...！

好個蔣師兄，修為絕佳之餘，逃跑速度也是一等一的，身形一晃，便是跑了數十丈遠，還有數丈，便是能跑回八大寨的山門中...

轟隆！

那老者盼望了許久的「流星」終於是落下了，沒想到那流星倒是沒有追著他而去，卻是落在了山門之前！

卻見白色的流光準確無誤的擊中了陳浩然，形成一道白色光柱，高聳入雲！

一瞬之間，強橫的氣浪橫掃而出，把周遭的弟子們都彈飛！

「這是...什麼地方？」陳浩然茫然的看著四周，只見這片血色的汪洋翻滾不休，像是醞釀著什麼似的。

「這是你的識海。」老芬的聲音在上方響起，彷彿他一直便是在海面之上看著陳浩然，靜靜的看著他在這篇血海中沉淪着。

「老...芬？」陳浩然微一用力，想要在血海中游上海面，卻是發現四肢都像是灌了鉛一樣，任憑他用盡力氣，都是無法從那沸騰的血海中活動！

「是你把我困在這裡的嗎？」陳浩然心中一驚，不知道為什麼，但自從一開始，他心中便是隱隱的有點提防著老芬。

雖然老芬至今可是救了他無數次，若是沒有老芬，恐怕他早就魂飛魄散了。

然而，在潛意識中，還是不敢完全的相信老芬。

「我說過了，我便是你，但你還不是我。」老芬的聲音開始變得飄渺起來。

「我知道，你是我的前世。」陳浩然皺了皺眉，在現世的時候，他便是已經知道了這秘密，但這卻是為他心中帶來一種說不清的煩悶，心中對老芬的戒懼更是絲毫沒減。

有些...不太對勁的感覺。

「...不錯。」老芬一陣默然，像是想起了什麼不愉快的回憶。

「可我對這前世一無所知，我怎麼相信你？」陳浩然大聲的問道，聲音之大，響徹整個血海。

「我的記憶散落在諸天之間，到了適當的時候，你便會知道了。」老芬側著頭想了想，便是說道。

「那...」陳浩然還待再追問...

「嗯...時候到了...你也該醒過來了。」老芬揮了揮手，打斷了他的追問。

「什麼時間？」

老芬一笑，沒再回答，右手緩慢地舉起...

撻！

一個響指，環繞著陳浩然的血海瞬間像是破碎的鏡面一般分崩離析！

蓬！

一道皎潔的白光從識海的上方極速降下，包圍著他！

這股白光蘊藏著極為龐大的力量，但卻是柔和至極，不帶半點惡意。

「這是...」

「月神之力。」老芬一字一頓的說道。

「神...力...？」

陳浩然能清楚感覺到，這股力量對自己沒有惡意...

只是...我什麼時間結識了一個神明啊啊...？

陳浩然覺得有點莫名其妙。

「不錯，就是神力。」
老芬一頓，又道。

「當然不是你結識的神明，是我認識的呀！」
他有點無語，這小子也太過遲鈍了吧，這樣明顯都是想不透...

「呃...」

下一刻...那白光便已是將他淹沒！

白光之中，卻是暖洋洋的，就如泡在溫泉之中一樣。

「溫泉」充盈在陳浩然的體內的每一個角落，就連原本一片血紅的識海都是化為潔白，耀眼的光芒甚至從他的體內透射出來！

同一時間，陳浩然體內原本灼燒著的月炎也是在那股白光的壓逼下節節敗退，火勢不斷的收細着。片刻之後，只剩下幾朵火苗飄逸在陳浩然的識海之中。

「啊...」
陳浩然不禁發出心曠神怡的一聲呻吟，那月炎可是毫不停竭的燃燒著他，幾個時辰下來，陳浩然的神魂靈體已是忽明忽暗，明顯已是元氣大傷。

那月炎的燃燒，可不只是針對他的肉體，連神魂都是能影響到。不過還好，他潛意識之間把自己的神魂深藏在自己的識海之中，這才免了神魂受傷之險。

白色的強光瞬間涌現，讓所有人都是睜不開眼來。

然而，預期中的巨大衝擊並沒有出現，反而只有一股耀眼之極的白光，和一道強橫的氣浪，但那隕石墜落的景象，卻是遲遲未見。

在場的人雖然都沒有看過隕石墜落，但卻也是知道隕石墜落至少也是會有那地動山搖的景象，斷然不會像如此平靜。

「長老...弟子猜測...那不是隕石！」一旁的弟子小心翼翼的看著長老，躊躇了片刻，還是開口說道。

「胡說！你看見過隕石麼？你怎麼知道那不是天外隕石？」那長老遙遙的看了看那白光，便是扭頭對著那弟子斥道。

「呃...那至少，還是會有什麼地動山移的景...」那弟子話沒說完，便是被那長老一巴掌拍在頭上。

「胡說八道！人云亦云！我吃的鹽比你吃的米還要多，你懂個屁！」長老還是堅信著那流星便是天外隕石，老氣橫秋的說道。

那弟子摸著頭，一臉無辜的嘀咕：「天外隕石跟你吃的鹽有個屁關係...」

天外隕石，誰也沒見過，反正你是長老，你說是便是吧...

當然，礙於那長老的身份，這話他可是慢慢不敢說出口的。

縱然如此，那長老心中也是說不準， 但畢竟連小調都是唱了，只好硬着頭皮說時天外隕石吧...

唔該巴打

講開又講 餓狼傳說有封面啦

正文十八 逃脫

白光閃耀，塵土飛揚。

八大寨的眾人紛紛屏息以待，天外隕鐵的珍貴，可說是價值連城。任何人得到了一星半點，便是賺大了。

一點點的天外隕鐵，足以讓兵器提升好幾個位階，平白讓實力增強好幾個級數，最次等的天外隕鐵便是能鑄造出上品地兵，運氣好的話...甚至是天兵！

天兵，可是王者使用的兵器！

然而天兵可說是稀有至極，就是王階強者都未必能擁有！

這長老才只是半步將階，別說地兵了，就連地兵以下的玄階兵器都是沒有，只有一把上品黃階兵器，別提多寒酸了。

這也難怪，身處無盡森林這種地方，根本便沒幾個厲害的煉器師，就算是物產豐富，但又有幾多煉器師會特地到無盡森林煉器？

更錯了

正文十七 天外隕石？

卻見那銀白色的流星在那老者的眼中越放越大，竟是徑直的朝著他而來！

那老者心中暗喜：「這麼一大塊的天外隕石，是我的了！」

只見這老者一個翻身，便是站在了山門之上，猛搓雙手，雙眼彷彿在放光一樣。

然而，這銀白色的流星卻是來勢洶洶，不但來勢絲毫不減，還是越來越快的樣子！

「不對！這個去勢...」那老者終於是發覺到了事情有些不太對勁！

這個隕石...是衝著自己來的啊...！

這個念頭一起，那老者不禁大驚，背上的冷汗直飆...

「八大寨所屬！立刻離開山門！」

一聲急切至極的聲音響起，老者彷彿是用盡了全身之力，使盡勁的高喊！

「什麼？」

山門之下，那蔣師兄聽到了那老者的叫聲，也是一驚，怎麼平時那彷彿泰山崩於前而不改色的長老，此刻卻是驚惶至極，像是看到天底下最可怕的事物一般！

「長老，只差一點點這妖孽便是會伏誅於此，怎能在這個時候撤退？」

那蔣師兄甚為不解的看向山門之上。

卻見山門之上早已空無一人，原本還是有著眾多八大寨弟子的山門之上，竟已是空！無！一！人！

開玩笑，這麼巨大的流星朝著自己沖來，任誰也是會跑得比豹子還快，性命要緊啊！

「呃...長老？」那蔣師兄心中無言...到底發生了什麼事了？

這也是他一直專注在圍攻陳浩然之上，若是他能看到流星隕落的畫面，恐怕跑得比那長老還快！

「長老...？」他揚聲問道，畢竟他這角度，也不太看得到山門之後的景象，之後再度開口問道。

「快跑啊！白痴！」長老顯然已是驚怒交加，一邊跑著，一邊運氣大喊道。

不愧是長老，元力激盪之下，那句「白痴」也是在那八大寨的山門前回蕩不休，縈繞不散...

「噗...」也許是這句「白痴」太過震撼，數個圍攻著陳浩然的弟子忍俊不禁，終究是笑了出聲。

「哼！」那蔣師兄心頭火起，隨著他們怒目而視，那幾個弟子連忙低下頭來，強忍心頭的笑意...

那張林也是低下頭，按耐著心中的笑意...

不過他倒是留上了心，悄悄的把那些偷笑的弟子都記下了，若是有天他要挑戰這蔣師兄的地位，或許可以拉攏上這些人...

忽地，他們感覺都頭頂之上，有著一股壓力...

連忙抬頭一看...

「快跑！！！」那蔣師兄急喊道，連忙收劍，頭也不回的往山門處跑！

開玩笑，別說斬殺掉陳浩然，就連能不能逃命都是問題啊...！

好個蔣師兄，修為絕佳之餘，逃跑速度也是一等一的，身形一晃，便是跑了數十丈遠，還有數丈，便是能跑回八大寨的山門中...

轟隆！

那老者盼望了許久的「流星」終於是落下了，沒想到那流星倒是沒有追著他而去，卻是落在了山門之前！

卻見白色的流光準確無誤的擊中了陳浩然，形成一道白色光柱，高聳入雲！

一瞬之間，強橫的氣浪橫掃而出，把周遭的弟子們都彈飛！

「這是...什麼地方？」陳浩然茫然的看著四周，只見這片血色的汪洋翻滾不休，像是醞釀著什麼似的。

「這是你的識海。」老芬的聲音在上方響起，彷彿他一直便是在海面之上看著陳浩然，靜靜的看著他在這篇血海中沉淪着。

「老...芬？」陳浩然微一用力，想要在血海中游上海面，卻是發現四肢都像是灌了鉛一樣，任憑他用盡力氣，都是無法從那沸騰的血海中活動！

「是你把我困在這裡的嗎？」陳浩然心中一驚，不知道為什麼，但自從一開始，他心中便是隱隱的有點提防著老芬。

雖然老芬至今可是救了他無數次，若是沒有老芬，恐怕他早就魂飛魄散了。

然而，在潛意識中，還是不敢完全的相信老芬。

「我說過了，我便是你，但你還不是我。」老芬的聲音開始變得飄渺起來。

「我知道，你是我的前世。」陳浩然皺了皺眉，在現世的時候，他便是已經知道了這秘密，但這卻是為他心中帶來一種說不清的煩悶，心中對老芬的戒懼更是絲毫沒減。

有些...不太對勁的感覺。

「...不錯。」老芬一陣默然，像是想起了什麼不愉快的回憶。

「可我對這前世一無所知，我怎麼相信你？」陳浩然大聲的問道，聲音之大，響徹整個血海。

「我的記憶散落在諸天之間，到了適當的時候，你便會知道了。」老芬側著頭想了想，便是說道。

「那...」陳浩然還待再追問...

「嗯...時候到了...你也該醒過來了。」老芬揮了揮手，打斷了他的追問。

「什麼時間？」

老芬一笑，沒再回答，右手緩慢地舉起...

撻！

一個響指，環繞著陳浩然的血海瞬間像是破碎的鏡面一般分崩離析！

蓬！

一道皎潔的白光從識海的上方極速降下，包圍著他！

這股白光蘊藏著極為龐大的力量，但卻是柔和至極，不帶半點惡意。

「這是...」

「月神之力。」老芬一字一頓的說道。

「神...力...？」

陳浩然能清楚感覺到，這股力量對自己沒有惡意...

只是...我什麼時間結識了一個神明啊啊...？

陳浩然覺得有點莫名其妙。

「不錯，就是神力。」
老芬一頓，又道。

「當然不是你結識的神明，是我認識的呀！」
他有點無語，這小子也太過遲鈍了吧，這樣明顯都是想不透...

「呃...」

下一刻...那白光便已是將他淹沒！

白光之中，卻是暖洋洋的，就如泡在溫泉之中一樣。

「溫泉」充盈在陳浩然的體內的每一個角落，就連原本一片血紅的識海都是化為潔白，耀眼的光芒甚至從他的體內透射出來！

同一時間，陳浩然體內原本灼燒著的月炎也是在那股白光的壓逼下節節敗退，火勢不斷的收細着。片刻之後，只剩下幾朵火苗飄逸在陳浩然的識海之中。

「啊...」
陳浩然不禁發出心曠神怡的一聲呻吟，那月炎可是毫不停竭的燃燒著他，幾個時辰下來，陳浩然的神魂靈體已是忽明忽暗，明顯已是元氣大傷。

那月炎的燃燒，可不只是針對他的肉體，連神魂都是能影響到。不過還好，他潛意識之間把自己的神魂深藏在自己的識海之中，這才免了神魂受傷之險。

白色的強光瞬間涌現，讓所有人都是睜不開眼來。

然而，預期中的巨大衝擊並沒有出現，反而只有一股耀眼之極的白光，和一道強橫的氣浪，但那隕石墜落的景象，卻是遲遲未見。

在場的人雖然都沒有看過隕石墜落，但卻也是知道隕石墜落至少也是會有那地動山搖的景象，斷然不會像如此平靜。

「長老...弟子猜測...那不是隕石！」一旁的弟子小心翼翼的看著長老，躊躇了片刻，還是開口說道。

「胡說！你看見過隕石麼？你怎麼知道那不是天外隕石？」那長老遙遙的看了看那白光，便是扭頭對著那弟子斥道。

「呃...那至少，還是會有什麼地動山移的景...」那弟子話沒說完，便是被那長老一巴掌拍在頭上。

「胡說八道！人云亦云！我吃的鹽比你吃的米還要多，你懂個屁！」長老還是堅信著那流星便是天外隕石，老氣橫秋的說道。

那弟子摸著頭，一臉無辜的嘀咕：「天外隕石跟你吃的鹽有個屁關係...」

天外隕石，誰也沒見過，反正你是長老，你說是便是吧...

當然，礙於那長老的身份，這話他可是慢慢不敢說出口的。

縱然如此，那長老心中也是說不準， 但畢竟連小調都是唱了，只好硬着頭皮說時天外隕石吧...

正文十八 逃脫

白光閃耀，塵土飛揚。

八大寨的眾人紛紛屏息以待，天外隕鐵的珍貴，可說是價值連城。任何人得到了一星半點，便是賺大了。

一點點的天外隕鐵，足以讓兵器提升好幾個位階，平白讓實力增強好幾個級數，最次等的天外隕鐵便是能鑄造出上品地兵，運氣好的話...甚至是天兵！

天兵，可是王者使用的兵器！

然而天兵可說是稀有至極，就是王階強者都未必能擁有！

這長老才只是半步將階，別說地兵了，就連地兵以下的玄階兵器都是沒有，只有一把上品黃階兵器，別提多寒酸了。

這也難怪，身處無盡森林這種地方，根本便沒幾個厲害的煉器師，就算是物產豐富，但又有幾多煉器師會特地到無盡森林煉器？

良久，塵埃稍定，那耀世白光也是漸漸的收斂了起來...

首先映入眼簾的，是一雙妖異的瞳孔...

一隻血紅，像是萬世血腥皆是匯聚於此。

一隻漆黑，像是諸天光芒盡都終結於內。

那長老驀地有種不祥的預感，彷彿眼前有著什麼巨獸清醒了過來一樣...

呼！

塵埃之中，一直大手一劃，漫天塵土瞬間被一陣掌風吹開，露出一副年輕的容顏。

「這是...剛才的傳說生物？」那長老眯了眯眼睛，終於是認了出來。

其實也不是那麼難以辨認，只是剛才的「隕石」落下後，那強大的氣浪至把旁邊十多名的尊者階好手都是彈飛，更別說在那白光中央的陳浩然了。

然而，看這個樣子，恐怕這傳說生物毫發無損，反而更是...

醒覺了。

只見陳浩然皺了皺眉，臉上帶著一點茫然，這獸化期間，可說是完全的失控了。

但在他神志清醒之後，那獸化期間的經歷便是一點一滴的回憶起來了...

想到當時一口咬下的那個...「蘋果」...

他心中便是有點發毛...

獸化後的自己到底是有多愛心臟啊...

手上每個敵人都是開腔破膛的不說，還抓出來...

呃...還是別想太多的好...

他搖了搖頭，像是要把那畫面甩出腦海一般。

他抬了抬頭，看了看那八大寨雄偉的山門，心中暗暗發狠：「八大寨，我記住了。」
以眾凌寡，以多欺少，雖然那個時候的自己失去了神智，但也是被狠狠的打了一頓。現在實力不足，還是日後再找回場子吧...

「小子，八大寨山門可不是你說來便來，說走便走的地方，留下吧。」那長老見陳浩然抬足便是要走，心中一急，身上氣息瞬間猛烈了起來！

那天外隕石的下落未明，但那異象肯定是與眼前的這個小子有關，於是便連忙的要把他攔下！

「再佈陣！」

那蔣師兄手一揮，數十個尊者層次的弟子便是圍了上去，再度把陳浩然包圍了在中間。

陳浩然站在那包圍圈之內，神色卻是怡然不懼，抬頭看著那站在山門之上的長老，冷冷的問道：「你待如何？」

「哼，念在你修行不易，交出天外隕石，在我八大寨的山門前看守一百年，老夫饒你不死！」說罷，便是一撚長鬚，彷彿是說著極大的恩賜似的。

「天外隕石？」陳浩然心中暗暗好笑，那可是比什麼天外隕石寶貴一千億倍的東西，暴露出來，恐怕這八大寨會在一瞬間便被踏平！

這可是一縷神力！

神明的力量，豈是凡人能斗量的？

別說是八大寨，就是整個無盡森林，都會為此而瘋狂！

如今這股神力便是安靜的存在陳浩然的經脈之中，只待陳浩然的實力到了，便是能成為他一大助力。

在現世中被女媧下的天網封印也是被這股月神神力完全的衝破了，形成另一股神力，只不過相較之下，女媧的神力較為弱小，被那銀白色的神力衝得支離破碎。

但饒是如此，這兩股神力也是把陳浩然全身的經脈都是撐得滿滿的，讓他帶來陣陣脹痛的感覺。

可幸的是，這兩股神力都沒具備攻擊力，只是安靜的塞住了陳浩然的經脈，但那脹痛的感覺可不好受，這也是陳浩然急不及待要離開的原因。

若是能把這兩股神力消化掉，自己的實力定必會更上一層樓！

「讓我走吧。」陳浩然皺了皺眉，冷冷的說。

「哈哈...做夢！」那蔣師兄長劍一擺，率先隨著陳浩然撲來！

「那便...別後悔了。」陳浩然雙眼中兇光閃過...

一道巨大的元力漩渦在他手上捲起，再形成銀白的長劍...

「一...劍！」
夢囈般的聲音響起，陳浩然手上的長劍猛地一揮！

流光一閃！

海量的元力瞬間被壓縮，灌注在那銀劍之中。

一陣猶如墮進冰窖的寒意在那蔣師兄心中冒升...

劍光落。

一道血線出現在那蔣師兄的右肩上...

啪啦！
一隻手臂齊肩而落！

只一劍！

尊者階巔峰的蔣師兄便是成為殘廢！

「什麼？」

八大寨的眾弟子連忙後退，與陳浩然拉開距離，眼神中，紛紛顯現出濃濃的戒懼之色。

這一劍，已是在眾人心中留下不能磨滅的痕跡！

一劍，把場上最強的蔣師兄打成殘廢！

只是眾人不知道，這還是那蔣師兄在危急關頭，用盡全身的力氣一偏身子，否則，他恐怕不是殘廢這麼簡單了。

正驚懼間，忽地耳邊傳來那長老的叫聲：

「上啊！他已經沒力氣了！」

眾人稍一定神，卻見陳浩然也不太好過：

只見他面色蒼白至極，手上凝聚的銀劍已然消失，正半跪在地上喘著大氣。

剛才那一劍，已然消耗掉他大半的元力，但這一劍的效果卻是顯著的，那最強的蔣師兄已然失去戰鬥力，更重要的是，那蔣師兄隱隱間已是那陣法的帶領者，若是將其廢掉，便是有如把那陣法廢掉一半！

「他沒力氣再使出那一劍！諸位師兄，上！」
張林見機最快，一挺長劍，便是帶頭朝著陳浩然刺來！

卻見陳浩然一撐地上，戲謔的看著前方的敵人。

「不好，快退！」張林見狀，面色大變，這傢伙，恐怕是假裝脫力而已！

那些弟子本就被那一劍震撼得不輕，手上已是軟了幾分，聽了張林的話，連忙是收招後退！

開玩笑，這一招，誰都接不住，誰也不想接，於是便是不約而同地收劍後退！

只見元力漩渦再現，一把銀白的長劍再度凝聚在陳浩然的手上...

「喝！」一聲猛喝，一劍朝著一個弟子劈去！

「啊啊...」那弟子嚇得面如土色，連忙雙手抱頭，連手上的長劍都是不要了，連滾帶爬的往一旁躲去！

一劍落...

...

...

呃...什麼也沒發生...

「嘿嘿...」一聲冷笑，陳浩然背上的蝠翼展開，用力一煽！

「竟然是虛招！」張林面色再變，好狡猾的傢伙！

趁著那弟子避開的空檔，陳浩然瞬間飛起，雙翅一動，已然是飛出了十多丈！

突然間諗起，冇受傷嘅蒼銀用一劍，係咪可以威脅到魔帝？

層次唔同，應該唔得

正文十九 山門毀

正當陳浩然以為已是擺脫了八大寨的追擊之時，忽地聽到後方一道驚怒交加的聲音：

「給！老！夫！留！下！來！」

一道元力的匹鏈有如流星趕月，徑直的朝著陳浩然的背後擊來！

陳浩然身處半空之中，根本難以挪移閃避，瞬間便是被那道元力的匹鏈擊中！

其實，以那雙蝠翼的能耐，自然是能在半空中轉向避過那道攻擊，只是陳浩然獲得這能力才多久，能勉強飛行已是難能可貴了，在半空轉向挪移的高難度動作，豈是一時半會能學懂的？

一瞬之間，陳浩然便是被擊中！

啪啦一聲，狼狽的掉在地上。

「哼，狡猾的畜生，諸位師兄，結《荒天囚龍陣》！」張林冷哼一聲，長劍一指陳浩然，說道。

在蔣師兄重創之後，一眾八大寨的弟子都是失魂落魄的，只有張林還尚算鎮定，冷靜的帶領著一眾八大寨的弟子包圍著陳浩然。

隱約間，已是成為了弟子間的首領。

這也難怪，原本的陳浩然還是只能在陣法中苦苦支撐的傳說生物，沒想到一瞬間卻是一劍廢掉了最強的蔣師兄！

反差之大，足以讓任何人失魂落魄！

張林則是還好，他早就見識過陳浩然的力量，心中一直也沒敢輕敵，這反倒讓他更沉穩的應對局面。

但縱使如此，陳浩然的那一劍也是把他嚇了一大跳，易地而處，他有十足把握自己...一定接不下來，只有被「一劍兩斷」結果！

然而，陳浩然卻是再度落在陣法中，那驚艷的一劍也是沒有再出現。

「哼，畜生，還不快快束手就擒？」眼見陳浩然身陷陣法中，張林心中大定，劍尖指著陳浩然，意氣風發的說道。

「你確定，你們贏了？」陳浩然面色泛白，輕聲的問道。

只見他身上大大小小的傷口滲著鮮血，更甚的是，背後被那長老擊中，更是受了內傷！

然而，雖是受傷不輕，但陳浩然卻是鎮定至極，除了面色因脫力而泛白之外，神色卻是如常，半點不像身陷重圍的感覺！

那長老面色陰沉如水，一拍山門，身形一翻，大袖飄飄，飄然而下，倒也有幾分高人風範。

啪...
雙足著地，卻是只發出了一點點的聲響，顯然，這長老在控制力量之上，已是臻至化境，雙足上的力量竟是能剛好抵消掉從山門上跳下的地心吸力。

只見那長老手提著齊眉拐杖，身形微微彎曲著，但動作卻是矯捷至極，才剛著地，那拐杖一撐地下，身形便是一晃！

一晃間，便已是站到了陳浩然的面前！

「連長老。」
一旁的弟子連忙行禮，這連長老常年坐鎮八大寨的山門之中，閒來無事，偶爾便是會指點一下同樣鎮守在山門的弟子，多年以来，無數的弟子都是受了他的教導，這也讓他在一般弟子間，備受尊重。

連長老瞇起眼睛，看著陳浩然，默然半晌，終於是開口，說道：

「倒是老夫看走眼了。」

「人老了，老眼昏花，很正常的。」

陳浩然正待回答，但說話卻是衝口而出，直接反唇相譏。

「呃...怎麼...」陳浩然連忙按住自己的嘴巴，這可不像是自己會說的話啊...

「哈哈哈...說得好」識海傳來老芬的笑聲，「氣死那老傢伙！」

陳浩然抿了抿嘴，雖然是挺爽的，但那種感覺...彷彿便是心中突然有種衝動想要嗆那老傢伙...

「你...」連長老果然，怒髮衝冠，一隻手指指著陳浩然，顯然是被氣得不輕。

「哈哈哈哈...白痴。」陳浩然仰天大笑，隱約間，卻是有著一點點像是老芬的神態。

「長老...」旁邊的一個弟子低聲朝著他請示...

「殺了！我要將他碎屍萬段！」連長老眼中閃過一絲兇殘的殺意，原本還想要和顏悅色的問一下有關啦天外隕石的秘密。

但他一看到陳浩然的臉便是氣上心頭，手一揮，那劍陣便是再度圍了上去。

「嘿嘿...還真把我當是剛才的狀態了麼？」陳浩然一聲冷笑，手一翻，一朵明艷照人的火花便是在他的手心中萌芽。

「這是什麼？」那長老一皺眉，卻根本看不懂這火苗是什麼。

然而，陳浩然卻是知道，看輕這小火苗的人，最後都是會付出極為沉重的代價。

因為這是...
月炎！

「嗯？這小子竟然能掌控這火炎？」識海之內，老芬也是極為驚訝，這火炎...可是源自一道極為強橫的詛咒...

讓人求生不得，求死不能。

但這時卻是安靜的在陳浩然的手心中萌芽着...

嘿...
一聲悶哼，陳浩然奮力一揮，那朵火苗便是飛出了他的手心！

只見一朵小火苗緩緩的朝着連長老心口處飛去！

然而，這火苗去勢甚慢，只是詭異的在半空中飛行著...

「哼，黔驢技窮，又是虛招麼？」那長老不屑的看了看，那火苗上的力量少得可憐，他看也不看，拐杖一揮，便是要擋過啦朵火苗。

沒想到，那火苗一碰到他的拐杖，便像是橡皮糖一樣黏上了他的拐杖，讓那拐杖一瞬間便是燒了起來！

「這是什麼...？」連長老臉色大變，這拐杖可是鐵硯木枝子製成，堅固無比，水火不侵，但如今卻是有如火上加油一樣，瞬間便是燃燒了起來！

還未待他反應過來，那火焰便是迅速燒上了他的手臂！

「啊啊啊！」一道蒼老的慘叫聲響起，連長老剎那間已是變成一個火人，渾身上下覆蓋著銀白色的火焰...

再也沒猶疑之下，他扔下了手上的拐杖，飛也似的朝著山門處奔去！

碰碰碰！

他用力的捶著山門，大聲的嚎叫著：「快開...開山門！」

卻沒想到那火炎卻是遇物即焚，在他一錘打之下，連帶著山門也是開始燒起來了！

火燒山門！

山門轉眼便是被熊熊烈火淹沒，原本的山門之處變成了一片火海。

由連長老中招，到山門成為一片火海，才不過三息之間，但那過程，卻是嚇得在陳浩然面前的那些弟子目瞪口呆。

這...也太驚嚇了吧...

就連陳浩然也沒想到這月炎的威力會如此強大，直接是把別人的山門都是燒起來了。

一時之間，除了遠方的慘叫聲，燃燒聲外，眾人皆靜默...

嘩啦！

一道吐血聲劃破了那奇異的寧靜，卻是陳浩然在內外傷之下，終於是吐了一口血。

他能催使那朵月炎，卻是因為他在重傷之際，催動了月神的神力，把體內的月炎逼出！

原本只是想阻一下那場上最強的連長老，沒想到那月炎離體後威力比預期大上了許多，不但那連長老被燒得死去活來，就是連屹立數十載的山門都是付諸一炬，燒個乾淨！

看到他傷重吐血，霎時間，十多雙眼睛猛地看著陳浩然：原來你也不是毫髮無損的啊...

眼神間，也是開始變得不懷好意起來...

「不好，快跑！」陳浩然一抹嘴角的血跡，身形一晃，趁著張林等人一呆之間，瞬間閃身而出，飛快的朝着遠方掠去！

「追！」

十數道身影瞬間跟上，張林心中暗暗發狠，要是讓你跑得掉，我便不姓張！

正文二十 追殺

「站著！」一聲斷喝，一道流光飛快的朝着陳浩然的背後打去，不求擊斃陳浩然，只求阻礙他逃去。

陳浩然頭也不回，只是拼命的向前跑，依稀的辨別著方向，朝著小曼身處的木屋跑去。

這倒不是要把八大寨的追兵引去小曼處，只是這無盡森林廣闊無邊之餘，還隱藏著無數的猛獸，若是慌不擇路，萬一撞進了什麼猛獸的巢穴之中，那便不妙了。

若是全盛時期，他或許能應付一二，但現在的狀況顯然不容許他像無頭蒼蠅一樣橫衝直撞。

權衡之下，他還是選擇跑去小曼的方向，縱然小曼的境界有所不如，但想必還是能從中斡旋一下的...吧...

他也不敢肯定。

拼了！

他一咬牙，頭也不回的分手劈出一劍，擋開身後的流光。

連番戰鬥之後，任他體內的元力如何渾厚，也是開始見底了，更別說他勉強運用了一點點月神的力量。

那可是神明的力量啊，只是一點點的力量便是能把他整個人炸成齋粉！

幸好，月炎和神力互相抵銷，這才免了他粉身碎骨之禍。

縱然如此，那強大的力量也是把他的經脈弄得亂成一團。

在他的識海之中，漂浮著兩朵慘白的火苗，與識海內的一輪黑日遙遙相對。

「兩朵...原本是三朵...」原本在識海的三朵月炎，已然是變成了兩朵，這說明那月炎也是消耗品，每用一次，便是少上一朵。

「誰會用啊...」陳浩然感到周身的經脈都是快要裂開了，不禁呻吟著嘀咕道...

「站著！」張林長劍脫手，徑直的朝著陳浩然的背後飛來。

在眾多八大寨的弟子中，只有他深知陳浩然的強悍和能耐，若是讓他跑了，恐怕後患無窮。當然，陳浩然身上的財富也是讓他眼紅不已，那一劍的風情深深地刻劃在他的心中，若是能得到了那一劍的修習方法，他的劍術想必是會幾何級的上漲。

噹！

陳浩然聽風辨器，知道後方的一擊來勢洶洶，心中無奈，只能回身擋過這一飛劍。

身形一慢，後方的八大寨弟子頓時離他越來越近...

陳浩然咬牙直奔，一邊前行，一邊恢復自身。

消耗太大，就連那對蝠翼都是使用不了，只能憑藉著自己的身法逃跑...

一...二...三...四...五六七八...

一共八人，除了尊者階初期的張林外，還有三個尊者中期，四個尊者階巔峰的弟子。

這個陣容，足以困住一個將階強者！

陳浩然心下驚懼，更是不敢停下來了。

然而，要命的是，背後的弟子動不動便是一道流光打來，不求殺敵，只求阻礙他前進。

在身體已經破破落落的情況下，陳浩然可不願再度受傷，只好回身一一擋過了，再回身逃跑。

然而，在這個情況下，他哪能跑得快？

不到一炷香的時間後，張林便是追到了陳浩然的背後！

「一劍！」銀白的劍光落下，張林連忙一個打滾，狼狽的避開那劍光，卻發現那一劍的威力大大減弱了，自己完全能將其擋了下來。

張林見狀，不驚反喜，抄起長劍便是要朝陳浩然撲去！

「張林師弟，你辛苦了，讓師兄們上吧！」一聲朗笑，兩道身影便是率先撲出，劍指陳浩然而來！

「一劍！」

奮力的一劍橫掃，極快的劍光閃鑠而過！

兩道身影倒飛而出，胸口間更是各自有著一道觸目驚心的劍痕！

啪嗒啪嗒...

兩道軀體跌落地上，眼見是不活了。

張林暗暗心驚，這一劍，就算是兩個自己一齊上，都是接不下來！

「還好剛才的是虛招...」他暗暗抹了一把冷汗...

陳浩然冷冷的掃了他們一眼，便是再度朝著前方奔去，身法之快，實屬少見。

「嗄嗄...嗄...」

喘息聲從叢林間傳出，一道嬌小的身影在叢林間左穿右插，彷彿是尋找著些什麼似的。

「陳浩然...」帶點焦急的語音，那身影不斷的左顧右盼，但映入眼簾的，只有一片叢林，那裡陳浩然的身影？

不但如此，漆黑的四周不時沙沙作響，彷彿是醞釀著什麼危機一般。

「陳浩然！！！」心中驚怕之際，高小曼只能放聲大叫，盼望陳浩然沒有離開太遠...

然而，回應她的，只有沙沙作響的叢林。

她甫一進入不朽界，便是被富臨公子埋伏，不但護衛被殺，連自己都是失手被擒。若不是陳浩然及時來到，恐怕...

「陳浩然！！！」

或許，他並不是自己印象中的那麼色...

原本在高小曼的眼中，陳浩然可說是一頭徹頭徹尾的色狼，但在之前的舉動中可看出...

這陳浩然可是挺君子的呀...

或許...是我誤會了...嗎？

混亂的思緒中，竟是加上了一個疑問的「嗎」字...

「陳浩然！！！」聲音之中，已然是帶著些微的哭腔。

然而，在這個地方，唯一算是認識的陳浩然卻是消失不見，只剩下無盡的森林，和在漆黑中蠢蠢欲動的陰影。

或許是猛獸，或許是人類，無數的陰影在漆黑中伺機而動...

是我誤會了他，氣走了他麼？

高小曼心中隱隱帶著一點擔憂...

「陳浩然！！！」她再度高聲呼喊著，不自覺間，竟是踏中了一條半透明的絲線...

轟隆...

一陣震動由遠至近傳來，未幾，腳下的土地竟是劇烈的震動著...

她能清楚感覺到，一直龐然大物正以極高的速度朝著她而來！

碰碰碰...

樹木不斷的被那隻龐然大物撞開，忽然之間，木屑紛飛，無數在附近的飛禽走獸紛紛四散走避！

影豹...雷獅...

白鴉...

無數強橫的猛獸瞬間從跳出，她能感覺到，隨便一隻都是能把她撕開十多片...

如今，這些猛獸竟是倉皇而逃，連她都是看都沒看，夾著尾巴，紛紛奔逃！

見狀，她連忙轉身便逃！

沒想到，腳下的絲線竟是黏稠至極，任由她如何拉扯，她都只能站在原地，動彈不得！

碰碰碰！

腳步聲越來越密集，那龐然大物已是逐步逼近！

她心中大急，連連運功，卻是無法動彈絲毫！

她倉惶轉身，朝著那響聲處看去...

只見一隻血紅的獨眼首先映入眼簾，那獨眼極為龐大，佔據了那生物整個身軀，八隻漆黑的肢體從那身體延伸而出，上面泛著淡藍的光芒，顯然是帶著極強的劇毒！

獨眼地王蛛！

她一眼便是認出了那怪物的身份，不敢大驚失色，這獨眼地王蛛可說是森林中的霸主之一，在一出生的時候便是有著統領級別的修為！
饒是她被譽為天縱之才，在不到二十歲時已是修煉到統領階，但那也只是統領階而已啊！

更別說這獨眼地王蛛可說是凶殘至極，落入牠手中的獵物，通通都是會被牠注射毒液，那毒液可是天下至毒之一！

那猛烈的毒性甚至會讓受害者的神經線寸寸斷裂，這可是最為疼痛的死法，這也吸引了無數下三濫的修者來偷採毒液，以求讓仇家求生不得，求死不能。

然而，她的左腳卻是牢牢的黏在了地上，讓她不能動彈！

樓豬尋晚唔出文

又miss左 今朝即刻出返

正文二十一 徐心安「啊啊！」
一聲驚呼，高小曼一個站立不穩，趴在地上。
嘰嘰...一陣難聽的叫聲從後方傳來，一股莫大的壓力從她的背後壓來！
她連忙一轉頭，卻是看見一隻極為龐大的血色獨眼正一動不動的瞪著她，眼神中洋溢著不懷好意的意味...

嘰嘰！

一聲怪叫，一直蛛腳瞬間朝著她襲來！
「啊啊...」她頓時花容失色，尖聲叫佢起來！
在這千鈞一髮之際，一道劍光從她身後閃過，擦過了她的身旁，狠狠的斬了地上的半透明絲線！
啪！
劍光如擊敗絮，傳出了一聲悶響。

那蜘蛛絲搖晃了兩下，終究是敵不過那道劍光，斷開成兩截！高小曼連忙縮回腿，連滾帶爬的離開那獨眼地王蛛的攻擊範圍。
嘰...？
那獨眼地王蛛停下了插向女孩的蜘蛛腳，蛛眼人性化的透露出疑惑之色，血紅的大眼帶點迷惘地看向她的背後。
「唉...如此下來...我心不安啊...這位蛛兄，還請高抬貴手。」一聲輕嘆，一個男子便是手提長劍，徐徐地從高小曼身後走出。

那男子一襲青衫，頭戴綸巾，比起武者，更像一個書生。若是手上的長劍改為羽扇，便是活脫脫的一個文士！嘰...嘰嘰嘰嘰嘰嘰！
那獨眼地王蛛明顯靈智未開，還未懂得人類的語言，但在「用餐」時被人打擾了，顯然是不爽至極，口中的怪音卻是越來越憤怒！
「唉...可也總不能讓你吃掉這可愛的女士啊...」那男子無奈的一攤手，打著商量一般的口吻對著那獨眼地王蛛說道。嘰嘰！怪音依舊，只是更憤怒了。嘰！一聲怒叫，那獨眼地王蛛身形一閃，竟是捨棄地上的高小曼，進而攻擊至那個男子！「唉...何苦來由...？」那男子一聲苦笑，不情不願的一擋！噹！
劍脊剛好架住了那眼地王蛛的前腳，發出金鐵相交的響聲！
嘰嘰！連聲怪叫，那獨眼地王蛛另一隻前腳也是隨之落下！
呼！
前足破風而至！「唉...真麻煩...」眼見那男子便是要被那隻前足打破頭顱，那男子卻是輕歎一聲，微一撇嘴，手中長劍倒轉，反手一劍便是向著那那獨眼地王蛛刺出！

嗤！一聲輕響，長劍後發先至，竟是首先貫穿了那獨眼地王蛛在半空的前足關節！
好鋒利的劍！一旁的小曼暗暗昨舌，瞧那長劍，恐怕已是入品的兵器了！
至少也是黃階上品的寶劍！
然而，她卻不知道，那獨眼地王蛛皮粗肉厚，若是站著讓黃階的長劍猛砍，皮也不會缺少一塊！

那男子手上的長劍，可是貨真價實的玄器！就是那八大寨的連長老，到死也是只得一柄黃器！劍分天地玄黃，黃器雖然也是入階的武器了，但是修為境界高了，品質差了的兵器難免會讓人縛手縛腳。
這道理就像是要你用牙籤吃飯一樣，雖然也能吃得到，但就是縛手縛腳的，吃得難受無比。
工欲善其事，必先利其器。
這道理誰都懂，但利器稀少，往哪裡找去？

沒想到那男子手上便是有著一柄不差的利器！嘰嘰嘰！
幾聲痛叫，那獨眼地王蛛忍不住張口大呼，在他看來，自己的皮膚可說是刀槍不入，沒想到卻是在這裡被砍掉了一臂！

勁風猛起，只見那獨眼地王蛛七隻膀臂飛舞，連環朝著那男子痛擊！
噹噹噹噹噹！密集的金鐵之聲響起，那男子頓感壓力太增！
一時之間，他就如同是對上七個對手一般，在連番猛擊之下，不多時便是左支右絀！
喝！
那男子斷喝一聲，元力激盪而出，一個領域便是從他手上的長劍擴張！「定風！」

一剎之間，一股玄妙的力量便是有如波紋一樣蕩開，那七隻膀臂便是在半空中慢了下來！
喝！長劍瞬間朝著那獨眼地王蛛劈來！
那那獨眼地王蛛眼中漸漸流露出絕望的神色，這個領域，竟是能讓對手的動作遲緩兩倍！
鏗！
一聲嘹亮的響聲，卻是那男子轉過劍脊，狠狠的在那獨眼地王蛛的額頭上敲了一記！
「唉...罷了罷了，畢竟是我打擾了你進食，你走吧，我不殺你。」那男子嘆了嘆氣，擺了擺手，像是趕蒼蠅一般，說道。那獨眼地王蛛被他用力一打，頓時眼冒金星，一時之間跌跌撞撞的站不起來！雖然是轉過了劍鋒，以劍脊擊打，但那男子修為不弱，加上那玄器實在很是堅硬，竟是把那獨眼地王蛛敲得七暈八素，不辨方向！那獨眼地王蛛像是喝醉了酒一般跌跌撞撞，強行的要走上幾步，卻是敵不過頭上的暈眩，終於是倒在地上！那男子皺了皺眉，走上前來，蹲在那那獨眼地王蛛的身旁，看了看。
「沒死。」他打了個呵欠，便是要再站起來！

然而，在他沒留神的時候，那獨眼地王蛛血眼中隱隱是醞釀著兇猛的殺機！
嘰！一聲尖叫，那獨眼地王蛛便是強撐著身子，一隻前臂以肉眼看不到的速度揮出，去勢之快，前所未見！

「小心！」
卻是小曼見狀尖聲叫道。
鏗！那男子看也不看，長劍一立，及時擋過那獨眼地王蛛的偷襲！那男子緩緩的轉過頭來，冷冷的目光像是不帶半點溫度，冰冷的看著那獨眼地王蛛。

「如此...殺了你，我也心安了。」

嘰嘰！那獨眼地王蛛看著那有如嚴冰一樣的眼神，竟是不由自主的心中一寒。

嘰！

先下手為強！

蛛腳再度隨著那男子襲來！

嗡...玄妙的力量再度回蕩，那獨眼地王蛛的動作便是不由自主的定在了半空！
刷刷刷！

三道劍光揮舞，三隻膀臂頓時飛上了半空！
噗！

長劍沒入那獨眼地王蛛的大眼中！

嘰...
一聲哀鳴，那獨眼地王蛛掙扎了幾下，終於是斷了氣。

呼...

那男子呼出一口長氣，把長劍從那大眼中抽出，只見一劍如秋水，一進一出，卻是半點血腥道沒沾上，可見此劍實在是鋒利至極！那男子長劍一揮，在半空劃了一個劍花，還劍入鞘。
「這位兄台...多謝相救。」小曼怯生生的開口，微微欠身，說道。
「也沒什麼，隨心而已。」
那男子輕輕一笑，轉過身來。
「敢問兄台高姓大名？救命之恩，不敢言謝，兄台日後若是有什麼需要，小女子能力之內，定必相報。」小曼緩緩站起，一整長衫，說道。

救命之恩，當然要報答，只是她還是留了一個心眼，沒敢把話說死，有什麼事，日後再報答吧。
雖然是有點無禮，只是自己一個小女子，身無長物，總不能一上來便以身相許吧。
「任何需要？」那男子微微一笑，緩緩的問道。

「呃...能力以內的話...」小曼連忙強調一下。

「哈哈...」那男子一聲淺笑，也沒再追問，心中卻是暗暗搖頭，這麼小的女孩子，戒備心卻是這麼重...呃雖然自己也沒多大...

孤伶伶的一個人在這無盡森林中闖蕩，還真是...
「唉...你叫什麼名字？與同伴嗎？」靜默片刻，那男子終於是開口，問道。
唉...麻煩事啊...麻煩事啊...「小...小曼」高小曼怯生生的說道。
「同伴呢？」
「有...一個。」「他人呢？」那男子微一皺眉，把一個小女孩丟下，這麼不負責的麼？
「呃...走失了。」
靜默良久，那男子開口道。
「那...我帶你找他。」

「呃...那個...你還未告訴我，你叫什麼...」

「心之所向，安之所在。」那男子淺笑。
「我是徐心安。」

正文二十二 修心

「我是徐心安。」

他淺笑着，說道。

他用的是「是」，而非「我叫徐心安」，語氣間透露著一股理所當然：除了我，誰能叫徐心安？

彷彿天地間，只有他一人，適合這名字，配有這名字。

徐心安，隨心而安。

長袍飄逸，徐心安傲然而立。
「喔喔...你好。」高小曼一怔，卻是噗哧一笑，這個名字，當真是挺適合他的，瞧他戰鬥的樣子，當真是隨性至極。

「呃...你不知道我？」徐心安見她一笑，卻是一愣。

「呃...你很出名？」小曼意識到這麽一笑，好像有點冒犯了，一怔之下，笑容驟斂。

「哈哈，有趣有趣，其實也不算什麼。抱歉，倒是在下著相了。」徐心安見她一怔，卻是突然大笑，一拱手，便是把話題帶過了。

卻不知道，在不朽界南域中，徐心安已然是小有名頭，是有數的年輕高手，不過二十歲，便已是尊者階巔峰的修為境界。然而，他天性喜靜，除了武道以外，涉獵甚廣，琴棋書畫，甚至茶道、花道，都是優秀至極，才情橫溢。

少年得志，自然是頗為自負，自覺文武全才，雖不說是飄然於眾人之上，但心中卻是頗為得意。

正自覺天下無人不識君之際，卻是碰到了一個聽過他的名字的。反差之大，甚至可說是猶如當頭棒喝!

饒是他的心性上佳，也是不禁一愕。

誰知，小曼心中也是暗暗點頭，她冰雪聰明，哪裡猜不到這徐心安乃是頗有名氣的大才？

但卻在自己沒能把他認出來的瞬間，卻只是微微一愕，便已是調整好自己的心態，拱手道歉。

以他之大才，如此名氣，加上少年氣盛，自然是頗為自得。

但小曼這噗哧一笑，卻是瞬間讓他認識到自己於「名」這一關有所窒礙，雖然只是一些苗頭，但卻已是以此自惕！

於此可見，徐心安此人，心性，武藝盡皆上等！

「兄台有禮了，是小女子孤陋寡聞，還望兄台別見笑。」小曼自幼於不朽界的望族長大，自然是見多識廣，否則也不會認出那獨眼地王蛛。但是近年都是在現世間生活，又怎會認得徐心安？

不過她畢竟出身不凡，稍一定神便是把自幼所學的客套話說了出來。

「姑娘不必過謙，倒是在下有幾分名氣，便是有點夜郎自大了。」

徐心安自嘲的一笑，坦然的說道。

本來他不提，小曼不提，這事便是像沒有發生過一般，小事而已。但這事卻使不免會在兩人之間埋下了介蒂。

但他這麼大大方方的說了出來，便是瞬間把兩人之間這種有可能出現的不快和嫌隙抹掉。

更甚的是，一個不慎，這可是會讓他的心境蒙塵。

修者，改也，不但是修煉元力，也是修心。

於徐心安而言，這修心尤其重要，琴棋書畫，栽花泡茶，其實全都是他修心的途徑。

「敢問姑娘，如今要到何方？」
徐心安接著又問。

「我...也不太知道...」呃...自幼學習的客套話用完了...

「姑娘孤身一人在這無盡森林，總是有個目的地吧？」

「我...也不盡然是孤身一人。」

「你同伴呢，往那裡去了？」
「呃...不知道...」

...
該怎麼辦

徐心安皺著眉，看著高小曼，心中嘀咕。

說到要把她放在這裡，他是做不出來的。但，她也沒有什麼目的地，唯一的同伴更是不知所終...

這刻，他可是恨透了那不知所終的「同伴」。

若是陳浩然知道的話，恐怕便是會忍不住叫冤...我也不想啊...

一個獸化便是把他弄到千里之外，還結上了八大寨這般的大仇，這全是獸化後的陳浩然的功勞...

至於什麼冤家宜解不宜結，跟八大寨和解...
這念頭可說是天方夜譚，門都沒有！

呃...是八大寨門都沒有了，直接被一把火燒成白地...

「那...」

徐心安正尋思間，高小曼搶先開口道...

沙沙...

「殊，噤聲！」徐心安忽地面色一凝，揮手截住了小曼的句子。

還未待小曼不悅，他的耳朵又是一豎...

沙沙...

「有東西來了，數量...很多。」徐心安面色越來越難看，怎麼四周忽地出現了這麼多的動物？

他不太肯定是什麼生物，但是這數量...

足有成百上千！

沒悄聲地，徐心安拉著小曼，往一旁的草叢中一躲...

沙沙...

下一刻，一個人影便是小心翼翼的從叢林裏竄出！

只見那人雙目炯炯有神，竟是兩隻眼珠滴溜溜的轉動著，顯然是在這叢林中打滾數十年，經驗豐富之輩！

只見他雙眼一凝，便是看見躺在地上的獨眼地王蛛。

「有動靜！」

他一聲輕喝，右手輕舉，往後方示意。

後方的身影頓時靜止不動，身形與叢林融為一體！

若不是徐心安早就在一旁藏著，恐怕也不知道對方竟是有著如此數量的人！

「好嚴明的軍紀...」徐心安見識不淺，立時便是意識到這是一隊軍隊，而為首的那人，想必便是斥候一類的職責，但凡軍隊出動，這種先鋒一樣的角色屢見不鮮，若是前方有著危險，這斥候便是能首先察覺，甚至當上了炮灰，讓大軍避過一劫。

只是這類斥候必定是經驗豐富，靈覺靈敏之輩，否則也是擔不起這種大任，只會白白的喪命而已。

只見眼前的這斥候單膝跪地，機警的環視四周，確認沒有敵人之後，便是伸出手來，輕輕往那獨眼地王蛛的屍身上一摸...

「溫的...」他沉吟的說道...

說罷，便是轉過身來，朝著後方打了幾個手勢...

只聽一陣沙沙作響，後方的數百人便是沒悄聲地分散開來。

「這是...怎麼了？」徐心安眉頭一皺，卻是看不懂這幾個手勢...

畢竟每對軍隊都是有著其獨特的暗號和手勢，就是徐心安再見多識廣也是無法把這幾個手勢認出。

沙沙...

枝葉碰撞的聲音讓徐心安很是不自在，但卻又是束手無策，這數量的軍隊，以他一人之力根本無法與之抗衡，誰知人力有時窮，單是數人，甚至是十多人，徐心安根本不放在眼內，只是看這形勢，這對軍隊，恐怕是有著千人！

更甚的是，每個人都是有著入道階的修為境界（這入道階便是相等於最普通的傳說生物階。）

這階位徐心安自然不放在眼內，只是對方人多，正面相對，顯然不太明智。

當然，他也沒有理由與之相抗－－本公子就是路過此地而已，根本沒得罪你。

只不過不想多生事，才待在一旁而已。

卻見那隊軍隊不斷在徐心安附近徘徊，像是在尋找著什麼一樣...

慢著...

尋找...

徐心安目光一凝，心中暗道不妙...

那豈不是會找到...我...？

「找到了，這裡有人！」

正轉念間，一把聲音從他背後響起，卻是他被發現了！

不妙！

快跑！

徐心安心如電轉，一把拉起小曼，另一手長劍出鞘，一個照面間，便是寒光一閃，一顆頭顱便是飛了上天！

正文二十三 寨兵

只見寒光一閃，一顆頭顱便是飛了上天！

徐心安拉著高小曼，身形卻是絲毫不慢，熟練的在叢林中左穿右插，挪移翻騰之間，卻是毫無聲色，幾個起落，便已是躲進了另一片草叢。

這一連串動作雖然看似迅捷，但卻是極講究技巧。幾個挪移間，徐心安可是一口氣也沒換，把自己的心跳也是壓得近乎停頓的狀態！

面對著這種規模的敵人，修為境界已是難以左右大局，畢竟人家用堆的便是能把自己堆死。

只能先避其鋒，再尋得機會突圍而出。

雖然，瞧這形勢，對方的目標應該不是自己，但凡事還是小心為妙。

徐心安躲在暗處，卻是暗暗心驚，倒不是那些軍人修為有多高，那些軍人模樣的人，修為境界最高也不過是隊長階級，比起自己簡直是差得遠了。然而，他們卻是軍紀嚴明，有條不紊的在這叢林中搜索著什麼，除了修為不足，無法完全隱藏自己的呼吸外，在隱匿方面可是經驗豐富，顯然是經常在這叢林中戰鬥，乃是這無盡森林中的精兵。

更甚的是，那些軍人一個個汗流浹背，但卻仍是低頭一步步的地氈式搜索著這片叢林！

這股意志力，可說是厲害之極！

要知道這時正值炎夏，要在這近乎密不透風的叢林中體力勞動可說是難受得很，加上在叢林中的環境可說是潮濕至極，更不時有着蚊蠅肆虐，讓人難受至極。

就連徐心安也是悄悄的放出一絲力量包裹著自己和高小曼，一來降溫，二來驅逐蚊蠅。

但那些軍人可沒有這麼高的修為，對他們而言，每一絲的元力都是珍貴得很，那捨得用來驅逐蚊蠅？

然而，他們卻是半聲不吭，默默的承受了下來。這種軍紀...何其嚴明！

這也讓徐心安暗暗好奇了起來，這種精兵，等閒不會出動，如今卻是出動了千人之多！

而且，看這樣子，還只是為了搜索著什麼...

這些精銳，十人一隊，百人一軍，如今卻是千人齊出！

而且是為了找東西！

細思之下，徐心安心頭一震，這東西，恐怕是來頭不小！

然而當務之急，自然是脫離這個包圍網，還好自己剛才見機得快，以雷霆手段擊殺了發現自己的士兵，在迅速轉移位置。

徐心安知道，若是被包圍了，自己定難逃生！更別說身旁更是有著一個修為不夠的高小曼...

人影幢幢，一個個黑衣勁裝的軍人在叢林中熟練地穿插，雖說是軍人，但他們可並不像典型的軍兵一般，穿著頭盔鎧甲，手拿刀劍。反倒是一身黑衣勁裝，手提著塗了樹液的短劍！

徐心安也算是見多識廣，自然知道一個士兵與否，看的不是他的裝束，而是紀律和組織性。

這也是為什麼他一聽那動靜，便是知道這是一隊軍隊。

無條件的服從，無限度的忍耐，正是軍人的格言。

呱...呱...
一聲低沉的蛙鳴響起，那些軍人卻是瞬間停下了手上的動作，一個個的跟著低鳴...

呱呱...

一時之間，蛙鳴不絕。

徐心安暗暗好笑，這可不是繁殖期間，哪裡會有青蛙鳴叫了？

這豈不是告訴敵人你們來了？

然而，一聲聲鳴叫，卻是此起彼落，直至半刻之間，截然而止！

瞬間，那片叢林變得一片寂靜...

「少了...」一個軍人終於開口，喃喃的道。

「噓！噤聲！」旁邊一人連忙出聲制止他。

徐心安修為遠超他們，自然能聽得到那莫名其妙的對話。

「少了？什麼少了？」他心中暗暗琢磨...

忽地靈光一閃！

是了！

蛙鳴！

他們是靠著蛙鳴互相定位！

刷刷兩聲，兩道身影一晃，已然是站到了徐心安剛才殺的那人身旁。

「白七死了。」一人道。

「手法很乾淨。」另一人道。

「屍體還是溫的。」

「兇手在附近。」這話說得毫無感情，徐心安甚至能想像出那死魚一般的臉孔...

「劍道高手？」先前一人問。

自此再無聲息，想必是另一人點了點頭。

暗處的徐心安見狀，不禁暗暗納罕，那兩人身影明顯較快，顯然修為境界較高，至少也是尊者階級的高手！

大軍出動，甚至有著高手隨行，這不簡單啊！

他們是在尋找什麼人麼？

難道是自己？

一瞬之間，徐心安心如電轉。

正尋思間，忽聽一聲呼哨，數道身影已是朝著自己撲來！

他們是怎麼發現自己的？

還來不及思考，便已是拔出長劍，一劍撩出！

「一劍撩天河！」

玄劍閃動，反手一劍朝著對方撩去！

僻啦！

血光沖天而起，一道黑影倒飛而出，胸腔間，已是被那鋒利的玄劍劃出一道深深的血痕！

劍光流轉，只見那玄劍一轉，隨即一刺！

噗哧，長劍透心而出，又一人喪命！

「你們是什麼人？」徐心安大聲喝問，手上長劍卻是絲毫不停，又是連續劈倒兩人！

他高聲喝問，自然並非想知道對方是什麼人，而是要藉著這聲喝問表明：本公子可不認識你們，雙方只是誤會一場，若是如此罷手，便是再好不過。

當然，這也是與他的功法有關，徐心安的一身修為，在於修心。他高聲喝問，卻也是表明對方貿然襲擊自己，自己只是正當防衛，出手殺人，有理，心安！

出手殺人，或許是不對，但自衛出手殺人，卻又對了？

然則在這不朽界中，沒有法律，沒有對錯，只有良心。我不主動殺你，但你要殺我？所以，我殺你。

如此，心安至極。心安則理得，理得，自然便心安。

或許這種心安理得有點自欺欺人，但高手在世，有幾個是不自欺欺人的？

若是說自欺欺人，潛意識中，把自己也騙過了的，不知凡幾。

但心安的，寥寥可數。

實力高，卻是未必敵得過心中安樂。

人生在世，對徐心安而言，或許，只是求個心安而已。

在徐心安對敵間，在那叢林深處，卻是一道殺伐霸道的聲音響起！

「八大寨行事，何人敢擋？」聲音之大，一時在這森林間回蕩不休。

說罷，一股力量便是沖天而起，天地靈氣源源不絕的朝著那聲音處湧去！

轟！

一聲巨響，那些圍繞著徐心安的黑衣人聽了，立時罷手，一個個垂手往後一退，跳出了戰圈，只剩下徐心安和高小曼二人，被那群黑衣人團團圍住。

「八大寨？那麼說...這些人，是寨兵？」徐心安心頭一震，這八大寨坐立在無盡森林中，是這片森林中當之無愧的巨無霸之一！

他知道，這八大寨高手雲集，但卻從不走出這片叢林只是偶爾派遣一兩隊寨兵在森林中搜集資源，一副與世無爭的樣子，沒想到竟是在今天大批而出，是什麼人惹到他們了嗎？

只見一道雄偉昂藏的身影緩緩地步出，那人一身淡黃，左胸處繡了一個「荒」字！

樓主加油呀

正文二十四 綁架

徐心安看著那威猛的身影，不禁倒抽一口涼氣，能在胸口上繡字的八大寨高層，寥寥可數，至於能繡著一個「荒」字的，只有兩人。

荒寨的寨主和副寨主！

「敢問閣下，是否就是荒寨寨主？」徐心安拱手，問道。
心下卻是忌憚萬分，不論是寨主，還是副寨主，都不是現在的他惹得起的人物！

只見那身穿「荒」字長衫的男子嘴角一挑，那粗獷的面孔硬是擠出一個笑容來，開口道：「哈哈，非也非也，本座方山，荒寨副寨主是也！」

只見他臉上劃著數道刀疤，在他一笑間，同時扭曲了起來！

在他對面的寨兵暗暗咋舌，副寨主大人，您可別笑了，怪難看的...

「久仰久仰，在下河洛宗徐心安，與師妹剛巧路過此地，不慎打擾閣下行動，還請見諒。」徐心安一瞥高小曼，輕輕示意，便是說道。

高小曼聰明伶俐，自然是不會拆穿徐心安的謊言的。

「哦？徐心安？」那副寨主伸手摸了摸頭，在腦海中搜索著...

「誰啊？」

「呃...」尷尬了，怎麼感覺今天誰都不認識自己...

徐心安感覺自己真的很很很夜郎自大...

「呃...那個...副寨主大人，那可是人族六公子中的河洛公子啊...」旁邊的手下見狀，連忙低聲對那方山說道，他可是知道這狗熊一般的副寨主大人除了修煉外便是一無所知，但一身修為可不是說笑的，那強橫的修為足以開山劈石！

劈石也還罷了，但開山，那就誇張得很了...

「呃...啥是六公子...」方山有點不好意思的摸了摸頭。

「呃...副寨主大人...也就是人族最出色的六個年輕人物...」

「很厲害的麼？」

「呃...這河洛公子基本上就是未來的河洛宗宗主了...」

「哦...那便是河洛宗的重要人物了？」

「呃...對」那手下無語了。

「那好吧！對面的那小白臉，我現在綁架你們，叫河洛宗來贖人吧！」

那手下悄悄翻了翻白眼，這副寨主大人還真是...天才啊...竟然直接便是叫著要綁架人了。而且，連消息也不讓別人傳回河洛宗...這怎麼拿贖金啊...

徐心安面色一黑，這副寨主大人，無理得讓人無語啊...

「呃...那個，徐公子，還請束手就擒！」

才不呢！

徐心安翻了翻白眼，手上長劍一展，劃出一道劍弧，喝道：
「誰敢過來！」

玄劍到處，黑衣人紛紛辟易！

「哈哈哈哈，我敢！」

方山仰天長笑，雙掌一錯，便是和身而上！

這貨，還真是不客氣了？

徐心安氣得快吐血，照理說，這副寨主應該自恃身份，先讓手下上的，沒想到他倒是身先士卒，一個勁的撲了過來！

叮！

劍掌相交，竟是傳出金石相交之聲，徐心安自覺虎口劇震，差點抓不住手中長劍！

誰知，那方山也是不太好過，沒想到那長劍竟是玄級的兵器，掌劍相交之下，竟是在他的手心中劃上了一條血痕！

方山多年以来煉體有成，等閒兵器根本就傷不了他！但玄劍這種利器豈同等閒？

一個照面便是能劃破了他的皮膚！

「呸！真鋒利！」
他吐一口痰在地上，搖了搖腦袋，便是再度撲上！

只見場上一個力大招沉，一個兵刃鋒利，一時之間，竟是打了個你來我往！

這方山雖然修為較高，但徐心安卻是倚著玄劍鋒利，竟是勉強的打了個平手！

卻不知道，方山是閒著沒事，只用上了三成的實力，否則任由徐心安手上有神兵也是一樣，只有被打爆的份！

雙方翻來覆去，不覺間已是來回了數百招，只見這方山手上鮮血淋漓，一雙肉掌竟是被那玄劍劃破了不少！

這方山見久攻不下，心下漸漸焦躁，下手也是漸漸重了起來！

砰砰！

只見方山雙掌齊出，狠狠的擊在玄劍的劍鋒之上！

徐心安只覺虎口併血，手臂也是酸麻了起來！

「嗄嗄...噗...」

粗重的喘息間，陳浩然再也忍不住，一口鮮血噴了出來。

稍一停頓，便是再度站起，飛快的往前方掠去。

他能清楚感覺到，在圓月之下，自己的力量被壓制到極點，竟是只能發揮自己力量的八成！

若不是背後追著自己的張林等人顧忌他的殺手鐧，恐怕自己早就被追上了。

然而，連番纏鬥下來，自己的力量也是被消耗得七七八八。而張林等人因為不敢作困獸之鬥，讓他有拼死一搏的機會，欲擒故縱的消耗著自己的力量，只是緊緊的跟著自己，待自己筋疲力竭之際才一擁而上。

這種陷阱陳浩然心知肚明，但卻是不得不掉轉去，要麼便是被追上，要麼便是被耗死，讓他心中鬱悶得想要吐血！

他卻不知道，在他一把火燒了八大寨山門的那刻起，便已是觸動到了八大寨的高層，甚至引動了八大寨的寨兵出動，誓要把他擒殺！

而在他懵然不知之時，卻是一步步的踏進八大寨的包圍圈中...

「大膽狂徒，得罪八大寨還想跑？」張林大聲一喝，一道流光夾帶著風聲，狠狠的朝著陳浩然背後打去！

聽風辨器，陳浩然無奈，只得往旁邊一撲，躲過這擊。

如此一個來回，讓陳浩然的速度又是拖慢了不少。

陳浩然心如電轉，迅速便是有了打算。

「看招！」這時，又是一道流光擊向陳浩然。

噗嗤！

陳浩然不閃不避，被那道流光擊中，一個踉蹌，便是掉在地上。

「成了！」張林心中一喜，連忙跟上，幾個起落，便是站在了陳浩然身旁。

只見陳浩然項背朝天，破綻盡露，面孔朝地，一動也不動。

「死吧！」張林眼中閃過一絲兇光，一劍朝著他的後心劈落！

噹！

陳浩然一個翻身，長劍險險檔過致命一擊，另一手元力凝聚，又是一柄短劍顯現，朝著張林胸口插去！

誰知，這張林早就有提防之心，一個仰天，竟是在絕不容發間躲過了這致命的一劍！

刷！

只見張林頭上的劉海被劍鋒分為兩半，成了一個中間分界！

陳浩然一直以来都只是以右手長劍迎敵，這一手左手凝劍卻是臨時起意，但縱然如此，力度卻是絲毫不少，若是擊中了，必定能讓張林來個開腔破膛！

但這張林從一開始便是知道這陳浩然的厲害，半分也不敢掉以輕心，這才能險險避過。

饒是如此，他也是冷汗淋漓，暗道好險。

陳浩然一擊不中，暗道可惜，也來不及再度追擊，便是一個翻身，施展開身法逃去。

「張...師兄，你沒事吧。」後方八大寨的追兵見狀，也是替張林抹一把冷汗，換作自己，恐怕早已被敵人一劍穿心，拿去當串燒吃了...

言談之間，竟是暗暗的把這張林稱呼了作「張師兄」了。武道中，達者為長，蔣師兄重傷，這張林已隱隱約約的成了荒寨眾弟子的主心骨。雖然修為境界未必是頂尖，但大抵已是相去不遠。讓他不自不覺間，已是逐漸坐到了領導之位了。

尤其是這凶險的一擊都能避過，讓眾位師兄弟都是佩服不已。

「呼...沒事。」張林舒出一口氣，猶有餘悸的笑了笑，心中卻是很滿意，看來那大師兄之位，他已經是坐穩了一半！

張林抬起頭，冷冷的目光看向陳浩然的背後：「竟然真的是往寨兵的方向去了，寨主大人真是神機妙算啊...」

「師兄，要追上去嗎？」

「哼，自尋死路，我們回去吧。」

正文二十五 不祥預感

張林緩緩站起，卻沒有收劍入鞘，只是揮揮手，說道：「走罷。」

一眾內門弟子點了點頭，隨即便是朝著八大寨的方向走去。

山門已毀，外門百廢待興，還有許多的事情要修復。

至於陳浩然那邊，自然是不用管了，副寨主大人親率寨兵圍堵，陳浩然就算是插翅也難飛了。

正當十多名內門弟子都轉身，預備回山寨，張林驀地開口道：「陳師兄，還請留步，師弟又話要跟你說。」

那陳師兄臉上不豫，冷下面來，對張林道：「我跟你，沒什麼好說的。」

這陳師兄，正是蔣師兄的得力右手，眼見張林漸漸得勢，自然是沒什麼好面色給張林看。

在山門之前，見張林吃虧，更是出言嘲諷。

如此同門之誼，張林自然是要好好「報答」。

「嘿，陳師兄，師弟可是有許多說話要跟你說呢。」張林低著頭，看著地上，彷彿地上有著什麼吸引著他一樣。

「什麼話？」陳師兄板起一副臉，冷冷的問道。

「就是...」

忽然寒光一閃！

一道血痕在陳師兄的頸項上劃過。

「你...」

陳師兄雙眼圓睜，一手按著頸項上的傷口，另一手顫抖地指著張林，彷彿看見什麼難以置信的事情。

「為什麼...」鮮血源源不絕的從他的脖子和口中湧出，雙眼狠狠地瞪著張林。

「嘿嘿...師兄平時待我這麼『好』，師弟自然是要好好『報答』一下的。」
靜靜的看著陳師兄都在血泊中，張林眼中閃過一絲冷意。

「這大師兄之位，我要了！」

陳浩然在叢林中穿插著，忽地聽見背後的追兵已然沒再追上來，心中暗暗奇怪，在半空中一個轉折，便是找了個草叢藏好身形。

雙眼間無悲無喜，只有冰冷的寂靜。

此刻的他，就如叢林中的孤狼一般，沉靜而冷酷。

只見陳浩然半聲不響，身上默運玄功恢復。

在這片叢林中，力量才是真正的保障。

每多恢復一點力量，便是多一分安全。

有力量，才能生存。

生存，才能報仇。

只見陳浩然在草叢中盤膝而坐，默運玄功，緩緩的恢復著身體上大大小小的傷痕。

狼族的回復能力在傳說生物之間可說是數一數二，才半晌，陳浩然身上的外傷便已是癒合得七七八八。

相較之下，那內傷卻是麻煩得很。

在山門前，被那長老隔空打了一掌，直接便是把它的五臟六腑都是震得散架，肋骨也是斷掉了好幾條。

對天發誓，他可不是有意到人家山門之前撒野的啊...

不過這筆糊塗債，他只好揑着鼻子認了...

畢竟這獸化後的他...也是他。

現在，就陳浩然連呼吸也是隱隱作痛，若不是修為境界不弱，陳浩然便是要喪命在這一擊之下了。

噗！

陳浩然一口淤血吐出，終於是勉強穩住了體內的內傷。

「真難纏...」他臉色有點難看的看著地上的瘀血，在他身上的傷痕，雖然大多都是被圍攻時留下的劍傷。但這最重的，無疑便是這內傷！

陳浩然估摸著，大概...還能發揮個七八成的力量把...

忽地，一陣心血來潮，莫名不祥感覺縈繞在陳浩然的心頭間...

「這是...」
陳浩然目光一凝，連忙從打坐中站起來，掃視周遭...

良久，卻是什麼危險也沒看見。

這木，這草...沒問題啊...

這是...怎麼了？

「怎麼了？」識海之中，老芬察覺到了他的異常，開口問道。

「沒...沒什麼，有點不祥的感覺而已。」

「嗯...武者一途，最重感覺，這絕對不是無的放矢，會不會是...你身邊的人出事了？」老芬沉思著道。

「身邊的人...難道是...」陳浩然目中精光一閃，立時想到了高小曼。

「嗯...這一邊...的確有點異常，先借你身體一用。」還未待陳浩然反應過來，一陣強橫的神識便是從他的身體內擴散而開，猶如雷達一般探測著方圓數百米的景物。

一幀幀影像猶如投影般映照進了他的識海，只見綠草重重，巨木叢生，森林百態瞬間湧進了他的腦袋。

「這是...」識海中傳來老芬詫異的聲音。

「怎麼了？」陳浩然急忙問道。

「這是...半步將階...強者的精神印記！不久前這裡曾經出現過半步將階的強者！」

老芬的語氣帶點凝重。

「半步將階...很強？」陳浩然眉毛一挑，問道。
「呸！這種貨色在我全盛時期時，吹口氣便是能把他溶掉...」這句話就像是觸動到了老芬的神經，讓他一下子在他的識海中暴跳如雷。

「呃...你的口氣很臭嗎？」

「你！給！我！閉！嘴！」
老芬明顯被噎到了，平常冷酷的形象毀於一旦，陳浩然總覺得，今天的他，像是吃了火藥似的。

若是老芬知道他的想法，恐怕會毫不猶疑的捏死這個小子：臭小子，你不是很嗆的嗎...

呱呱...

陳浩然耳朵一動，隨即眉頭一皺，像是聽到前方有著什麼異常。
遠處，一陣異常的蛙鳴引起了他的注意，要知道叢林中響蛙鳴，再也平常不過，但是這種蛙鳴卻是此起彼落，每個方位都是分別響起了一次，卻是並無重複！

這...有不妥！

而且是大大的不妥！

上百聲的蛙鳴，竟然毫無重複的？

若說是沒有蹊蹺，殺了陳浩然的頭他都不會相信。

陳浩然雙目如電，看向那蛙鳴的方向，正是小曼之前藏身的方向！

刷！

一對蝠翼從他的背後展開，元力運轉，便是要飛身前往！

「慢！」識海中傳來老芬不情不願的聲音，阻止了他的動作。

「怎麼了？」陳浩然的聲音有點焦急，自己撇下了小曼，飛到八大寨大打一場，沒想到才不到一個晚上，她便是遇險！

「冷靜點！前路凶險，敵人恐怕不少...」老芬連忙阻止他，心頭卻是一跳，這小子，這樣一頭撞進去豈不是花式自殺？

剛才神識一探，雖然沒發現任何敵人，但卻是感受到大量的殘餘氣息，還有那一道強者的神識印記！

他沒有說出口，但心中卻是暗暗琢磨，陳浩然這次，恐怕是面對著一隊軍隊！

外加一個半步將階的強者！

「前路難行，還是小心為妙，你用蒼銀小子的隱匿步法潛行過去吧。」老芬似乎語帶雙關，凝重的提醒著他。

陳浩然默默的點了點頭，的確，貿然衝去恐怕也只是送菜的份，那可是連老芬也要顧忌的對手啊...

呃...若是老芬知道他的想法，恐怕會一口鮮血噴出，你才顧忌，我顧忌個屁！

...敢情這小子...還真是不信我當年真的很強啊...

。。。

只見陳浩然一步踏出，身上的氣息卻是完全的收斂起來，在外人看去，就如一個沒有修煉過的普通人一樣。

隨即神識探出，方圓數里的一草一木便是像是投影一樣映入了他的腦海。

這套步法，可是蒼銀百年來琢磨出來的隱匿之法，以渾厚的神識覆蓋自己的身形，練到極處，甚至能以神識模仿周遭事物的氣息。

比如運用在森林中潛行時，别人神識掃去，便只會「看到」森林的草木。

要知道，狼族可是狩獵為生的族群，若是能在獵物附近潛行而不被發現，便可說是如虎添翼！

正文二十六 竟然是我？

陳浩然凝神靜氣，一步步的朝小曼的方向潛行而去。

才走出十餘步，他的識海中，便是莫名的一痛！

「嗯...這是神識快將耗盡的先兆，神識力量，自然並非無窮無盡。」還未待陳浩然開口，老芬的聲音便是在他的識海中響起。

原來，這套隱匿步法雖然厲害，但卻是有著一個極大的弊端，就是對神識力量的需求大得要命。

這套步法要無時無刻以強橫的神識視察四周，還要同時隱藏自己的氣息，這難度不可謂不高！

要知道陳浩然受到了狼王傳承，只論神識的力量便是直逼將階強者！

但卻也只能走出十多步，神識便是開始見底！

準確而言，是十五步！

可想而知，這套步法耗用的神識可說是海量！

「呼...」陳浩然跨步而出，一個閃身，便已是藏身在一片草叢之中，輕輕的喘息著。

不躲起來不行啊，若是如此消耗神識，恐怕用不了多久便是會耗盡，甚至神魂受損。神魂受損，輕則昏厥，重則...可是會有性命之憂！

陳浩然接受了蒼銀的傳承以來，雖然一直沒甚麼機會好好吸收這份傳承，但入門的知識也算是看了個大概，自然是知道神魂對一個人的重要性。

神魂為本，肉體為基，再輔以力，方能超脫凡體，得道成聖。

當中的力，可以是元力，可以是魔法之力，可以是妖元。只不過不朽界中，普遍修煉的，是元力而已。

再輔以力...意味著神魂和肉體才是修煉者的根本，若是傷其根本，輕則便是無法得道，重則身死道消。

然而，對於神魂和肉體這兩者，修煉的功法少之又少，任何一本流出，也是轟動一界的上等功法！

神魂和肉體修煉得強悍，便等於根基打得好，根基穩了，才能建起萬丈高塔，甚至...比天還高！

不過，對於陳浩然而言，什麼得道成聖，萬丈高塔，通通都是很遙遠的事了。

只見陳浩然靜靜的藏在草叢中，盤膝而坐，緩緩的等待著神識回復。

神識回復，若是有神識的修煉功法，自然是事半功倍，又或是尋到那些滋養神識天才地寶，這種神識的消耗自然是能忽視不計。

不過呢...天材地寶和修煉功法...呃...他都沒有。

所以也只能乖乖呆在一旁等待神識回復。

當然，在他的識海中，也是有著純粹以神識凝聚而成的兩座山峰。

「記憶」之峰，「道」之峰。

分別記錄著銀狼王蒼銀的記憶，和武道。

然而，在未吃透銀狼王的傳承之前，陳浩然是不會動這兩座山峰的。畢竟這可是銀狼王百餘年的累積，若是當作神識力量吃掉，也太可惜了。

還好，狼族在恢復一道之上甚有天賦，才十多分鐘，神識便是恢復得七七八八。

隱匿步再度踏出，潛行森林之間，沒多久，神識便是再度告罄！

然而，陳浩然心中卻是一喜，沒想到稍稍休息過後，這次竟然足足走了二十步！

也就是說，他的神識，增長了！

沒想到這隱匿步法對神識要求雖然高，但卻也是鍛煉神識的好方法！

只聽識海中傳來老芬懶洋洋的聲音：「當然是會有增長，你每一次耗盡神識，識海的容量便是硬生生的擴大了一點，再度恢復時，便是能承載更多的神識力量。」

原来如此...

撿到寶了！

陳浩然心中大喜，腳下用力，神識力量更是不遺餘力的散播出去...

「呃...這個傻子...」識海中，老芬掩面道。

沒多久...

「啊！！！」一聲慘叫在叢林間響起，只見陳浩然抱著頭，痛苦的在地上捲曲著。

「哎喲...神識一下子消耗過量了...」老芬語氣間帶著一點幸災樂禍。

「再...再來！」陳浩然掙扎著從地上爬起，一個踉蹌，卻是差點站立不穩。

「嗯...？這個傻子...」識海中，老芬一怔，竟是有點意外。

神識耗盡後，隨之而來的，便是腦袋被撕裂的痛楚。

老芬心中清楚，那股痛楚可不是好受的，若是一個不慎，可是會活生生痛成白痴！

但陳浩然卻是承受下來了，不但承受下來了，還隨即想繼續使用神識！

如此毅力，就是強如老芬也是為之動容！

。。。

「什麼人！」一聲輕喝從遠方響起，卻是最外圍的寨兵聽到了異常！

饒是陳浩然毅力驚人，驟然間也是受不了那神識撕裂之痛，忍不住痛得叫出聲來。

如此，卻是驚動了在附近的寨兵！

「糟糕！快躲起來！」陳浩然面色一變，強忍著識海中的劇痛， 竄進了一旁的草叢中，躲了起來。

才剛躲好，兩道身影便是迅速來到陳浩然剛才站的位置！

「這是什麼人啊...」陳浩然心中嘀咕。

「嗯...看來是你剛才招惹的那個『大』勢力的手下。」老芬語氣間有點不屑，這樣的烏合之眾，也敢稱為「大勢力」？

若是自己全盛時期，隨手便是滅了。

「什麼？ 那個...八大寨？」陳浩然用力的回想著那個勢力的名字...

在此之前，他可是聽都沒聽過這個勢力，但這八大寨的人一個個出招前都是自報一次出身，陳浩然想不知道都難。

只見那兩個寨兵一個對望，便是熟練的在四周搜尋著，一個用刀撥開草叢，另一個戒備著，以防什麼人偷襲。

「張兄，你說那人會在這邊出現麼？」當中較年輕的那個寨兵躊躇良久，終於是輕聲向身旁的那另一個寨兵問道。

那另一個寨兵機警的看了看周圍，見沒有別的寨兵在旁，在輕聲的回答：「肯定會的。寨主大人神機妙算，那是不會有錯的。」

「那人究竟幹了什麼天怒人怨的事情啊...竟然是所有在外的荒寨都是出動了起來...」

「哼哼...事關重大，我就不跟你說了。」那較年長的寨兵若有其事的笑了笑，賣了個關子。

「哦...那我便不問了。」那年輕的寨兵顯然是知道他的脾性，竟是就此閉口不問，專心在這片叢林間搜索了起來。

「呃...你真不想知道？」那較年長的寨兵自覺心癢難耐，躊躇了一會，竟是再度開口問道。

「呃...」

「既然你想知道，那我便告訴你吧，這次要找的那人可說是把寨裏都鬧翻了，連長老你知道吧，竟是在山門前被斬殺了。不但如此，就連山門都是一把火燒掉了！」

「這麼凶悍？」那年輕的寨兵一個目瞪口呆，這些天他一直在外奔波，但寨裏的實力還是知道一點的，沒想到竟是連長老都是被斬殺了！

還是在自家的山門之前！

還要整個山門都被付諸一炬！

還要被那人逃了！

那年輕的寨兵一瞬間竟是覺得腦袋有點不夠用了。

「竟然是我？」目瞪口呆的，還有一旁隱匿的陳浩然，這些人，竟是來抓我的？

平安夜提早更新，聖誕節正日的兩篇也將會提早更新

平安夜更新
正文二十七 兩大護法

「別發呆了，快干活吧，趕快回去副寨主大人那邊是正經。」那較年長的寨兵搖了搖頭輕笑，當初聽到這消息時，自己也是如此反應，在副寨主大人身前呆了半晌，還因此狠狠被罵了一頓呢！

「啊...是...」那較年輕的寨兵頓時醒悟，手上再也不敢停，長刀不斷在草叢中橫掃，搜尋著者一片區域。

這片叢林不大也不小，但那副寨主嚴令，必須地氈式的搜索，一根毛也也要看清楚。

沒法子，那些寨兵唯有一點點的把草叢掃開。

突然，銀光一閃，那較年輕的寨兵還沒有反應過來，便是被一劍斷喉，仰天倒下！

陳浩然長劍絲毫不停，繼續朝另一個寨兵刺去！

噹！

一聲巨響，卻是被那較年長的寨兵擋住了這快絕的一劍！

那寨兵顯然是經驗豐富，驟然禦敵，便立時舉刀相迎，竟是恰巧擋住了陳浩然絕快啲一劍。

然而，這寨兵才只有入道階，也就是普通的傳說生物一樣強度。面對著尊者巔峰的陳浩然自然是相差了十萬八千里。

陳浩然雖然隨手一劍，但也是運上了尊者級別的手勁，一劍之下，也是把那寨兵的虎口震得迸裂！

更是把他震得倒退數步，腳下一滑，便是向後坐倒在地上。

「咦？」陳浩然意外的看了看那寨兵，沒想到修為境界相差這麼遠，卻是被他擋下了這一劍。

看來，修為境界並不完全代表實力啊...

陳浩然若有所思的看了看那寨兵，這寨兵雖然修為不高，但卻是身經百戰之輩，在危機中，自然而然的作出了最正確的反應。

易地而處，陳浩然自問是絕對接不下這一劍的。

「哼！」陳浩然一聲冷哼，手上長劍一挺，便是再度朝著他的胸口刺來。

這寨兵接過了陳浩然的一劍，手臂還在酸麻，只能眼睜睜的看著那銀晃晃的劍尖刺來，眼看就是要喪命在陳浩然的劍下...

噹！

一柄長劍橫空飛出，撞在陳浩然的劍上，把他的這一劍蕩開！

同時，一陣陰寒的殺意從陳浩然身後升騰，讓他後頸的寒毛都是瞬間豎起！

刷！

陳浩然的身子在危機時一偏，險險躲過背後偷襲的一劍！

然而，饒是如此，背後的毛髮也是瞬間被割斷，半截毛髮在空中飛揚！

「反應不錯！」遠方，一道黑影冷冷的說道。

言詞間誰是讚嘆，但卻是冷冰冰的，毫無溫度。

險險避過致命一擊，陳浩然卻是不由自主地嚇得一身冷汗，一陣後怕。

若是有一星半點的遲疑...

恐怕自己的背後已然是皮開肉綻，甚至可以看得見裡面的脊樑骨...

但是想想，已經是心中發毛...

「閣下何人？」陳浩然迴劍護身，沉聲問道。

「荒寨護法在此，還不束手就擒？」前方，那擋過陳浩然一劍的那黑影拾起剛投出的長劍，冷然回道。

後方，另一個黑影沉默不語，長劍遙指陳浩然的背後，殺意凜然。

陳浩然只覺後心涼飆飆的，不知是因為被削去了一截毛髮，還是因為那森冷的殺意...

神識探出，卻是看不透前後兩人修為的深淺，讓他心中又是一凜！

這兩個「荒寨護法」，修為絕不在自己之下！

至少也是尊者巔峰！

若是在平時，以一敵二的勝算已經是不大，更何況，他的狀態，遠遠不及巔峰之時！

心念及此，陳浩然長劍迴轉，身形一晃，長劍猶如流星趕月，直指前方的那人而去！

以一敵二，至少也是要搶過主動，先發制人，後發制於人，這道理陳浩然還是懂得的。

噹噹噹噹噹！

一瞬之間，陳浩然已經是刺出了五劍！

然而，對方顯然並非庸手，竟是不慌不忙的全數接過！

只聽背後風聲響起，卻是背後的那黑衣人已然殺到，劍招席捲著濃濃的殺意而來！

哼！
陳浩然一聲冷哼，回劍格擋！

叮！
一聲輕響，卻是被陳浩然以劍菱擋住！

刷！
卻是另一邊的那人趁機一劍朝著陳浩然劈落！

兩面夾攻之下，陳浩然只得連連後退，一時之間左支右絀。

這兩個荒寨護法顯然已經是身經百戰之輩，更別說是一起相處了數十年之久，只需一個眼神，便是能知道對方的想法，會使用的一招一式！

配合無間之下，陳浩然竟是只有招架之功，根本連反擊都是做不到！

這倒是與修為境界無關，陳浩然不過是初出茅廬，對戰經驗欠奉，之前數次對敵，不是以較高的境界壓制別人，就是獸化了，憑著一股野性而行。

刷！
久守必失，陳浩然左臂綻起一朵血花，卻是被抓到了破綻，被其中一個護法劃上了一道口子！

這也難怪，陳浩然的劍上毫無章法可言，縱然腦海中埋藏著銀狼王的傳承，但卻是還未有時間好好參透。

時間！
陳浩然心中暗暗咬牙，若是有時間，必定會先將這傳承好好吃透！

刷！

一個分神，又是被另一個護法劃上一劍！

這次卻是在掌背！

吼！

一股痛感熱辣辣的鑽進腦海，讓他痛得怒吼一聲，手上的速度竟是快上了幾分！

刷刷刷！

快倒是快了，但卻是破綻叢生，竟是連連中劍！

喝！
一聲怒喝，手上劍又是快上了三分！

驟然加快了劍勢，一時之間，竟是把一身上下防守得滴水不漏！

他本就是半狼之身，身體質素比起同階的人都是強上不少，此刻越來越熟練對方的劍招之際，竟是驟然加快了劍勢，把對方兩人都是逼得一時手忙腳亂，堪堪打了個平手！

「哼，有點本事！」當中一個護法冷哼一聲，竟是改變了打法，劍勢也是跟著陳浩然變化，竟是把他的快劍都是擋了過來！

但凡尊者階級強者，豈是等閒之輩？

另一個護法卻是同時後退，緩緩的潛藏在陰影之中。

陳浩然知道，那一個護法後退，並不是退出戰局，而是靜待時機偷襲自己！

殺手！

活在陰影之間，一出手，便是致命一擊！

出手，只為殺人的，殺手！

陳浩然有心躲開提防，但卻是被眼前的那個護法死死纏住，任由他如何加快、加強劍勢，眼前的那個護法也是能從容不逼的接過來！

只見眼前的那護法不求有功，但求無過，任由陳浩然如何搶攻，也是只守不攻，牢牢的守著自己周身。

但當陳浩然稍有疏忽，便是一劍刺出，往往都是能在陳浩然的身上劃上一道長長的傷口。

然而，陳浩然卻是不得不留心周圍的風吹草動，甚至是有一半的神識都是用在探測附近的動靜。

可見那殺手護法為他帶來何其大的壓力！

還好，眼前的那護法只是旨在纏住他，真正的殺著還是要看那躲在一旁的殺手...

然而，隨著陳浩然身上的傷口越來越多，他身上的破綻也是越來越多，本就毫無章法的劍法竟是變得更雜亂！

聖誕節第一更

正文二十八 陪練

眼見陳浩然的劍招開始雜亂無章，那纏住他的那護法心中一喜，長劍遞出，直指陳浩然的咽喉！

卻見陳浩然嘴角微微一翹，翹起一道狡猾的弧度...

「不好！」潛藏在一旁的殺手護法見狀，面色一變，也顧不得藏身，連忙從暗處撲出！

噹！
只見陳浩然的左手突兀地凝聚了一把銀劍，險之又險的擋住了奪喉一劍！

要知道陳浩然的銀劍其實便是他的領域技能演變而成，若是展開他的領域，更是能使喚千百銀劍為其所用！

當然，他的修為境界不到，就是能凝聚出千百柄銀劍也是徒具其形，根本無法傷敵。

但是，凝聚出兩把銀劍卻也是能夠做得到的。

「一劍！」一道斷喝，貫注了海量元力的一劍落下...

銀光閃耀！

啪啦！

只見那護法只來得及舉起左手格擋，在這一劍之下，竟是平整的被切成兩段！

那護法半聲不哼，徑直的往後飛去，像是斷線風箏似的狠狠地撞上了遠處的大樹。

木屑橫飛！

「這一劍...」看到這一劍，那殺手護法硬生生的停在空中，心中卻是一種驚濤駭浪！

這一劍的技法，在他看來，極其粗糙，甚至可說是像陳浩然其他劍招一般雜亂無章。

但是，威力卻是強橫至極！

若是...那一劍再打磨得更圓潤，純熟...

恐怕那一個護法已經是被一劍兩斷了吧...

還好，這一劍看起來消耗不少...

那殺手護法瞥了瞥喘著粗氣的陳浩然，心中暗暗鬆了一口氣。

若是十多劍連續劈來...呃...那自己乾脆去死好了，反正必死無疑！

「哼，來吧！」

陳浩然長劍一轉，遙遙的指向那殺手護法，一陣豪氣上湧，一股氣吞山河的霸氣升騰。

進入不朽界後，陳浩然便是有種一步步的被牽著鼻子走，處處受制於人的感覺，心中可是鬱悶不已，直至此刻，方才覺得真正的吐氣揚眉！

天下英豪，舍我，其誰？

此時陳浩然的氣息，無限接近銀狼王最霸道時的氣息。

誰是天下英豪？

我是！

一股湛然的氣質悄然在陳浩然身上醞釀著...

這種氣勢，那殺手護法只在一個人身上感受過...

那殺手護法眉頭一皺，眼前這小子氣勢已成，自己的修為境界雖也是同級，但卻是再難將其暗算。

如此一來，自己的實力不免大打折扣，論正面對抗，這殺手護法自問是同階間較弱的...

眼珠一轉，便是有了計較，只見那殺手護法一聲輕叱，一把小短劍飛出，直往陳浩然面門飛去！

啪！

陳浩然看也不看，直接將其打落在地上，臉上的神色有點嘲弄...

就憑這種攻擊...想要傷到我？

那殺手護法臉上一抽，真他媽的囂張啊...

只見他和身而上，瞬間和陳浩然戰作一團！

「這人的招數亂七八糟，不能以力勝之的話...以招勝之！」

他眼中精光大盛，手上精妙招式一招接一招，看得陳浩然目不暇給，一時間竟是落左下風，被打得只剩下防守之力！

但一對一，而且是擅長暗殺的殺手護法，陳浩然自問還是能應付得來。

畢竟眼前這個殺手護法功力較淺，而且是一對一的情況之下，給予陳浩然的壓力自然是少了許多。

只見陳浩然雖然落在下風，但卻是毫無性命之憂，長劍運轉，不多時已經是逐漸熟習着對方的招式和節奏。

上百個回合間，陳浩然便已是慢慢能跟上對方的節奏，甚至有著閒暇一心二用，一邊對敵，一邊在識海中以銀狼王的戰鬥技巧互相印證。

不多時，而是穫益良多。

忽然，陳浩然一聲清嘯，長劍一折一震，以極為刁鑽的角度指向那殺手護法。

那殺手護法卒及不妨，頓時被陳浩然逼得手忙腳亂，連連後退。

「哈哈，痛快！」陳浩然一聲朗笑，一劍橫空，又是一道精妙的劍招，瞬間便是在對方臂上劃出一條長長的血痕！

眼前的這個對手，比起他的修為還是隱隱低上半籌，只是靠著豐富的戰鬥經驗和精妙的劍招才能稍勝於他。

如今，在戰鬥中，隨著陳浩然不斷的印證蒼銀的劍招和經驗，雙方的差距竟是逐漸縮窄！

甚至在偶爾間陳浩然用上一兩招蒼銀的劍招，竟是能把對方打得連連後退，甚至躲避不及時，還會掛彩！

如今，眼前這個殺手護法的招數已經是被他摸得七七八八，翻來覆去使用的三套劍法竟是快要被陳浩然摸透了！

那殺手護法憋屈至極：沒想到不但沒能殺敵之餘，還要當上了對方的陪練。

這讓那殺手護法心頭又是一陣苦澀，才打上一會，對方變是由落入下風，瞬間扳回均勢。

心中更是免不了一陣駭然...那便是說，若是對方一直都是如此快速的進步，過不了多久，自己便是要被對方斬在劍下！

但對方已是緊緊的纏住了自己，打又打不過，逃又逃不了...

這殺手護法感覺自己快要瘋了...

這麼恐怖的進步速度...
讓他不禁心下琢磨這荒寨要對付眼前這小子...到底是對是錯...

翻翻滾滾十餘招，陳浩然的劍法便是再度一變！

只見他長劍一展，手上長劍銀光大盛，顯然是在「劍」的一途又再精進！

刷刷刷！

三劍快絕，每一劍都是在那殺手護法身上留下一道深深的傷口！

「救命啊...」那殺手護法心中最不想發生的事情終於發生...

陳浩然的劍，又變強了！

變得鋒芒畢露，銳不可當！

來往數百招之間，陳浩然由劣勢，到均勢，再到優勢，才不過是兩個時辰不到，雖說這很大程度上也是銀狼王傳承的功勞，但陳浩然的資質，在此仍然可見一斑。

隨著時間推移，陳浩然的戰鬥技巧越來越成熟，招式也是越發融會貫通，雖然還算是有點稚嫩，但也是已經能不弱於同階的對手。

假以時日，若是陳浩然再好好沉澱和消化銀狼王的傳承，尊者階間，定必再無敵手！

那殺手護法此時已經是傷痕累累，身上到處都是大大小小的傷口，若不是自己慣於潛行和暗殺，那身法詭秘至極，恐怕便是早已落敗了。

但饒是如此，他也是穩穩的被壓在下風，而且劍勢還有崩潰的危機...

「不能再拖了！」那殺手護法一咬牙，知道再打下去自己必死無疑，身影一閃，手一揚，幾道銀光便是迅速朝著陳浩然面門飛來！

陳浩然眉頭一揚，輕輕巧巧的側身避過。

那殺手護法趁他側身，連忙展開身形，全力往叢林跑去！

「咦？這就跑了？」陳浩然猶自沉醉在戰鬥的感悟中，難得有一個同階的對手作「陪練」，自然是打了個不亦樂乎，嗯...簡單三個字，爽極了！

驟然失去了對手，不禁一陣失望...

那殺手護法聽了陳浩然的嘀咕，不敢翻了翻白眼，轉頭便走，直往叢林的深處跑去！

...幹，打不過你，自然是要跑的，難道還留在這裡被你練到死啊...

「哈哈...別想走！」實力上漲，陳浩然心中快意淋漓，當下便是想也不想，身形一晃，如影隨形的追了過去！

聖誕節第二更

正文二十九 方山

陳浩然才一提腿，一陣勁風便是從他的背後響起，一把鋼刀直指他的背後！

噹！

陳浩然不慌不忙，長劍向後一揮，正中背後那人的胸口，只聽後方的那人口吐鮮血，仰天而倒！

定睛一看，卻是原本授索這附近的那個年長寨兵，驚魂稍定，見護法大人竟是一重傷一逃跑，連忙出刀相助。

「護法大人，快跑啊！！」一聲慘呼，已然是中劍倒下。

身為寨兵，看命令比自己的性命更為重要，見長官有難，自然是捨命相救，哪怕只是能阻止對方一瞬，也已是盡了心力。

陳浩然眼角餘光一瞥，看見那寨兵眼神渙散，顯然已是死去，但嘴角含笑，卻是滿足至極的笑意。

可能，在那寨兵的眼中，在戰場，為了自己的山寨而死，便已是心滿意足了。

陳浩然見狀，不禁心頭一震，雖然立場相對，但這份忠心，還是讓他為之動容！

心念一動，便是展開身法隨著那殺手護法追去。

這個方向...正是小曼藏身的小木屋！

想到這裡，陳浩然頓時五內俱焚，自己修為不低，但遇上這護法還是有點吃力，同樣涉世未深的高小曼，如何能敵得過？

更何況...在這片叢林中，他還隱隱感受到一股極為強大的力量！恐怕便是那半步將階的強者！

然而，那殺手護法身法的確是十分精妙，在這一片叢林中也是來去如風，要知道叢林間的樹木可是密集至極，更是不時有些荊棘叢，若是埋頭的直奔，恐怕沒多久便是會被這些荊棘刺個血流披面。

這也讓陳浩然在叢林間無法張開背後的蝠翼追趕那護法。

否則，在那蝠翼輔助之下，就是同時面對著兩個同階的護法也不會如此狼狽。

但沒有了蝠翼的依仗，卻是逼使陳浩然在戰鬥間吸收經驗，結合得自蒼銀的傳承後，更是讓陳浩然的實力再度精進。

可見世事一飲一啄，自有天定。

雖然不能使用蝠翼，但卻也是讓自己的戰鬥技巧更為熟練圓潤，可說是塞翁失馬，焉知非福了。

陳浩然展開身法，緊緊的跟著那殺手護法的背後。

「上！」

一聲突如其來的斷喝，六道刀光同時在不同方位朝著陳浩然劈來！

寨兵！

刀光暴起，在陳浩然身旁以不同的角度劈來，力度雖然不大，但那角度卻是刁鑽至極，讓他避無可避！

喝！

陳浩然一聲斷喝，有如驚雷，體內的元力有如怒濤般湧流而出，銀白的領域瞬間展開！

塑形銀域！

領域中，銀白色的液體在一瞬間凝成各種兵器，朝前方的寨兵衝來！

噗噗噗！

還來不及反應過來，那些寨兵便是瞬間被各種刀槍劍戟洞穿，倒地而亡。

呼...

驚魂稍定，陳浩然呼出一口長氣...

卻見眼前橫七豎八的倒下了幾具屍體，通通都是不過入道階，不過比凡人強上一點...

嗯...看來是自己大驚小怪了。

「哼，追擊也別忘了用神識探測周圍，否則，隨便一個陷阱便是能把你坑死！」老芬的聲音響起，卻是在數落他。

「嗯，我知道了。」的確，若是偷襲的敵人再強上一兩個階位，恐怕死的...便是自己！

陳浩然緩緩抬頭，卻見眼前哪裡還有那個殺手護法的身影？

恐怕，是在自己耽擱的時候跑掉了吧...

陳浩然靜下心來，感受著叢林的氣息。

要知道不論是人，或是傳說生物，都只是這片叢林的過客，氣息與這片叢林都是大相逕庭若是能細心分辨，便是能找出叢林間大概那個方向有動靜。

當然，這對陳浩然這等有著野性觸覺的傳說生物而言，特別容易，雖然沒辦法知道對方是敵是友，但終歸是有著一個方向吧。

當下，陳浩然找了個草叢，盤膝坐在其中，閉上雙眼，緩緩地感受著這片叢林的氣息...

叢林的聲音，氣息流轉著。

而陳浩然，就如一個旁觀者一樣靜靜的窺探著當中的氣息。

在叢林的深處，有數道隱晦而強橫的氣息潛伏著。顯然，是無盡之森的強者。

這些強者，明顯對這等的小打小鬧不感興趣，若是陳浩然不主動去打擾，便是不會插手...

終於，一陣陣打鬥的聲音引起他的注意...

鏘！

一聲清響，卻是拳劍再度相交，一道青衣身形再度被一拳轟飛，揚起漫天沙土。

「哈哈，徐心安，好小子，還真是耐揍啊！」霸道的笑聲響起，一座魁梧的身軀緩緩從飛沙間走出，這人一身泥黃色的衣服，胸口處，更是繡了一個「荒」字，正是荒寨副寨主，方山。

徐心安一個翻身，從地上躍起，握劍的右手顫抖著，心中叫苦不迭，這該死的瘋子，每一拳都往他劍上招呼，明明正式的打鬥的話，自己根本擋不過百招。

但這瘋子卻是每招都打在自己的玄劍上，拳力倒是有大半是分散在玄劍身上。但即便如此，自己也是被震得口鼻出血...

這瘋子，根本就是閒著沒事，抓著自己硬揍了一頓...

眼角餘光一瞄，卻見身邊已是被寨兵圍了一個圈子，一個個像是看戲一般看著自己被揍...

徐心安快要氣瘋了...

好歹我也是人族的六公子之一，一點面子也不給我麼？

誰知，那周圍的寨兵也是如此想的，好歹那也是人族的六公子之一，此等好戲，不看白不看啊...

徐心安左手緩緩的搭上劍柄，不著痕跡地以雙手握劍。

沒法子，他的右手已是酸麻不堪，虎口也不知裂過多少次了...

然而，這細微的動作如何能瞞得過方山？

方山撇了撇嘴，嘀咕道：「切，到極限了麼？」

人力有時盡，徐心安已然是達到了極限，拿劍的右手不由自主的顫抖著，必須雙手拿劍，才能勉強拿穩手上的玄劍。

「真沒趣...」方山的眼神有點失望，喃喃自語...

「甚麼？」徐心安一怔，問道。

「人族六公子？」 方山的眼神有點輕蔑。

「技止此爾！」

蓬！

方山一拳打出，半空的大氣也是為之一震！

此拳的去勢，竟是比之前的，強上了十倍有餘！

拳風破空，勢如破竹。

這股巨力直壓得徐心安喘不過氣來！

徐心安一咬牙，長劍斜橫在自己的頭上，試圖把這一拳的力度卸去！

「暴拳破山！」一聲斷喝，拳劍再度相交！

乒！

拳勢有如摧枯拉朽，直接把徐心安的守勢破得乾乾淨淨，手上的玄劍終於是脫手而出！

鋃鐺一聲，掉在地上！

然而，就是這拳劍相交的一瞬間，徐心安順勢向後一退，堪堪躲過了這一拳！

然而，那拳風也是吧他壓得氣息一窒。

只見他一把坐倒，喉頭一甜，最終便是嘩啦的一聲，吐出一口鮮血來！

「反應不錯，不愧是人族六公子。」方山嘴角牽起一道冷酷的笑容，手上力量凝聚起來...

「副寨主大人！」忽地，一道狼狽的身影從叢林中跑出，只見那人一身浴血，披頭散髮，可說是狼狽至極。

「嗯？方隱？怎麼了嗎？」方山斂起笑容，轉過身來，問道。

那方隱正是他的兩大護法之一，實力足有尊者巔峰，而且擅暗殺之術，潛藏身影之後，更是能殺人於無形無聲！

方山相信，這方隱的暗殺術之下縱遇上強敵，全身而退是沒問題的。

沒想到如今卻是全身是傷，顯然是拼命逃過來的！

祝大家聖誕快樂

巴打聖誕快樂

聖誕快樂

巴打聖誕有女陪？

有女陪❌
要陪女⭕️

有女 皮已負

聽日加更 求正皮

正文三十 有美女在等我

「副...副寨主大人，屬下發現了殺了連長老的那個人，交手之後...」那方隱正是陳浩然所遭遇的「殺手護法」，只見他臉上掛著猶豫之色，一咬牙，終於是說道：

「屬下不敵！」

「哦？」聽到有強敵，那方山頓時提起了興致，看著方隱。

「敵人修為如何？」

「尊者...巔峰」方隱低著頭，不敢看著方山。

「嗯？那...明軒呢？」方山臉上笑容一斂，語氣也是開始變得冰冷起來...

「明軒護法他...斷卻一臂，昏迷重創！」方隱只覺頭上的壓力越來越重，額上不由自主地滲出冷汗來...

「哼！」方山重重的一哼，方隱頓時全身一震，體內元力不由自主地翻騰。

「敵人是尊者巔峰，你們也是尊者巔峰，以二敵一不敵也就算了，如今竟然臨陣逃脫，棄戰友而去？」方山的語氣越來越嚴厲，身上的氣勢越來越強，就連不遠處坐倒在地上的徐心安也是能感受到他的震怒...

「嘿！方隱護法，多年安逸，怕是把你的棱角都磨鈍了。」方山一聲冷笑，說道。

「屬下...不敢」不覺間，方隱已是大汗淋漓，匍匐在地，身子甚至微微的顫抖著。

「哼！」方山再度一聲冷哼，只是這次竟是運上了神識之力，直擊方隱的心坎！

嘩啦！

方隱不由自主的吐出一口淤血，臟腑已然是被震傷。

在一旁的徐心安心中一陣驚濤駭浪，單憑氣勢便是把尊者巔峰的強者震傷，這方山對上自己的時候，明顯還沒有用上全力！

他一瞥旁邊的小曼，卻見小曼臉上一片平靜，出奇的...安靜。

「你不怕？」徐心安有點好奇，低聲的問道。

「我？當然怕！」小曼低低一笑，輕聲的道。

「只是，我不是還有你嗎？」小曼笑了笑，仿彿眼前的敵人都不存在一樣。

「但...」徐心安無奈的一攤手:「我也打不過他啊...」

「嘻，但你逃得了啊！」高小曼眼睛一轉，露出一絲狡黠的笑容。

「可是我沒有把握讓我們都...」徐心安面色一苦，又是說道。

高小曼嘴角牽起一絲笑容，說道：「徐公子，我雖然沒有聽說過你的名字，但是人族六公的名頭可說是如雷貫耳，你是其中一位六公的繼任人，怎麼會毫無底牌的一個人闖進無盡之森？」

「你之所以還在猶豫，還沒有使用那底牌，恐怕那底牌對於你而言，亦是珍貴得很...嗯，以你之能，想要脫身不難，但是要帶著我，便是要用到那底牌了吧。」高小曼自信的緩緩說道。

「呃...」徐心安一愕，沒想到眼前這少女能單憑自己和那方山的對話間，便是猜到了自己有著底牌收著，而自己還在猶豫...究竟用不用那底牌...

畢竟，那一招，對自己而言，負荷太大，一個不好，甚至會喪命於此！

雖然乍見少女將入敵手，心中不忍，但是用上了那一招...值得嗎...？

更何況...對手可是半步將階的方山。半步將階雖然還未成為將階，但跨了出去的這半步，可說是天坎！

要知道武者位階，每一階都是相差甚遠，尊者巔峰之上，便是半步將階，然後才是將級強者。然而，這半步，卻是一個蛻變的過程，武者吸收天地靈氣，提煉為元氣，儲存在經脈之間。而到了將階，便是能隨意將元氣化為液體，甚至固體。

在這個階段，武者才能凝氣成兵，隨手一劃，便是無窮無盡的武器。當然，不會是那些等階很高的神兵利器，而是與自己等階相同的武器而已。但饒是如此，已經是實用至極。

至於陳浩然之所以在尊者巔峰的時候便能凝造出銀劍，卻是以另一種方法。他憑著銀狼王蒼銀的傳承記憶，將自身的領域壓縮成劍，也就是他的領域特性特殊，能塑造出任何種類的武器，才能讓他看上去像是能凝結元力成兵。

不過，這還遠遠及不上半步將階的強者。

將階強者，一念之間凝兵，一念之間凝甲。與尊者階的對手相比，可說是無懈可擊。若是方山全力出手，只怕徐心安連一道血痕都不能或在他身上！

當然，若是用上了那個「殺手鐧」...就是另一回事了...

但...問題又回到原點...

殺手鐧...用...還是不用？

正躊躇間，一道模糊不清的意念從暗處傳來。

「配...合...走...」一道聲音同時在徐心安和高小曼耳畔響起...

「這聲音...」高小曼神色一振！

「是陳浩然！」她秀眉一挑，嘴角慢慢揚起...

「誰？」徐心安低聲問道，眼角不離不遠處的方山...

「副寨主大人，那人年紀甚輕，修為與我相當，但戰鬥技巧很是生澀，像是很不習慣戰鬥一樣。但是吸收能力極強，以一敵二慢慢扭轉劣勢，重傷了明軒護法，屬下...激戰之下...不敵。若不是屬下...自詡有點速度，恐怕便...回不來了...」前方，方隱緩過氣來，慢慢的說道。

只是臨陣逃脫，實在不甚光彩，而他深知這方山對此深痛惡絕，只好連連斟酌言詞，好讓自己聽起上來...沒這麼狼狽。

對面，方山面如嚴霜，面上陰晴不定，沉吟道：「嗯...這倒是怪不得你，好吧，你先下去，尋找明軒護法的下落。」

「屬下領命！」
方隱舒了一口氣，一拱手，便是轉身消失在黑暗中。

「至於你們...」方山抬起頭，看向徐心安，身上淡黃色的元力湧出，在自己周身凝結成一套鎧甲。

「乖乖束手就擒！」一聲斷喝，一個銅色的頭盔便是顯現在自己的手中，氣勢節節上升！

「快！我數三聲，你們往外衝，我擋住他！」陳浩然見狀，連忙再傳音道。這一次，終於是清晰了起來。

「三！」

方山一把將頭盔蓋在自己的頭上，眼露凶光，淡黃色的鎧甲開始亮了起來！

「二！」

方山在半空中一抓，一柄重劍便是凝成，只見他一挽劍花，帶起滿天風聲！

砰！

只見他一踏地面，如山一般的身形便是如箭飛出，直往徐心安衝來！

「一！」

一聲斷喝，一道劍光從方山背後亮起，直朝著方山的死角處劈下！

同一時間，徐心安一把抓起地上的玄劍，身上元力湧進玄劍，一個領域就此橫空而出！

「定風劍域！」

領域到處，就是方山也是滯留在空中一剎！

鏗！

背後一劍劈中方山後心的鎧甲，鎧甲應聲裂開一道裂縫！同時，背後的銀劍也是應聲而斷！

「哼！」方山冷哼一聲，身上元力源源不絕的湧出，一瞬間便是補回背後鎧甲的裂縫！

喝！

方山一聲斷喝，一掄大劍，剎那掙脫徐心安領域的束縛，然後重重的擊在徐心安的領域之上！

噗！

徐心安一吐鮮血，倒飛而去，期間，還不忘一拉小曼，另一手提著玄劍，有如斷線風箏一樣飛出！

徐心安倒在地上，又再吐出一口鮮血，但隨即便是朝方山的背後一拱手，掙扎著站了起來。

「走！」陳浩然一聲斷喝，手上絲毫不停，又是凝聚出一把銀劍，朝著方山劈去！

「一劍！」銀劍夾帶著滔天氣勢，朝著方山落下！

「雕蟲小技！」方山面露凶光，左手往頭上一舉，便是擋住了這一劍，同時右手重劍拍落！

叮！

陳浩然左手一揚，一道短劍顯現，在危急之際擋住重劍！

然而，短劍只阻擋了一霎，便是斷裂，重劍餘勢未消，直接攔腰拍在陳浩然的腰間！

轟！

陳浩然頓時往一旁飛去，強烈的衝擊力讓他的七孔都是同時溢血！

「小子，別跟他打，快逃！」識海中，老芬焦急的聲音響起。

「再等一會...」陳浩然一瞥小曼的背影，咬著牙，說到。

只見小曼的背影越行越遠，到即將看不見之時，腳步一頓，像是下定了甚麼決心似的。

終於，她嫣然一笑，回頭，朝著陳浩然叫道叫道：「陳浩然！我在建彰古城等你！」

說罷，便是雙頰飛紅，看得陳浩然都是一呆，險些被方山打中。

小曼轉過頭來，雙眸之中，已是泛著一絲決然！

只見素手一揮，兩名要偷襲她的寨兵頓時倒下。幾個起落下，她和徐心安的身影越行越遠，終於是消失不見。

「嘿，小子，犧牲自己，捨己救人麼？」方山輕蔑的看著這一幕，嗤笑一聲，對著陳浩然問道。

「切，犧牲自己？」陳浩然看著方山，同樣是一聲嗤笑。

「我才不會死。」陳浩然自信一笑。

「哦...為什麼？」方山蠻有興趣的看著他。

「因為...有美女在等著我呢！」陳浩然面上掛著自信的笑容，身上的氣勢一點點的攀升著，與方山遙遙相對。

Boxing Day 加更
正文三十一 戰！

噗...

「哈哈哈哈哈！」方山仰天大笑，嗯...配合著他滔天的氣勢，震得旁邊的樹木都是瑟瑟作響。

「英雄救美？就憑你？」方山不屑的看向陳浩然。

「英雄？就憑你？」方山的臉上的笑容稍歇，手上重劍遙遙的指著陳浩然，身上盈溢著為我獨尊的氣息。

彷彿在說，你？也算是英雄？

「小子，他可是半步將階，只差一點點的感悟便是能進入將階層次，現在的你，不是他的對手！」

老芬肅然說道，在他看來，那方山感悟到那一點點已是時間問題，可能是十天，可能是五天，可能是...下一刻！

看來，他在這個時間攔住徐心安過招，恐怕也是與此有關，只怕，他是要在戰鬥中尋找那一絲半點的靈感！

若然讓他在戰鬥中突破將階，只怕不是能否打得過的問題了，而是能否逃命的問題！

陳浩然在這個時候與其硬碰硬，可不明智。

「他要突破，我也要突破。」陳浩然冷靜的回答道。

「你...？你要突破什麼？」老芬有點不解，按理說，他距離半步將階還有好一段的距離啊...

「不知道...我要突破的...是一種感覺。」陳浩然有一點茫然，心頭中硬是覺得有種束縛的感覺。

如今，看著方山，讓他心中有著一點明悟...

他需要一戰！

戰的，不單是眼前的方山，還有女媧，還有遠方的諸神！

不單是諸神，還有整個無盡森林，整個不朽界，整個中界！

不單是中界，還有整個九界，整個天！

不但是天，還有地，還有自己！

或許，種種的重擔，在他的心頭上，已然成為了一道又一道的枷鎖。

若是不戰，心魔叢生！

所以，要戰！

直至身上沒有枷鎖，不論是前世的，今生的，甚至來世的。

「那你要怎麼做？」老芬像是感受到了他的意念，問道。

「沒什麼，唯戰而已。」
一言既出，陳浩然整個人都像是放鬆了起來，心中的一些枷鎖像是被解開了一樣。

戰！

戰！

戰！

身上的戰意源源不絕的湧出，直逼方山的氣勢讓周遭的樹木都是瑟瑟作響！

「有趣有趣，來戰！」方山見獵心喜，嘴角一咧，腳掌一踏地上，重劍捲起叢林的落葉直往陳浩然撲來！

「一劍！」陳浩然不太懂劍術，唯一會的便是這威勢駭人的一劍，雖說是劍，但其實也不過是將元力源源不絕的壓縮至這一劍之中。

雖然威力強橫，消耗卻大，縱然陳浩然修為不低，也只剩下三劍的力量！

但面對著方山，陳浩然一點也不敢怠慢，一上來便是用上了這殺手鐧！

鐺！

「哈哈！威力不錯！」方山一聲長笑，重劍迎上銀劍，半點不避，以硬碰硬！

咔...
陳浩然手上銀劍瞬間崩出一道裂縫，而且不斷的擴大著...

「哈哈！威力不錯，技巧太差！」方山見狀，又是一聲長笑，重劍再度朝著陳浩然劈來！

技巧...
陳浩然心中一動，連忙手一揮，銀劍脫手而出，直往方山面門飛去！

「哎喲，好險好險！」方山此刻的反應奇快，重劍迴轉，擋過了銀劍，他雖然周身鎧甲，但面上卻沒有鎧甲護著，連忙回劍擋住了。

陳浩然一擊不中，隨即翻身後退，拉開距離，同時右手一抓半空，凝聚出一柄銀劍。

「哈，有趣，未到將階，便能凝氣成兵？」方山有點意外的看著陳浩然。

「哼，來戰！」陳浩然長劍一立，也沒理會方山的驚訝，長劍如龍，橫空而出！

然而，雙方境界實在相差不少，方山左手空手一抓，便是抓住了眼劍，右手的重劍隨即呼嘯而至！

才一招，又逼得陳浩然棄劍後躍。

方山得勢不饒人，重劍一招接一招，讓陳浩然頓時險象環生！

「哈哈，還說什麼有美女在等你，來啊！打我啊！一味會逃麼？」方山雖然也是戰鬥狂人，但是嘴上功夫也是不弱，一句句的挑釁著陳浩然。

喝！
陳浩然一個急怒攻心，一劍再度劈出，這一次，可說是全力施為！

砰！

方山重施故技，左手一抓，便是再度抓住銀劍！

誰知，這一劍的威力大得出其所料，強橫的氣勁瞬間破開方山手上的鎧甲，直割得他鮮血淋漓！

「恭喜你，讓我受傷了。」方山大嘴一咧，猙獰的一笑，右手重劍重重的落下！

咔嚓！

卻是陳浩然在危急之際，捨劍格擋，然而，徒手怎麼能擋得過方山的重劍？

陳浩然同時左臂斷裂，身影不由自主的往後飛去！

這一擊可說是結結實實的打在陳浩然的臂上，斷臂之痛，痛入心扉，陳浩然能清楚感覺到手臂上的每一根骨頭都在跟他告別...

「哈哈哈，還以為你氣勢不錯，能讓我好好玩一會，沒想到還是虛有其表的小白臉。」

「是虛有其表的小白臉...？」陳浩然心中的怒意火速升騰，手上元力瘋狂的凝聚，凝成一柄粗重的銀劍，乍看之下，就如方山手上的那柄一樣。

「戰！」陳浩然一聲暴喝，手上重劍一挽劍花，揚起滔天落葉，就如方山一樣！

喝！
喝！

兩人同時斷喝，雙劍分毫不差的相交，分別的是陳浩然吐血後退，而方山卻是半點不動！

「再來！」陳浩然掙扎著從地上爬起，吐了一口鮮血在地，腳上一踏，便是借力直撲方山而來！

陳浩然身為傳說生物，身體質素自然不弱，雖然還及不上方山，但也已是超越同階的對手了。不然的話，在方山那重若山嶽的重擊之下，早就承受不住了。

砰！
陳浩然狼狽的再度被轟飛，一撐地下，又是再度彈起！

「戰！戰！戰！」近乎瘋狂的衝擊之下，陳浩然每一劍的招式都像是被方山錘打過一樣，雖然每次都是吐血而回，但那重劍的運使卻是越來越純熟！

砰！

陳浩然再一次被打飛，直被打得翻了幾個筋斗！
終於，方山一搔頭，開口問道：「臭小子，你這是拿我練劍？」

陳浩然一個踉蹌，差點站立不穩，但面上卻是露出奸計得逞的笑容，

「嘿嘿被發現了？」
陳浩然雖然怒火中燒，但卻不是笨蛋，方山可是半步將階的強者，嘴上的每一句，手上的每一招，都是讓他大開眼界之境。

雖然他的嘴上功夫是最欠揍的，讓他很是惱火，只好一次又一次的被打飛，借痛楚讓自己清醒下來。

「哼，那不過是粗淺的技巧而已，比你學了去又如何？」方山面上有點掛不住，搔了搔面孔，說道。

「呵，是嗎？那你最好拿出真本事來吧！」陳浩然已然將其招數看過七七八八，卻還是意猶未盡，舔了舔嘴唇，欠揍的說道。

「哼，小心了！」方山面上一整，身上泥黃色的元氣全部凝聚在他的劍上，重劍高高舉起，緩緩落下！

「泰山崩！」一聲斷喝，猶如山崩地裂的氣勢壓下來！

陳浩然頓時面色大變，這一劍，就如山崩之勢，山嶽之威，根本無法擋下來！

這一劍，接不住！

更甚的是，那山勢崩塌的劍勢竟是就如在山頂崩塌以下，越來越快！

這一劍，躲不了！

（明天繼續）

提早出埋夜晚
正文三十二 恨絕滔天

一劍落下，有如泰山崩塌，山勢滾滾而來，又如洪水決堤，洶湧而至！

「落山劍韻！」老芬驚道，同時，一段訊息顯現在陳浩然的腦海中。

劍韻，就是劍中的道韻，擁有道韻的劍法比起沒有的強上起碼三倍。而這方山，恐怕便已經是道韻大成，快將踏進道意的地步了！

只要他感悟出自己的劍意，想必便是會晉升，成為一個真正的將階強者！

而且，因為他修煉的道韻是自然之道，天地之威。

若然晉升，恐怕會是比一般的將階強上不少！

這一劍，不能躲，也躲不了。

巨峰崩臨之勢，如何躲避？

但山嶽崩塌，如何接得住？

「接！」陳浩然迸發出一道怒吼，「接不住也要接！」

千辛萬苦，方才超脫凡軀，又怎能像個凡人一樣躲避？

「天地之威？還差得遠！」陳浩然一聲怒喝，手上的銀劍迅速形成一個漩渦，急促的吸收著附近的天地靈氣！

天地之威，他可是見過的，現世之中，九天玄雷轟鳴，天罰之火降世，哪一樣不比眼前的山嶽震撼？

「必當有一天！我一劍劈驚雷，一手抹天火！」一聲斷喝，陳浩然手上的銀劍迅速擴大，渾身的元力源源不絕的灌進手上的銀劍！

只聽他手上的銀劍發出嗡嗡的哀鳴，卻是快要承受不了那滔天的力量！

還...還不夠！

陳浩然的臉上已是因過度虛耗元力而蒼白不已，但手上的劍，與方山的劍勢還是有著一點距離！

啊啊啊！
陳浩然強忍著丹田的抽痛，拼命的從中抽出元力，連一絲一毫也沒放過！

「還...還是不夠！」
陳浩然早已把嘴唇咬得鮮血直流，但手上的劍已是快將到了極限，又或者，他，已經是到了極限！

「哎...」老芬見狀，忍不住開口。

「小子，你恨嗎？」

「我恨！」

「你恨甚麼？」

「我恨，女媧，諸神，這天！」這話簡短至極，但卻是包含著極深的仇恨。

「我恨我無力面對這一切。」陳浩然喃喃的說道。話語中，卻是帶著一點的惆悵...

蒼月啊...你會怪我麼？

「小子。」老芬的聲音打斷了他的感嘆。

「你心中，有恨。」

「你的劍，卻沒有。」

一語道出，樣陳浩然彷彿茅塞頓開！

一直以來，他都是把心中的恨意收藏在心底，牢牢的記著。

但，使劍，就如詩畫，書法！

沒有感情的詩畫，便只是句子和圖形而已。沒有感情的書法，便只是寫字而已！

沒有感情的劍，便只是一個空殼！

徒具劍招，沒有靈魂！

轟！

方山重若山嶽的一劍終於是來到，倒不是他刻意放慢劍招，只是山崩之勢，往往都是以山頂的一塊小石頭開始，慢慢的震動越來越多的山泥，最後才是山崩地裂之境。

若是方山把這一劍練到極處，甚至可以像山崩一樣，以最少的力，造成最大的威力！

陳浩然看著方山的一劍，怒目圓睜，雙眼漸漸流出血淚來！

「恨絕滔天！」只見銀劍之上，淡淡的泛著一點點的紫色，正是陳浩然深埋在心的恨意，如今卻是一下子迸發！

刷！

劍光暴起！

銀色夾帶著紫色的劍光瞬間朝著天空湧去，彷彿要分開這一片天！

自然，天巍然不動。

陳浩然額上青筋暴起，用力的把劍光向下一壓！

轟！

兩劍相交，捲起漫天草木，整片叢林同時被摧毀！

附近無數還在觀戰的寨兵躲避不及，被那兩股強橫的力量沖得七零八落，死傷無數！

良久，塵埃落定。

只見漫天塵土間的兩個身影慢慢顯現，一眾倖存的寨兵紛紛探首以待，這次方山的對手竟是能與他鬥了過旗鼓相當...呃，至少他們是如此認為的。

但在他們心中，對著方山可說是有著近乎對於神明的信仰。

副寨主大人，不會敗！

絕不會！

塵土中的兩道身影，一道站著，另一道倒在地上。
隨著漫天塵土越來越少，那些寨兵也是終於看得到那站著的身影。

是像山嶽一般巍然！

方山！

「太好了！」

「勝了！」

一聲聲喝采聲，歡呼聲此起彼落，甚至有著好幾個眼淺的年輕寨兵的眼角淺出了淚花！

最終，方山的身影終於是顯現在眾多的寨兵之前。

只見他的胸腔之間，垂直的劃出了一道深刻見骨的傷痕，遠處的寨兵甚至能看得到方山血肉裡面白森森的肋骨在跟他們招手...

讓他們連忙揉了揉眼睛，嗯...招手是假的，但肋骨是真的。

這樣他們不禁駭然，若是副寨主大人的護身鎧甲薄上了一點...

恐怕便是連身體中的心臟都是會分開兩截！

如此，一個站著，另一個伏在地上，不知生死，整個畫面像是定格了一般，也沒有一個寨兵想起要上前幫方山療傷...

這也難怪，在他們心目中，副寨主大人英雄無敵，那裡用得上我們療傷啊！

這樣的想法讓所有人都是呆立在此，感歎著：方山大人身上的傷口真是大啊...方山大人真是好漢子，受了這麼重的傷，連呻吟也沒有一聲，真是我輩楷模啊...

誰知，方山此刻卻是有苦說不得，渾身的修為都用在了消滅身上那古怪纏人的恨意上了，別說療傷了，連開口呻吟都是沒有餘力了...

心想之前還真是虧大了，感悟什麼的還沒有感覺得到，反倒是受了一身的傷...

嘿嘿，不過這一架，倒是打得痛快。

忽地，那伏在地上的陳浩然指尖一動，讓眼尖的寨兵都是心中一跳！

天啊，這煞星竟然沒有死？

方山大人的那一劍可是震撼至極，神往不已，但但但...這煞星竟然沒死？

拍！
一個寨兵狠狠的打了自己一巴掌...

嘶...

痛得很，這顯然不是夢...

「嘿...」陳浩然一撐地上，狼狽的坐在地上。

只見他的胸部全然陷了進去，卻是完全被那山崩的一劍打凹了！

「還真是狠啊...」一把蒼老的聲音從陳浩然的口中吐出，卻是老芬接管了陳浩然的身體，而陳浩然...

嗯，早在使出了那一劍就昏了過去。

「嘿...」一聲冷哼，「陳浩然」緩緩站了起來，泛著紅光的雙眼看向四周的寨兵，讓他們紛紛戒懼的後退數步。

－－面對這煞星，我還是先退後把，讓副寨主大人親自出手...

誰知，方山此刻卻是怕得腸子都是青了，自己可是半步將階！

怎麼竟然是這個尊者巔峰的小子先能動？

眼中的神色越來越焦急，連使眼色，要讓寨兵幫忙，幫他療傷，又或是幫忙把陳浩然留下...什麼都好，幫幫忙啊！！

寨兵們看著方山的眼色，卻是心中大定：副寨主大人在使眼色示意我們別過去！看來他還在在蓄力呢！

想必是在蓄力打出必殺的一擊吧！

想到這裡，他們的神色都是變得興奮不已。

真不愧是半步將階的強者，臨危不亂，智勇雙全啊...

枉我平日還在誤會副寨主大人是只有肌肉的狗熊，哎，該打啊該打...

方山感覺快要昏了...

只見「陳浩然」看著眼神焦急的方山，緩緩走到方山的耳邊，低聲道：「你，是『他』的，我不殺你。」

說罷，便是背上用力，展開蝠翼，往天上飛去！

這時的叢林，早已被那兩道力量橫掃一空，蝠翼也是能施展了，加上老芬知道陳浩然的身體實在快撐不下去了，便匆匆留下一句話，趕快控制著陳浩然飛走。

老芬一邊飛，一邊心願默念著...千萬別追上來，千萬別追上來...

嗯...以陳浩然的狀況，一個寨兵都足以殺死他！

誰知，方山此刻卻也是同時默念著...千萬別回頭，千萬別回頭...

而此刻的寨兵眼中看向方山時，都是充滿著崇拜之色...

果然是大仁大義啊...

識英雄重英雄啊...

嗯...在他們看來，是方山大人低聲的跟陳浩然說：「嗯...接過我一劍，很不容易了，念你修為不易，我放過你了...」一類的說話，才讓他離去的...

方山轉頭，看見一種寨兵的眼中閃亮著小星星...

終於噴出了一口血，仰天而倒...

你這班混帳，你們就是只會看戲的麼？

（明天繼續）

自推

河洛宗會唔會同打輸女媧班神有關係

點解咁問

戰敗嗰啲唔係去咗河洛咩

冇錯 佢地係有關係

正文三十三 療傷

刷...

一道絕快的黑影略過半空，讓無盡森林中的妖獸紛紛抬頭，好奇的看著半空。

無盡森林不是沒有飛行妖獸，但是人形的飛行妖獸還真是沒有。

只是這個人形的「飛行妖獸」氣息不弱，弱小的妖獸惹不起，而較為強大的妖獸卻是沒有把握招惹。

只是誰也沒想到，這個人形的「飛行妖獸」其實只是外強中乾，不但遍體鱗傷，甚至胸口還整個凹陷了下去，一身生機全憑一口氣吊著。

這個時候，別說其他飛行妖獸，就是一隻普通的鳥都足以把他撞死。

好不容易，老芬走了個較為隱蔽的山谷，便是一個頭栽進去療傷了。

這一次陳浩然所受的傷真的是不可謂不重，五臟六腑中，基本上已經是半廢，若不是老芬耗用着自己神魂中的力量，恐怕他早就掛掉了。

這樣老芬暗暗心疼，自己乃是靈魂之體，可說是寄宿在陳浩然身子裏的一個靈魂而已，自己神魂中的力量根本便是無根之源，用多少便是沒多少，這次強行接管了陳浩然的身體，竟是耗掉了自己神魂中的十之三四，可說是虧大了...

但沒有辦法，自己轉世在陳浩然的身上，若是陳浩然掛掉了，自己也是活不成。

只見陳浩然盤膝坐在山谷中央，在老芬的引導下緩緩的吸收著天地靈氣，一步步的恢復著。

此時的陳浩然，意識還沒有甦醒過來，只剩下一點點潛意識跟隨著老芬的引導，一點點的回復著元力修為。

還好，老芬縱橫兩世（至少已經縱橫了一世...），眼光自然是好的，特地所選的這個山谷隱蔽之餘，也是充滿著濃郁的天地靈氣，根本不用刻意吸納便是能源源不絕的湧進身體。

但饒是如此，陳浩然也是足足昏迷了三天，才勉強甦醒過來。

「呃...我在哪裡？」陳浩然張開緊閉了三天的眼睛，卻發現之前與方山打得天分地裂的景象已然不見，取而代之的，卻是一個荒蕪的山谷。

這個山谷寸草不生，環顧四周，卻只有石頭為伴，別說那些妖獸了，連普通野獸都沒有一隻。

山谷中，只有一片死寂。

「你還在無盡森林中，但這個地方有點特殊，我便帶你來這裡療傷了。」

「特殊？這是什麼地方？」陳浩然看了看周圍的環境，這有什麼特殊的？特別荒蕪嗎？

「嗯...看這個風水之勢，這個地方可說是一等一的聚靈之地，理應一片綠意盎然，充滿朝氣。若是建造一個宗門，這個地方可說是當作首選之地。」老芬緩緩解釋到。

「綠意盎然？充滿朝氣？」陳浩然看了看周圍的景物，嗯...清一色的石頭，說是充滿朝氣，倒不如是死氣沉沉。

「嗯，這地方...不簡單，但你還是先療傷吧，這次傷得很重，若不是之前月神送你的那道神力在要緊關頭護住了你，恐怕你已經死了。」

「嘿...還真是小強命啊...」陳浩然自嘲道。

「小強你個頭！」看到陳浩然這般自嘲，老芬便是氣不打一處來！

「我辛辛苦苦，輪迴轉世，傳承絕藝給你，可不是給你拿去當小強的！」

若不是老芬現在沒有身體，現在單是肝火上升便能把自己燒個半死！

「呃...」陳浩然支吾以對，老人家還真是火氣大啊...

「呸！虧我還為了救你，消耗掉我四成的靈魂！沒想到你這麼狼心狗肺的...我...」老芬感覺越講越氣，一副心肝被他拿去當了狗肺。

「呃...」陳浩然一怔，沒想到老芬損失竟是如此巨大...

「呃...對不起...」陳浩然摸摸頭，有點不好意思...

這讓大吼中的老芬都是一愕...

「唉...罷了罷了，算我倒霉...」老芬眼中閃過一無奈，顯然也是知道自己反應過激了一點，有失前輩高人的風範...

「臭小子，你記著！」老芬眼神一變，惡狠狠的看著陳浩然，指著他說：「我，就是你，你永遠也不用跟我道歉，或者道謝！」說罷，便是回到陳浩然的識海深處靜養了。

「呸！道歉？真嘔心！我呸呸呸！」識海深處中，老芬憤然的自言自語。

陳浩然無奈的一攤手，說道：「老芬啊...這是我的識海...」
呃...識海之中，陳浩然就是主宰，而老芬又忘了閉屏陳浩然的感知...

「吵死了！」老芬惱羞成怒，神魂靈體在識海中一劃，便是完全的消失在陳浩然的視線中。

「哎，年紀大了，還真是容易上火...」陳浩然搖了搖頭，開始專心修復千瘡百孔的身體。

這一次撿回小命，還真是不幸中的大幸了，單單是胸口間的肋骨便是斷掉了九條，內臟都是千瘡百孔的。

但即便如此，自己也是只昏迷了三天便是甦醒了過來。可見老芬在暗中用上了多少的力量護住了他的小命...

陳浩然心中暗暗感激...

那方山的一劍，竟然是可以模仿天地之威，若不是自己臨時感悟到了那注滿恨意的那一劍，恐怕便是凶多吉少了。

道韻...

這種力量說不清，道不明，非文字所能傳承。

但若要說的話...可以勉強說是一種道的感覺。

正式開始感覺到了「道」的存在。

而道韻的力量，若是運用得宜，可以加持在刀槍劍戟之上，形成劍韻，刀韻等等，加持之後，便是威力大增，正式成為可以翻山倒海的武者！

單單以方山的落山劍韻而言，這只是山之道的變化之一，但卻是威力無窮，若是換作其他對手，恐怕便只能在這股劍韻之下瑟瑟發抖，束手待斃了。

陳浩然盤膝坐著，一點點的修復着身體，身上的傷倒是沒什麼，就是比較花工夫的內傷都是在五天之間修復好了，狼人的恢復能力實在是傳說生物間是數一數二的。

但是，那方山那一劍所蘊含的道韻卻是縈繞不散，任憑陳浩然如何化解，都是一直纏繞在他的經脈之間，無法驅散。

「這...也是劍韻的力量麼？」陳浩然微微皺眉，但心中卻也不驚慌，他的識海可是蘊藏著王級的傳承，想來定然是有解決方法的。

定下心神，陳浩然的神魂靈體隨即顯現在自己的識海之中。

陳浩然看了看識海中的兩座山峰，微一沉吟，便是往那座名為「道峰」的山峰走去...

只見道峰之上，有著無數寬闊的梯級，而每級梯級之上，都是有著一尊石像。凝神望去，卻發現每一尊的石像都是刻著蒼銀的樣子！

呃...驟眼看去，至少也是有著上百尊的石像...

這蒼銀到底有多自戀啊...

陳浩然心中吐嘈...

呃，沒想到，原來他卻是錯怪了蒼銀了，在銀狼王的想法中，他是可以以神魂靈體的方式存活在陳浩然的識海之中，像老芬一樣的形式活著。

沒想到，才一動主意，便是被老芬一口吃掉了，老芬也有點本來看不起他這點傳承的，但想到能省下親自教導陳浩然的功夫，便是隨意立下了兩座山峰，讓陳浩然自己去參悟。

陳浩然右腳踏出，首先踏進了道峰的範圍之中，一陣無形的力量瞬間圍繞著他，束縛著他的力量。

這種束縛的力量是老芬留下，特地的把他在識海能發揮的力量壓制至與外界無異。

否則的話，作為識海中的主宰，陳浩然可是能輕易的毀滅整個道峰...這，還打什麼？

只見那第一梯級的那個「蒼銀」雙眼間，紅光一閃，有點機械式的開口：「傳承者啊，挑戰我，獲得更多的傳承吧。」

語氣間，全無高低抑揚，顯然是老芬的倉促之作...

陳浩然一拱手，說道：「蒼銀前輩，在下想知道有關道韻...」

還沒說完，那「蒼銀」便是將他的話打斷：「傳承者啊，挑戰我，獲得更多的傳承吧。」

呃，一模一樣的回覆？

陳浩然一臉大汗，這...怎麼溝通啊...

「我想知道...」

「傳承者啊，挑戰我，獲得更多的傳承吧。」
又一次的打斷。

「我...」
「傳承者啊，挑戰我，獲得更多的傳承吧。」

這次連話都沒讓他說，便是立即打斷了他的話。

「...」
「傳承者啊，挑戰我，獲得更多的傳承吧。」

正文三十四 挑戰道峰

「傳承者啊，挑戰我，獲得更多的傳承吧。」

石像不停的重複著這一句話，彷彿接受挑戰便是他唯一的使命一樣。

「沒辦法了，唯有先打吧...」
陳浩然一咬牙，試探性的推出一掌，身子還沒有完全的恢復，加上那道無形的力量壓制著他的發揮，還是先適應一下使用力量比較好...

呼...
陳浩然一掌擊出，試探的用上了三分力。

那「蒼銀」的身影便是一閃，瞬間後退了數十丈。

「通過，初步確認，統領初級，可前往第七級。」

輕易通過，陳浩然心中閃過一絲明悟: 原來這級數是對應著自己力度的級數啊...

陳浩然腳步不停，直接便是踏上了第二級。

才一踏上第二級，一股屬於傳說生物的基本感悟便是流進了他的腦海。

「原來如此！每通過一級後，屬於之前一級的感悟便是會傳來！」

陳浩然心中一陣火熱，這些感悟正是他當下所需的。

一直以來，他都是半靠著自己摸索，半靠著蒼銀的記憶而修練。然而，蒼銀的記憶實在太多，足有一百三十多年，當中更是有不少屬於蒼銀的情感和觀點。

這些對於陳浩然卻是弊多於利，單是分辨出蒼銀的情緒便已是耗上了太多的時間。

而時間，卻是陳浩然最缺的東西。

而這「道峰」 ，就是為陳浩然修道而設的地方。

陳浩然腳步不停，一步步的走上了第七級。

途中，雖然每一級都有著一尊蒼銀的石像，但卻沒有任何石像攻擊他。

只見他一步踏出，踏上了第七級。

屬於第六級的道便是隨即湧進他的腦袋...

嗯...統領初級，看來，要加快腳步了，陳浩然眼中精光一閃，便是踏上了第七級。

咔...

第七級的那石像一動，便是抽出一柄石劍，朝著陳浩然衝了過來！

「使劍？」陳浩然眉毛一挑，看來蒼銀是在統領級別的時候開始使劍的啊...

陳浩然手在半空中一抓，便是凝造出一柄銀劍，劍光流轉，便是與蒼銀石像戰在了一起！

只見蒼銀的劍法大開大闖，將他手上的石劍運轉得如臂使指。一時之間，竟是與陳浩然戰鬥得不相上下！

只見陳浩然小心翼翼的觀察著蒼銀的劍法，每當蒼銀劃出一劍，陳浩然都是用心的牢牢記住，再和自己的武道互相印證。

良久，陳浩然已然是把蒼銀的劍法掌握了七七八八，一聲清嘯，忽地劍法一變！

竟是與蒼銀的劍法一模一樣，乍看之下，還以為是兩個同門師兄弟切磋一般。

如此三天，陳浩然已然是來到了第三十七級，面對著尊者巔峰的蒼銀！

原本，以陳浩然的實力，要走到這級，其實不難，至少一定不用用上三天這麼長的時間。

但陳浩然有心以實戰來消化蒼銀的傳承，便是一路壓制著境界打了上去。

如此，的確是讓陳浩然穫益良多。

若是陳浩然一上來便是用上了最大的實力，自然便是能一路高歌猛進，直接來到第三十七級。

但陳浩然深信，與其用腦袋記著那些傳承的內容，倒不如以肌肉的記憶來牢記著。

而憑著一次又一次的實戰，陳浩然便是能自然而然的使出蒼銀的劍法，將蒼銀的道完全的融入在自己的戰鬥之中！

三天下來，陳浩然已是由原本的鋒芒畢露，慢慢的變得鉛華盡洗，不露圭角。

此刻，若是在外看去，陳浩然就如一個普通人無異，只是誰也沒法想到，這個「普通人」竟是一個尊者巔峰的高手！

這三天間，陳浩然的修為並沒有什麼增長，但境界卻是越來越圓滿。

此時的陳浩然，就像是一個水桶一樣，滿滿的往水桶裏注滿了水。直至水完全的充滿了整個水桶！

同樣是尊者將階，但現在的陳浩然，比起在面對方山之時強上一倍不止！

若是方山不使上道韻之力，陳浩然有信心，自己能與之相抗至百招以上！

半步將階畢竟是沾了一個「將」字，並非只靠技巧便能勝過的。

嗄嗄...

如此，又過了一天一夜，陳浩然終於是把存著尊者巔峰的幾尊石像打倒。

雖然用上了不少的時間，但卻是終於讓尊者巔峰的境界完全圓滿！

若是再有感悟，便是能更進一步，成為半步將階！

陳浩然站在存有半步將階感悟的四十級，看了一眼那石像，便是一步踏出！

砰！

還未待陳浩然反應過來，石像便是一拳將他打飛！

啪噠...

陳浩然狼狽的跌坐在第三十九級之上。

上方，一道沒有任何感情的聲音響起:「未領悟道韻，止步三十九級。」

「再來！」陳浩然一咬牙，提劍再上！

砰！

陳浩然再被轟下三十九級，這一次，那尊石像出招明顯放慢了一點，讓陳浩然看到了一絲熟悉的力量。

道韻！

「再來！」陳浩然這次留上了心，再度踏上了第四十級！

砰！

又是一招，陳浩然便是再被轟下！

「再來！」

連番受挫，讓陳浩然心中不禁升起一團火氣，我就不信我上不了第四十級！

誰知，這一耽擱，便是又一個晝夜。

每一次，陳浩然都是抵擋不過數招，便是被轟下第三十九級。

以陳浩然的天資，自然不會毫無寸進，一天下來，他已是能勉強捕捉得到蒼銀拳頭中所蘊含的道韻，距離感悟得到那道韻，只有一步之遙。

然而，那一絲的感悟卻是遲遲未至，讓他苦苦卡在這一層，難以寸進！

誰知，陳浩然所做的事情，若是傳了出去，定必讓天下人都驚艷萬分！

要知道道韻這東西，必須是半步將階的佼佼者才能領悟到一星半點，若是成功領悟得到，便是進階將階之時！

但陳浩然竟然是要在尊者巔峰的時候領悟道韻？

在老芬的原意中，這一關是要讓陳浩然晉升半步將階才來闖的，有了半步將階的底子，領悟到道韻的機會便是大了許多，就算是真的領悟不了，練習如何抗衡也是好的。

沒想到，陳浩然死牛一邊頸的性子可說是倔強至極，竟是在一夜間捕捉到了那道韻的存在！

只差一點，只差一點了！

陳浩然緊咬牙關，拼命的向上衝擊。

砰！
一拳，便是灰頭土臉的被轟了下去。

「再...」
陳浩然掙扎著爬了起來，又要再度衝上去。

「好了好了，你這樣，用上一百年都上不去的。」

老芬沒好氣的聲音響起，打斷了陳浩然。

「為什麼？」

「你知道...你領悟得最快的時刻是何時？」

未等陳浩然回答，老芬便是繼續道：「是在危險之中。你想想，在無盡森林，你以一敵二，得到了許多戰鬥感悟。你面對那方山，領悟了『恨絕滔天』。嗯...這名字不怎麼樣，但是...嗯，你懂我意思就好。」

陳浩然低頭沉吟，半晌，才開口：「嗯，的確，這道峰較為適合鞏固自身的境界，與蒼銀的道互相印證，但卻不能突破的契機。」

他抬起頭，眼中精光一閃，看向老芬：「生死之間，有大恐怖，也有大機緣。我明白了！」

正文三十五 流火劍法

「嘿嘿，不錯，生死之間，有大恐怖，也有大機遇。沒有危機，何來進步？」老芬認同的點了點頭。

陳浩然灑然一笑，轉過身來，頭也不回的朝着道峰之下走去。

沒半點留戀，彷彿那道韻的奧秘對他不點也沒有吸引力一樣。

若是換作旁人，恐怕早就迷失在力量的追求之內吧。

但收放自如，張弛有度，這才是修煉之道的真諦。將自己逼得太緊，卻是很容易得不償失，留下心魔。

走下道峰，陳浩然的腦海間閃過一張俏麗的臉孔。

「陳浩然，我在建彰古城等你！」

「呵呵，建彰古城，我來了！」此時的陳浩然身上力量的波動已然是全然收斂，除了臉上那自信的笑臉外，身上所有的特徵都是與普通人無異。

陳浩然回過神來，徐徐的張開雙眼，只見身上隱隱的有着一道奇異的力量縈繞，讓他無法好好運轉經脈，正是方山的道韻。

縱然如此，陳浩然也是充分感覺到身體中的每一寸都是充盈著力量，縱然那道韻仍舊窒礙着他的經脈，但仍只能壓制他兩成的實力！

可見他現在的境界是何等的穩固！

「接下來...」陳浩然眉頭一皺，想到了一個很重要的問題...

呃...建彰古城，在哪？

...

這下尷尬了，才剛踏足這個不朽界，怎麼知道這個建彰古城在哪啊...

嗯嗯...之前遇到的富臨公子應該是知道的。

陳浩然腦海中閃過一道身影，正是之前在森林中斬殺的富臨公子，一個公子哥兒，帶著兩個隨從便是貿然闖進無盡之森，陳浩然是絕對不會相信他沒有地圖之類的東西...

陳浩然從懷中一掏，要把富臨公子的儲物戒指拿出。忽地，神色一動，臉色也是變得古怪起來...

呃...啥時候...我有這麼多隻的的儲物戒指啊...

只見他手上，正是安靜的躺著三隻古樸的儲物戒指，在陽光的照耀下，閃鑠着異樣的光芒...

陳浩然一愕，其中一隻是富臨公子手上的戒指，這他還是認得的。

陳浩然拼命的回想著自己在何時得到另外的這兩隻戒指...

良久，沒啥頭緒，陳浩然搖了搖頭，神識探出，還是看了看裡面有什麼吧...

陳浩然打開其中一隻，只見這儲物戒指雖然古樸，但裏面的物品卻是不多，都是一些過期的療傷藥，一眼便是看得出不怎麼貴重的藥材，幾塊沒甚麼靈氣的靈石...

嘩！好窮困的戒指！

陳浩然有點唾棄的看著這個儲物空間，就是那個戒指本身，都比裡面的東西值錢。

值得留意的是，裡面十有八九都是一些過期的療傷藥，檔次都是大概尊者級別的，只是因為過期而失去了藥力而已。

忽地，陳浩然眼神一亮，卻是看到了一本古樸的功法！

《流水劍法》！

這...陳浩然努力回想，終於是想到了自己在獸化之後遇到了一個使這劍法的人...

那個...八大寨統領級別的那人...

陳浩然再找了找，終於是找到了一塊身份腰牌！

劉百桓！

背面有着一個古樸的「外」字。

嗯...看來是八大寨中比較外部的人員吧...

陳浩然心中琢磨。

這戒指看上去年代久遠，而且還有著許多過了期的藥物。

看來，這個戒指的主人是另有其人，而且曾經是一個尊者級強者，只是死去許久後被這個劉百桓得到了這戒指。

陳浩然心中了然。

沒想到，他還真是猜中了這劉百桓的經歷，這劉百桓在與仇敵爭鬥時重傷垂死，拼命逃走，卻是不幸掉進了山谷，卻是在山谷之內得到了這般劍法和這個戒指。

當下便是視為至寶，就連裡面啲過期藥物都捨不得丟掉。

再看看這套劍法...

不高不低，最高也就是能達到尊者高級級別的威力。

陳浩然聳了聳肩，也沒太大興趣，自己現時面對的敵人，最低的也是半步將階的方山，嗯...那些實力低微的寨兵被陳浩然忽略不計了。

陳浩然從那隻戒指中拿出一堆過期的藥物，看也不看，直接丟在地上。

接著，便是拿起第二隻戒指，放出神識往裡一探，卻是突然眼前一亮！

沒想到，這隻戒指，卻是屬於外寨大統領的！

原本他看畢那劉百桓的戒指後，便是沒有什麼期望，但是相比之下，這個外寨大統領卻是甚為富有！

戒指裡面，竟然是有著不少東西是陳浩然也能用得到的！

雖然陳浩然不怎麼用療傷藥，但恢復元力的靈石卻是極為需要！

這外寨大統領顯然是準備好要晉升尊者級別，身上的靈石帶得極為足夠，足足有三百多，也不知道他一個統領階巔峰是怎麼湊夠這數量的靈石。

此外，這外寨大統領還有著一柄黃階上品的長劍，和一本看上去檔次不低的劍法！

《流火劍法》！

剛好，與剛才獲得的流水劍法水火相對。

翻查片刻，陳浩然便是找到了他所需要的東西，地圖！

沒想到這個外寨大統領，為了尋找機緣，還真是準備充足啊！

陳浩然得到了地圖，心中大定，便是先收起地圖，拿出那一本流火劍法。

陳浩然翻開那本劍法，凝神看去。

火屬元力，習此劍法。劍法入門，傲視同級。劍法小成，可戰一級！劍法大成，可修道韻。火道一途，為我天火。劍出焚百萬，火出斬蒼穹！

快哉快哉！

嗯...文筆不怎麼樣，但固中豪氣，卻是字字透紙，龍飛鳳舞，彷彿下一刻便是要撲面而來！

「哦？這劍法，有點門道！」識海中，沉默許久的老芬也是忍不住開口，意外的道。

陳浩然聽了，又是心中一喜，這可是意外收穫！

只是這火屬靈力...

陳浩然眉頭一皺，我好像不是火屬性的啊...

「呃...老芬啊，我是什麼屬性的元力啊...」

「嘿嘿，你是銀狼族，自然是白銀了。」

「什麼？」陳浩然心中閃過一絲可惜，沒想到這劍法如此強大，自己竟然是不能修煉？

「嘿嘿，而且你能夠使用黑狼族的蝠翼，元力自然也是帶著一點腐朽之力了。」老芬不理他的可惜，逕自說了下去。

「呃...？這是什麼意思？」陳浩然開始有點不解，一個人，自然只能有一種屬性的元力，怎麼能有著兩種元力？

「嘿嘿，平常人，自然只是能有一種元力屬性，但你，卻是吞噬之力的傳承者，也就是說，只要吞噬足夠的火屬性能量，你便是能熟練這套劍法！」

「什麼？竟然是這樣！？」陳浩然覺得有點峰迴路轉，竟然會是這樣？

老芬看著他，笑而不語，這還只是吞噬傳承的冰山一角而已，小子啊...趕快成長過來吧...
而且...火屬性？你父親便是火屬性的啊！

「老芬...」陳浩然看著笑而不語的老芬，忽地醒悟，這兩隻戒指，很有可能，便是在自己失控獸化的時候收取的吧...

心中不禁一暖，在自己危急的時候，老芬還時會看顧著自己啊...

吞到女媧神力係咪可以用天網

唔得 因為神力係唔同層次

如果浩然係帝君level吞呢
說好的無物不吞

呑完用唔到只會變做消化嘅能量
同埋帝君都係爭得遠

正文三十六 意外之喜

「這個小小統領運氣不錯，這一本的劍法可不簡單，這個級數的劍法...恐怕是出自一個宗門的大傳承！而且還不是一般宗門能夠拿得出來！」老芬品評著這一套劍法，說道。

劍法大成，便是能修煉出道韻！

若是巔峰，圓滿...恐怕便是能引領人走上火焰的大道之上吧！

這種級別的劍法，恐怕便是在人族的六大宗門間，都是鎮派之寶！

還好，那個外寨大統領見識低，不識貨，資質有限。有這麼強橫的功法都是止步統領級。

「是了！」老芬忽然醒悟，驚叫了起來！

「怎麼了？」陳浩然不解的問道，很少看見老芬會有如此大的反應，讓陳浩然也是連帶著嚇了一跳。

「那...那大統領恐怕不是外出尋找機緣這麼簡單...」老芬的語氣變得凝重...神魂靈體也是激動得顫抖起來！

「他是...有目的地的尋找機緣！」

語出驚人，頓時讓陳浩然心中一凜！

陳浩然手一翻，便是拿出了那份屬於外寨大統領的地圖，只見地圖之上，劃著一條路線，自八大寨起，一路往東，途經一間木屋，直至一個山谷...

山谷...？

陳浩然面色有點麻木，抬起頭，看了看周圍...

山谷！！！？

他感覺自己幸福得快要暈了。

「老芬...你是說...這劍法恐怕是出自...」陳浩然艱難的張開口，道。

「一個宗門...」老芬回答道...

「而且...」

「還不是一般宗門能夠拿得出來...」老芬下意識即接口...隨即意識到不對！

該不會是...

這裡吧...

對天發誓，老芬當時只是找了個較為隱蔽，靈氣很是充足的山谷療傷...

「老芬...這都是你計劃好的麼...？」陳浩然有點結巴，木納的問道。

「當然...不是...」老芬同樣有點木納，接連的驚喜已是讓這一魂一人有點不知道如何反應過來...

良久，陳浩然站了起來，說道：「那...去看看？」

「快去啊！臭小子！」老芬頓是從震驚中醒悟過來，連忙叫道。

陳浩然連忙站起，從儲物戒指中拿出那外寨大統領的長劍，朝著山谷的深處走去！

這個山谷...很有可能，是個宗門遺址！

此時的陳浩然幾乎是把自身的神識之力擴展至最大，掃描著每一寸的山谷，一點都不放過！

誰知，山谷連綿百里，但卻是沒有一點的建築物存在著，只有一面又一面的山壁！

「難道那宗門不在此地？」陳浩然足足走了三圈，卻是絲毫沒有發現，別說宗門遺址了，就連生物都沒有半隻！

「不對！」老芬語氣凝重的說道：「此地乃是一等一的聚靈之地，方圓百里之內的靈氣，都是會聚集在此，怎麼會如此荒蕪...這等靈氣，別說生物，就連山壁都是能成精了...」

「山壁...？」陳浩然腦海間閃過一絲明悟，舉起長劍，便是狠狠的往山壁劈去！

「莫非是山壁真的成精了，把那個宗門吃掉了？」陳浩然喃喃的道。

「呃...我只是隨口一說...」老芬有點無奈，還真是想到什麼便幹什麼啊...

啪啦...

山壁被劈，隨即便是一塊石頭從山壁被劈了下來！

這麼容易？

陳浩然心中大奇，連續出劍，竟又是劈下了幾塊石頭！

「老芬...這山壁...偷工減料？」陳浩然不確定的問道。

「呸！當然不是！但還真是沒想到，這山壁...有古怪！」

陳浩然蹲下身子，把那石頭拿在手中...

「好濃郁的靈氣！」沒想到那石頭...竟然是蘊含著極濃郁的靈氣！

陳浩然運轉功法，試著吸取當中的靈氣...

哇！

一陣難聽的叫聲從石頭中傳出，隨即，一道鬼魂形狀的力量朝著陳浩然撲來！

「哇！這是什麼？」陳浩然嚇了一大跳，連忙丟下那石頭，提劍戒備。

「這是...冤魂！」老芬語氣間有點振奮，陳浩然乃是血肉之軀，面對冤魂自然是免不了手忙腳亂，但自己卻是靈魂之體，這些冤魂，正是自己的大補！

「這些石頭，竟然全是火靈石？」陳浩然感受著那塊石頭的能量，瞬間便是面色一變！

火靈石，可說是稀有至極，比起一般的靈石都是稀有，沒想到這裡劈出的幾塊石頭，竟然都是極為純淨的火靈石？

陳浩然看了看周圍的山壁...若是這些都是火靈石...

他舔一舔嘴唇，心中頓時火熱起來！

哇！

一聲怪叫，地上的火靈石都是跳出一隻冤魂，猙獰的看著陳浩然，張牙舞爪！

誰知，今天這些冤魂卻是遇上了他們最大的剋星！

老芬！

這些冤魂對於別人而言，或許是棘手至極，但對老芬而言，卻是大補之物！

「我可以吞掉冤魂，你消化裡面的火靈石...」老芬迅速的道。說完便是化作一縷血色的魂魄，有如餓鬼一樣朝著那幾隻冤魂撲去！

沒有了冤魂的阻礙，陳浩然心中大喜，有了火靈石，他便是能修煉那套流火劍法！

當下，便是手上不停，又是在那山壁之上劈了幾劍！

啪啦幾聲，又是幾塊火靈石掉落，陳浩然旋即手一揮，通通收入儲物戒指之中！

哇哇！

幾聲喊叫，老芬已是把那幾隻冤魂吞掉，神魂靈體看上去更凝練了。

「嘿嘿嘿...還有麼，還有麼？」老芬顯然還是食髓知味，怪笑著問道。

陳浩然一劈山壁，火靈石掉下，這次又是有著幾隻冤魂附在火靈石之上，甫一落地，便是朝著陳浩然撲來！

陳浩然看也不看，完全交給了老芬處理，而在老芬幾聲怪笑之下，便是又吞掉了幾隻冤魂。

如此，又是一天過去，不論是陳浩然還是老芬，都是收穫豐富，賺了個盆滿缽滿。

現在，陳浩然已是劈開了一塊山壁，完全的把裡面的大量火靈石收入囊中。

說也奇怪，那些冤魂卻不是附在每一塊的靈石之上，時有時沒有的。但卻已是讓老芬吃了個痛快。

劈開了一塊山壁，陳浩然意猶未盡，舉起長劍，便是往一塊更大的山壁劈去！

轟隆！

沒想到，這塊山壁卻是應聲分開兩半，兩大塊的火靈石分成兩半倒了下來！

陳浩然眼明手快，飛快的把那兩塊火靈石收起。

桀桀桀桀...

一陣怪笑忽地從那山壁的廢墟響起，讓陳浩然一陣毛骨悚然！

「一千年！一千年了！我終於自由了！」一道詭異的叫聲響起，一道冤魂慢慢從廢墟中爬出。

「這冤魂...能說話...」陳浩然嚇得面色都白了。

「幹！這冤魂，可不是那些嘍囉...」老芬瞥了一眼那冤魂，連忙飛回陳浩然的識海中，一邊大吼著：「那是將階的冤魂！」

「咦？好純淨的靈體！」那冤魂看到老芬的影子，嘴角頓時翹起...

同時魂魄之身，那冤魂卻是比老芬還要強，若是兩者相鬥，被吞噬的，變成老芬了！

「快逃！」陳浩然面色大變，將階？

比方山還要強？？？

陳浩然頭也不回，迅速的收起手上的長劍，背上蝠翼一張，便是迅速的往山谷外飛去！

「快跑！」老芬猶有餘悸，連連的催促著陳浩然，現在的自己，可是那將階冤魂的大補品！

「去哪？」

「往有人氣的地方跑！」老芬連忙喝道！

「人氣...」陳浩然腦海中閃過一張臉孔...

「走！去建彰古城！」陳浩然想也不想，便是把速度提升到極致！

「哦？會飛？」那將階冤魂蠻有興趣的看著陳浩然的背影，縱身一跳，便是身輕如燕的飛起，追著陳浩然的背後而去！

才一升起，卻是面色一變，重重的掉在地上！

將階冤魂抱著頭，狀甚痛苦的叫道：

「呃...真麻煩...好吧好吧，我放你們出來便是了...」

說罷，便是一拳打在旁邊的山壁之上！

正文三十七 建彰古城

那將階冤魂一拳打在旁邊的山壁之上，拳風迅猛至極，讓那山壁節節碎裂，掉下數十塊大小不一的火靈石。

咔咔咔...

在山壁之中，突地竄出一隻深紫色的冤魂，與那將階冤魂可說是不相上下。

兩隻將階冤魂相視一眼，眼中都是帶著一點悲壯之色，好一陣沉默，那深紫色的冤魂首先開口，聲音卻是帶著一點嘶啞和苦澀：「一千年了。」

「對啊...一千年了。」另一隻冤魂喃喃的應道，言詞之中，不勝唏噓。

「這些年來，我一直在數。」那深紫色的冤魂悠悠的看了看天上的烈日，輕聲地說。

說也奇怪，但凡冤魂陰靈，必定是聚居於陰暗之處，只要有一點點的陽光，變成會讓他們實力大打折扣，甚至受傷。

沒想到，這兩隻冤魂卻是完全不受影響，反而抬頭看向天空的烈日，心中感慨不已。

「百年前，七哥不在了。」深紫色的冤魂淡淡的道。

「嗯...我知道，小七，小六都是放棄了。」另一隻冤魂聽了，心中一痛，沉重的說道。

「嘿嘿...放棄了也好，省得受苦。」深紫色的冤魂苦笑一聲，說道。

「...也對...只是，你忘得了麼？」另一隻冤魂眼眶中閃過一絲痛苦，反問。

「嘿...我倒是希望忘得了。」

「希望...那可是很奢侈的東西啊...」那冤魂沉痛的感嘆。

「好了，長老在催了，快幫他們出來吧。」那深紫色的冤魂搖了搖頭，把自己從回憶中抽出。

「哎，就不能讓我跟師妹你多獨處一會麼？」另一隻冤魂深情的看了看那深紫色的冤魂，一拳轟出，便又是轟開一道山壁。

那深紫色的冤魂深吸了一口氣，天地間的靈氣便是源源不絕的洶湧而至，片刻間，便是凝聚出一套深紫色的鎧甲，瞧那樣式，卻是女裝的。

「呵呵，好久沒看見小師妹的將甲了，真他媽漂亮！」一道粗豪的聲音響起，卻又是一隻冤魂甦醒了。

「三師兄！」那深紫色的冤魂有點振奮，顯然，這三師兄，在昔日的關係很是密切。

陳浩然展翅直飛，半點也不敢遲疑，一面催促著老芬在腦海中為他指點方向，老芬倒也不敢怠慢，若是被那將階的冤魂追上，自己可就是他的點心了！

現在他可是虛弱至極，只是勉強能有出手一次的力量，一次過後，便是任人魚肉的小靈體了。

卻不知道，身後的那冤魂早就沒有再追趕他們，而是留了在那個山谷之中，解放着自己的同伴。

說起來，那些冤魂還是要感謝陳浩然，若不是陳浩然偶然的劈開了那將階冤魂所在的山壁，恐怕便是要一直被封印在山壁之內了。

當然，即便想到了這一重，陳浩然也是不敢回去要求什麼報酬的。

天！那可是將階的冤魂，比起方山都是強上許多！

而且，物理形式的攻擊，大多都是對冤魂無效，相比之下，即使方山能突破將階，也不會是那將階冤魂的對手。

陳浩然看了看天上的滿月，忍不住抽了抽鼻子，不朽界的月亮甚為奇特，竟是連續一個多星期都是滿月，讓他不得不拼命壓制著自己體內狼化的衝動。

還好，之前在八大寨前狼化，可是盡情的發洩了一回。現在壓制，也比較容易。

一路前往建彰古城，雖不算太平，但對陳浩然而言，卻不算甚麼問題。

現在的陳浩然，修為達到尊者級巔峰，實力更是達至尊者級的圓滿，再加上有蝠翼在身，面對強敵也能立刻落跑。

值得一提的是，連日在無盡森林奔波，也是讓他開始熟習這片森林的一些規律。

比如說，若是這一片的樹木都是向東而生，附近必有荊棘叢，因為營養都被地上的荊棘搶走了，自然要長得向光一點，吸收更多的營養。

這些規律看起來微不足道，但卻著實救了陳浩然不止一次。

要知道這些荊棘叢可是尖銳之極，連將級強者的鎧甲都能刺穿！

一般的荊棘還罷了，最多流一些血而已，但有些卻是含有劇毒，貿然闖進去，不死也得重傷！

幸好，陳浩然一直把神識放出，就是前方有著荊棘叢也能及時避過。

「前面...就是建彰古城了吧...」陳浩然對應著腦海中的地圖，終於是走到了一座古城之前。

此去建彰古城並不遠，才幾個時辰，陳浩然便是已經到達，只是進城之時，已然是入黑。

只見這座古城的周圍隱隱約約的有著一道光幕，全方位的籠罩著整座大城，正是一個護城陣法。

從那光幕的能量來看，陳浩然估計，這個陣法的力量最多只能抵擋半步將階的攻擊，若是有著將階強者強行攻城，只怕一瞬之間便是會被破去吧。

呃...想起將階強者...陳浩然不期然的想起在那山谷中的那個將階冤魂。

想到這裡，陳浩然不禁背後一寒，連忙加快了腳步，快步的走向古城的門口。

從城門口看去，只見城門口有著一個櫃台，上面沒精打采的坐著一個漢子，櫃檯之上，寫著一句東歪西倒的話：「進城五靈石」

嗯...就連標點符號都懶得寫了，陳浩然有理由相信，這是那個沒精打采的漢子寫的。

這一手字倒也厲害，讓人看到了也是有著一種慵懶的感覺，想到這裡，陳浩然也是禁不住打了個呵欠。

「這位大哥，進城五靈石麼？」陳浩然走上前來，禮貌的問道。

那大漢懶得回答，睡眼惺忪的指了指櫃檯的那句話，隨即便是垂下頭，眼看就是要進入夢鄉...

呃...這樣沒關係的嗎？

你要是睡著了，我不給靈石也可以啊...

算了，自己還算富裕，不久之前更是在那個山谷中發了一筆火靈石，根據老芬的說法，有屬性的靈石可是比一般的靈石更加稀有，此刻的陳浩然，可說是極為富有！

隨手拿出了原本屬於富臨公子的靈石，輕輕放下五塊在那大漢面前，便是提步往古城走去。

「等一等。」

才剛踏出一步，背後便是傳來一把聲音。

陳浩然轉過頭來，卻是看到那個慵懶的漢子雙眼炯炯的看著他。

「怎麼了？」陳浩然一拱手，問道。

「你給錢挺爽快的，接著！」說罷，便是手一揚，一道玉簡緩緩往陳浩然飛來。

陳浩然見其並無惡意，料想也不是什麼暗器，便是手一抄，吧那玉簡抓在手中。

「多謝了！」陳浩然灑然一笑，一拱手，便是往古城走去。

只見玉簡內，儲存著有關件彰古城的資訊，正是陳浩然現時最需要的。

這座古城是無主之地，聽說許久以前是無盡森林中少數的城市，但凡傳說生物或是人族，都是會在此互通有無，是個極大的交易場所。

在古城中，各個勢力林立，人族的，傳說生物的，差不多不朽界所有的大勢力都是在這裡設有分堂，平常便是在此互相交易，各取所需。

在古城中，可是嚴禁爭鬥的，只要一動上手，便是會被其餘的勢力群起而攻之。

因此，在古城之內，基本上是安全的。

玉簡之中，更是有著城中各大勢力分佈的資訊，內容很是詳盡。陳浩然神識一掃，終於是找到了他想要找的勢力...

貂族！

有睇

夜晚果更？

即到

正文三十八 貂族，貂林

陳浩然進了古城，只見街道上人來人往，販夫走卒，千奇百態，渾然不似什麼大勢力的聚集點。

嗯...說是人來人往，實在是不能形容那街道的擁擠，幾乎是每條街到都是人山人海的，每個人都是摩肩接踵，稍有動作便是會撞到別人。

但要知道，在場的都是些粗豪漢子，動靜本就大得很，陳浩然一眼瞥去，便是有著幾個大漢在互相對罵，顯然是在這擁擠的街道間有點碰撞。

兩方都是粗豪漢子，污言穢語自然是不少的，潑漢罵街，卻是沒有惹人側目，顯然已經是習以為常，反而是有著一些好事之徒在周圍吶喊助威，亂七八糟的，也是熱鬧得很。

陳浩然心中卻是暗暗納罕，那個玉簡上說什麼什麼各大勢力都在這裡，沒想到卻是跟街市一般，預想中的大勢力，都是溫文爾雅，談吐脫俗，充滿大家風範的啊...

「嘿嘿...少天真了，所謂大勢力，只不過是拳頭比較大而已，什麼禮貌，什麼修養，不過是虛偽的一層皮！骨子裡，每一個都是吃人不吐骨的野蠻人而已。」老芬一句話，把陳浩然的幻想打破。

「嗯...我記住了。」感覺到老芬對這些大勢力很有成見，陳浩然也不敢多說，只是快步朝東城區的一座院子走去。

只是古城之間，熙來攘往，街道之上的商鋪，小攤檔不知凡幾，陳浩然幾乎是用擠的，才能勉強走過一條街道。

當然，若是用飛的，想必用不了半息便是能飛過這段距離。但陳浩然看了看天空，明顯沒有半個人用飛的趕路。也不敢多出風頭，反正也不算趕急，還是低調一點比較好。

如此，陳浩然花了半個時辰，才能勉強走到那座院子之前。只見那院子前有著兩尊張牙舞爪的石貂。顯然，這就是貂族的住處了。

陳浩然輕輕的敲了敲門，好半晌，才有著一個僕人從裡面探出頭來，冷冷的問道：「誰？」

「小姓陳，來這裡找小曼姑娘的。」陳浩然一拱手，禮貌的說道。

那僕人聽了，卻是一臉煩厭之色，翻了翻白眼，說道：「不見！」
說罷，便是要關上大門。

「呃...」這麼乾脆？

陳浩然無奈，連忙伸手拉住大門，說道：「小弟與小曼姑娘有舊，煩請大哥幫忙通報一下...」

那僕人見他脾氣不錯，對陳浩然的好感便是增加了幾分，看了看四周，見無人注意，便是低聲說道：「這位公子，小姐才只有十多歲，訂親之事，還是待小姐長大了再算吧。」

陳浩然一愕，連忙說道：「呃，這位大哥誤會了，小弟跟小曼姑娘有約，只是想知道她平安與否而已。」

說實在的，陳浩然還真是沒有什麼想法，到建彰古城也是帶著長長見識的心態而已。

呃...當然，還有著躲避那將階冤魂的想法。建彰古城人氣旺盛，等閒冤魂自然是不敢靠近，至少在這裡，陳浩然是安全的。

那僕人聽了，面色稍霽，低聲的道：「有勞關心了，小姐這次的確是受了一點傷，只是並無大礙。嘿嘿，聽說小姐是跟河洛宗的徐公子回來的，自此便是有點心神不屬，恐怕是墮入愛河啦。」說著，眼神便是隱隱的瞥向陳浩然，想要觀察他的反應。

心中卻是暗暗得意，哼哼，就憑你這小子也是能跟我小姐有約？還是早一點死了這條心吧。

陳浩然一聽，便是聽出了這僕人的弦外之音，當下一笑，也不辯解。對他而言，小曼平安無事，便已經足夠。

或許，雙方從此天各一方，她有她的生活，自己有自己的忙碌吧。

說罷，便是一拱手，轉身而去，心中暗暗的想：「要先找個地方閉關，修煉那套流火劍法。」

連番遇敵之下，陳浩然已是意識到自己劍法上的不足。若是單論威力而言，自己領悟的「一劍」自然是不錯，同階間難遇敵手。

但若是遇上了半步將階的對手，便是不夠看了，只能勉強破開將階強者的鎧甲，明顯威力不足。

更別說，若是遇上會運用道韻的對手，自己除了那拼命的那一擊之外，別無手段。

因此，陳浩然很需要一套好的劍法。

如今，火靈石和劍法都有了，只差時間和一個安穩的地方，自己便能修煉這套能凝練出道韻的劍法。

「慢著！」在陳浩然背後，忽地響起一道陰冷的聲音。

陳浩然便是站著，平靜的回頭，問道：「有什麼事嗎？」

只見一道青年從大院中走出，手提摺扇，雙眼如電的看著陳浩然。

「閣下是...？」陳浩然微不可察的皺了皺眉，但還是拱手問道。

「在下貂林，這位仁兄請留步。」那青年嘴角陰冷的笑著，也是跟著一拱手，神情卻是漫不經心，顯然並沒有把陳浩然放在眼中。

「這位仁兄來訪貂院，有何事？」

陳浩然眼神一挑，感受到這句話當中，有著一點點的敵意。

「呃，小姓陳，來這裡找小曼姑娘的。」陳浩然一拱手，又是把這句話重複了一遍，嘴角卻是掀起了一絲玩味的笑容。

眼前的陰冷青年，明顯已是到了尊者階巔峰的修為，還一直在附近，自己與那僕人的對答雖然壓低了聲音，卻哪裡瞞得過尊者巔峰的神識？

對此，陳浩然心知肚明，這個青年，恐怕是來者不善啊。

「哦？竟是來找小妹的？」那青年佯作驚訝，轉頭便是看向那個僕人，說道：「小妹的朋友來訪，怎麼不盡快通報？自己到刑堂領三百杖！」

「啊啊？貂林少爺...我...」那僕人同時目瞪口呆，嚇得一個哆嗦，話也是結巴起來。

陳浩然頓時聽出這貂林公子是在公報私仇，顯然是在報復那僕人亂嚼舌根。

「呵呵，不用這麼嚴重吧，小事而已，我知道小曼安好，便是足夠了。」陳浩然溫和的笑了笑，為那僕人說情。

「嗯...既然陳公子如此說了，在懲罰你倒是顯得我小氣了。此事，算了吧。」那貂林公子一副好說話的樣子，眼中卻是隱隱透出一點殺機，也不知是對陳浩然，還是對那僕人。

陳浩然在無盡森林間打滾這麼久，對於殺機自然是敏感至極，一下子便是能感受得到了。

反倒是那個僕人，如釋重負，連連的謝恩。

「呵呵，小妹現在有點事情，還是請陳公子進來等待吧。」那貂林陰冷的一笑，便是當先領路，帶著陳浩然走進了大院。

貂林背對著陳浩然和那僕人，心中的殺意升騰。

原來，這貂林本是貂族的第一承繼人，相等於貂族的太子。

沒想到，此時現世遭逢大變，高小曼從現世回來，貂林這才知道自己有一個小妹。

而且血脈比自己更為純淨，潛力更高！

假以時日，定會威脅到自己的地位！

當即便是使上手段，設法讓天靈宮的富臨公子知道了小曼的去向，以富臨公子貪玩好色的性格，自然是會出手把小曼抓住！

到時候，自己便是能安安穩穩的坐上貂族承繼人的位置。至於小曼...沒有人會讓一個被人糟蹋過的女子當上家主之位的。

貂林的如意算盤打得響噹噹的。
沒想到，小曼不但平安歸來，還因此結識了河洛宗的徐心安！

那可是六公子之一！

有了這一層關係，貂族的高層也是開始考慮讓小曼當上未來家主之位了。

若是這樣，便是變相結交了河洛宗！

貂族高層的如意算盤同樣也是打得響噹噹的...

但如此一來，每當有人在自己面前提起小曼和徐心安的關係，貂林便是會怒火中燒。

如此小小的一個僕人竟然也敢提他的傷疤？

因此，陳浩然和那僕人的名字，已是寫上了他的必殺名單！

正文三十九 殺機乍現

貂林不疾不徐的帶著陳浩然往自己的院子裏走去，儀態嚴謹，無可挑剔。舉手投足間，自有著一種貴氣，恰如一個出身名門大家的公子哥兒。

陳浩然不疑有他，也是一步步的跟隨著貂林，渾然不知道貂林心中已是動上了殺心。

但那股若隱若現的殺機如何能瞞得過老芬？

才剛進門，老芬便是感覺到裡面殺機四伏，眼前的這貂林一舉一動間，都是暗藏殺機，只是看不透陳浩然的深淺，才一直沒出手而已。

不過，老芬卻只是嘿嘿冷笑，也沒提醒陳浩然，讓他自己成長一下，也是好的。

片刻，兩人一僕便是走到了一個花園，那僕人一拱手，便是恭恭敬敬的告退。

「留下，候著吧！」貂林見狀，淡淡的說道。

這讓陳浩然一怔，這個貂林，對下人還真是不怎麼樣啊...

「陳兄，來！我們到亭中喝酒！」
貂林淡淡一笑，左手一遞，作了個「請」的手勢，便是帶著陳浩然來到花園中央的涼亭之中。

陳浩然見他盛意拳拳，也不好拒絕，只好跟著貂林來到涼亭中。

當然，陳浩然才知有十多歲，對「酒」可是好奇得很，怎麼以往的人都是喝得痛快淋漓，豪氣萬丈，應該...挺好喝的吧...

寒暄幾句，雙方根據主賓位就坐，嗯...其實陳浩然是不太懂的，不過涼亭只有兩個位置，貂林坐了一邊，陳浩然自然坐在另一邊了。

「哈哈，陳兄真乃妙人，一路前來，竟是求見我貂族素未出世的小妹子，看來，陳兄的出身，不簡單啊！」似是不經意的淡淡一笑，貂林試探的道。

嗯...未出世就是從未踏足塵世，這個陳浩然也是聽得懂的。

「哈哈，也沒什麼，只是跟小曼姑娘一道而來，中途有事失散了，有點擔心，便是過來看看。」陳浩然不虞有詐，誠實的說道。

「一道而來...」貂林雙眼一眯，一邊為陳浩然拿出杯子，斟滿了酒，一邊問道：「你是說...從現世而來？」

「呃，對啊，貂林兄還真是聰明啊！」陳浩然一愕，還想賣個關子讓貂林猜猜，沒想到貂林一下子便是知道了。

也對嘛...人家是小曼的哥哥，怎麼會不知道的。

陳浩然暗罵自己無聊。

嗯...但也是確定了，面前的人，確是小曼的哥哥。

「現世而來...」貂林心中定了幾分，因為一些特殊的原因，到現世的傳說生物的修為都不會是很高。

而且因為在現世中缺乏戰鬥經驗的緣故，不朽界中的傳說生物會比現世中的傳說生物強上許多倍。

只不過，也是由於現世中沒什麼爭鬥，能讓傳說生物能有一個安全的環境成長。因此，許多傳說生物的大勢力都是會將族中血脈特別純正的子裔送往現世成長，待得他們羽翼已豐，才回不朽界磨練，獲取戰鬥經驗。

但現世中適逢大變，傳說生物在現世中的立足點被剷除了，現世中各族有潛質的子裔也是被逼返回不朽界。

也就是說，這一批的子裔羽翼未豐，尚未成長起來，在貂林心目中，眼前的陳浩然，也會是其中之一。

「呵呵，陳兄，先敬你一杯！」貂林眼珠轉了轉，朝著陳浩然一拱手，便是拿起杯子，一飲而盡。

陳浩然見他飲得痛快，也是不甘示弱，拿起杯子便是要一杯乾了！

哇！！
好辣！！

好難喝！！

陳浩然從未喝過酒，沒想到今天一喝，竟是如此的滋味，出乎意料的味道讓他整個臉部都是皺了起來！

貂林見狀，心中又是一笑，這種酒水，可不是一般的酒，而是以靈果釀成，裡面靈氣豐富，長期飲用，可有助修為成長。

然而，這種靈酒卻是蘊含著太多的靈氣，只有修為達致尊者階才能消化。

這陳浩然只喝了一杯，便是滿面通紅，面色難看，在貂林看來，正是修為低下的表現！

看著開始有點醉眼惺忪的陳浩然，貂林的眼神開始變得越來越冰冷...

「貂兄，小弟此來，不過是打聽一下小曼姑娘的安好...」陳浩然還未說完，便是感覺到一陣寒光襲來！

陳浩然眼明手快，危急之下在貂林的手腕一按，身形一閃，便是飄然後退！

稍一定神，便是看到貂林手提著一柄短劍，正是剛剛偷襲自己的元兇！

「你幹什麼？」一驚之下，酒意全消，陳浩然眼中閃過一絲奇怪，剛剛還是在好好的喝酒，卻是突然向我下殺手？

我是不喜歡你的酒...但也不至於殺我啊...

「咦？竟然能避過我的一劍？有點門道！」

貂林一聲獰笑，也不解釋，元力激盪，一個領域便是橫空而出，直接將他自己籠罩在內！

說也奇怪，那領域才籠罩著貂林，他的整個身影便是變得透明起來，最後消失不見 ！

陳浩然見對方徒然消失心中一凜，知道對方的領域是類似隱身的一類能力，倒也不敢托大，元力放出，一個黑色的領域便是顯現。

只見那黑色的領域間，有著泥沼般的黑泥湧動，正是黑狼族的腐朽領域！

在那山谷中，老芬曾說自己有著黑狼族的腐朽之力，好奇之下，便是試了試建構黑狼族的領域，沒想到一試成功，倒是讓他多了一種手段。

只是領域之力，在將階後便是沒什麼用，要對抗半步將階以上的對手，必須凝練出道韻。

但此刻對上貂林，卻是處於派上用場，腐朽之力若是練到極處，連空氣都能腐爛。陳浩然雖然還沒有練到這個地步，但領域擴張處，卻是能輕鬆腐蝕貂林藉以隱身的領域！

嘶啦！

貂林狼狽的從半空中掉下，身上的衣服和毛皮都是被腐朽之力腐蝕了一個個破洞！

若不是陳浩然及時收回領域，貂林身上只怕連一塊完好的毛皮都不會有！

「說！為什麼偷襲我！」陳浩然眉頭緊皺，厲聲喝道。

貂林卻只是怒目而視，嘴唇緊閉，顯然是不肯開口。

「說不說！」陳浩然眼中滿是不耐之色，好端端的小曼的哥哥被攻擊了，莫非是小曼遭遇了什麼危險？

想到這裡，陳浩然心中又是一急！

貂林一瞥陳浩然，眼神滿是殺意，張口便是大叫道：「來人啊，救命啊！有人要殺我！」

陳浩然面色一黑，先不論在古城中不能動武，這裡可是貂族的地盤，若是在這裡被發現打了貂族的公子...恐怕連這個門口都是走不出去！

心中一急，便是一道特異的法訣打出！

這道法訣乃是老芬親授，不傷敵人，只封魂魄！能讓敵人乖乖的聽從自己的命令！

封神訣！

在現世之中，陳浩然便是以這法訣控制住了李儒，讓其受制於自己。

如今，陳浩然修為又有所提升，竟然在數息之間便是建立好和貂林的連結！

「公子！」

「公子！」
「公子！」

數道聲音從不同的地方響起，三道強橫的氣息從貂院中沖天而起，並且快速的往著這個花園而來！

有文了

咁短嘅今日

2034字啦今晚繼續

正文四十 再見小曼（上）

陳浩然感受到那三道氣息，每一道都是屬於半步將階的強者，對陣之下，自己必敗無疑！

連忙一瞪貂林，有若狂濤的怒意從識海中的連結傳出，讓貂林面色一白！

雖然不知道為什麼會受制於陳浩然，但是貂林明顯不是笨蛋，連忙開口大喊道：「沒事了！一場誤會！」

身形一閃，那三道半步將階的身影已是來到了花園之中，冷冷的看著陳浩然。

陳浩然連忙一拱手，說道：「見過三位。」

當中的一個半大老者瞧了瞧一片狼藉的花園，冷冷的問道：「什麼事了？」

貂林正常開口說話，卻又是被陳浩然瞪了一眼，連忙把要說的話吞回肚子，結結巴巴的說道：「我...跟陳兄...切磋了一下，有點不敵而已。」

說完，便是眼巴巴的看著陳浩然，心想，這人怎麼這樣可怕，才一個想法，便是讓自己戰戰兢兢的，很是不好受。

他是能清楚感覺到，自己的識海之中，有著一道古老的氣息壓制著自己，若是自己稍有不合作，那氣息便是會立刻毀滅自己的識海！

到時候，不死也得變白癡！

陳浩然眼珠一轉，便是擺出一副憤憤不平的樣子，說道：「貂兄啊貂兄，明明是你說公平競爭的，怎麼一下子便是叫人來幫忙了？」

「我哪有！」貂林心中叫冤，但看到陳浩然冰冷的眼神後，便是立時閉嘴，識相的說：「呃...陳兄...我也沒想到你這麼厲害，心中一急，便是叫救命了。」一副無辜的樣子。

那半大老者面色一黑，沒想到自家的公子這麼不成器，在自己地盤不夠人打，竟然是叫救命了，再看看陳浩然，面對三個半步將階也是面不改容，從容不逼的。

哎，子孫不成器，外邊隨便一個人也是如此出色了嗎...？

誰知，陳浩然心中也是直打鼓，只待那三個半步將階稍有異動，他便是立即展開蝠翼逃跑了，至於小曼...他唯有祈求小曼真的是平安無事。

但看那個僕人的反應，小曼應該是平安歸來了。但貂林的敵意來看，小曼又好像過得不太好...

呃...好難捉摸啊...

卻見那半大老者面色漆黑如墨，知道貂林沒什麼事後，便是率先回頭走了，看著那不肖子孫，他可是一秒都不想再待了。

另外兩人一個是一個中年男人，另一個則是慈祥老婦模樣。那慈祥老婦也是笑了笑，當作小孩子胡鬧，也沒深究，便是拉著中年人回去了。

「青春真好啊...」那慈祥老婦嘴角含笑，喃喃的說道。

那中年人卻是隱隱約約的感覺到無論是陳浩然，還是貂林，都是有點言不由衷，顯然還是隱隱藏有內情。

只是被那慈祥老婦拉著，也不好留下，只好跟著她回去了。

到了這個境界，便是需要大量的時間苦修，依靠著水磨功夫一步步的晉升。若不是聽到未來族長大叫救命，這三位也不會貿然出關查看。

既然貂林這邊沒事了，那麼還是早點回去修煉吧。

修煉，可是有如逆水行舟，不進則退的啊...

而在他們看來，貂林的這一喊叫，打斷了他們數十年的苦修，已是讓貂林在他們心目中的印象分大減，未來的族長要是這麼無聊，自己還要怎麼修煉了？

貂林也沒想到，這麼一耽誤，便是足以影響到他貂族未來族長的位置。

畢竟那三位在貂族中的地位不低，足以影響族長的任命！

那三位半步將階的強者走後，陳浩然隱隱捏了一把汗，暗道好險...

「我問你，小曼呢？」有封神訣在，陳浩然也不用怕貂林不合作，大刺刺的問道。

那態度的轉變之大，卻是讓在一旁的那僕人目瞪口呆，這位客人，怎麼能這樣無禮的？

「你...究竟對我做了什麼？」貂林面色蒼白，他能清楚感受得到自己已是完全的被眼前的這個人控制著，自己的一舉一動，每一個想法都是在陳浩然的控制之中。

他卻不知道，封神訣雖然能控制別人的性命，但卻不能知道別人的想法，貂林的感覺，其實也是一種錯覺而已。

「我只再問你一次，小曼呢？」陳浩然雙眼一眯，氣息開始變得危險起來，一股寒意在貂林的心頭升騰。

「在...在...」貂林的頭上，已是大汗淋漓，結結巴巴的說道：「在宗族祠堂...」

「嗯？她在那種地方幹什麼？」宗族祠堂，可是一族的重地，供奉著一族的歷代祖先的地方。

但卻也是最無用的重地...

呃... 說真的，除了祭祖之時，誰會去宗族祠堂啊...

「她...」貂林面色有點難看，似乎是有著什麼難言之隱...

「也罷...我們先過去吧...」陳浩然搖了搖頭，也沒深究，冷冷的道：「帶路吧。」

「是...」貂林不敢抗命，低著頭，公敬的在前方帶路。

這樣一旁的僕人又是一陣呆滯：公子...是怎麼了？

貂林眼角餘光一瞥，看見那僕人呆呆的看著自己，心頭一怒，被陳浩然所制的憋屈頓時化作殺意！

寒光一閃！

貂林便是一劍刺向那僕人的咽喉！

「你幹什麼？」陳浩然雙眉一豎，元力一動，貂林的那一劍頓時滯在半空，再也不能前進半分！

只見貂林的長劍定在半空，之差半分，便是能刺穿那僕人的喉嚨！

那劍尖上的寒意，已然是讓他的咽喉處激氣一陣雞皮疙瘩！

「不准殺他！」

狠狠的瞪了那僕人一眼，貂林悻悻然的收回長劍，垂手而立。

「是！」封神訣的存在，令他連反抗的想法都是提不起來。

「謝...謝...公子不殺之恩...」那僕人面如土色，好一會才反映得過來，連忙朝著陳浩然一揖到地。

顯然，他也是終於看出，自己的生死，全在陳浩然的一念之間，連往日對他頤氣指使的貂林都是要對其必恭必敬的。

「嗯...你退下吧，這裡的事，別說出去。」陳浩然點了點頭，冷冷的說道。

那僕人點頭如搗蒜，連連拱手，便是離開了花園。

貂林領著陳浩然，在大院間走了一段路，便是到了貂族的宗族祠堂前。

只見宗族祠堂外，隨隨便便的站著幾個守衛，栓著長槍，一個個都是沒精打采的。

陳浩然心中了然，這種地方，就是有賊人闖入貂族，也是不會進去偷竊。放幾個守衛，其實也只是做做意思，以免閒人擅闖而已。

貂林一頭黑線的看著這些守衛，一陣無語，但礙於陳浩然再此，也不好發作，只好輕咳一聲...

咳...

「誰！」當先的一個守衛乍然警醒，一抓長槍，直指著貂林，猛喝道：「宗族祠堂重地！閒人免進！」

「是我。」貂林面色黑黑的，感覺在陳浩然面前，有點面目無光。

「啊啊啊...是貂林公子！」那守衛頓時扔下長槍，一拱手，陪笑道：「貂林公子今天好興致...」

「少廢話，我要進去！」貂林終於忍不住，輕聲喝道。

「啊...是是是！」那守衛連忙讓過身子，讓貂林和陳浩然過去。

陳浩然微微一笑，溫和的朝著那些守衛一拱手，便是跟著貂林走進去了。

那守衛顯然還未睡醒，糊裡糊塗的拱手回禮，好半晌才醒覺：「咦？那是誰啊？」

。。。

陳浩然才進祠堂，一道跪著的背影便是映入眼簾！

小曼！

樓豬又咁短哭𠹌咗
Between樓主咁有心 推一推

再推

多謝巴打

再推 不過樓主出文啦

正文四十一 再見小曼（下）

只見這宗族祠堂建得頗深，在昏暗的燈光之下，陳浩然只能勉強看得到祠堂的前半段，和小曼雙膝跪地的背影。

更𥚃面的，卻是看不到了。

饒是陳浩然目力不俗，也只隱約的看到四周的牆壁上，擺滿了一面又一面的靈位。而祠堂的最深處，則是隱隱有著一道魁梧的身影盤坐著。

看著那道跪著的身影，陳浩然心中大奇，小曼到底在幹甚麼？

「小...」陳浩然剛欲開口，便是聽到了小曼急切的聲音，讓他收回剛要踏前的腳步，同時也是伸手攔住了身旁的貂林。

這貂族到底搞什麼鬼，小姐回族，不是應該大肆慶祝的嗎？

即便是低調，也不該讓小曼跪在宗祠之內啊...

陳浩然心中有氣，若是這個貂族對小曼有所不利，自己做偷偷帶著小曼出走，再也不回來了。

這無關男女之情，只是每逢陳浩然看見小曼，便是有種要將其保護的慾望。

「大爺爺，孩兒不才，十七年來，從未求過您一事，這次...還望您出手幫助！」小曼低下頭，急切的懇求道。

然而，在宗祠深處盤坐的那道身影卻是絲毫不動，若不是陳浩然能感受到那滔天的氣息，他還以為小曼是在對著空氣說話。

「爺爺...七天前，我說過，若是您不答應，我便在這裏長跪不起！」

小曼低著頭，聲音卻是愈發悲切！

「小曼啊...」

良久，宗祠內的那道身影終於開口，那是一把蒼老的聲音。單聽那聲音，便是有種歷盡滄桑的感覺。

「不是爺爺不幫你...只是...對方年輕力壯，就是爺爺我...也未必是其對手啊...」

「哼，不就是個半步將階，大爺爺可是比他利厲害得多！」小曼此時已是眼角泛淚，沖口而出。

這不禁讓陳浩然心中一澟！

裡面的是...將階強者！

「呵，爺爺老了，再也不是拼命的料子啦...」「大爺爺」輕笑一聲，道。

「才不是！爺爺是最厲害的！」見那「大爺爺」口風終於鬆動，小曼連忙撒驕。

那「大爺爺」沉吟良久，終於是說道：「嘿，好吧...只是救一個人而已，這一點爺爺還是做得到的。」

心中卻是暗暗感嘆...

哎...女生向外啊，從小到大，小曼都是從沒有開口求過什麼，即便是被家族送往遙遠的現世，也是逆來順受的。

雖然，為了家族，是應當的。

但...還是苦了她了。

看著前方有點倔強的面孔，那「大爺爺」心中心痛...不覺間，已是長大了這麼多了啊...

「真的？」小曼頓時破涕為笑，燦爛的笑顏讓整個宗祠都是為之一亮。

「嗯...不騙你哦...」看見小曼身上的女兒之態，「大爺爺」也是莞爾一笑，這才是少女應有的姿態啊。

「爺爺是最好的了！」見小曼咯咯一笑，身影影一縱，便是跳起在半空，一把抱住了剛要站起來的大爺爺。

「噯喲...小曼曼哭了啊...」那大爺爺就像哄小孩一樣捏著小曼的鼻子，讓小曼一陣嬌嗔。

「爺爺啊...人家已經不小了...」小曼輕聲的抗議著。

「好好好...爺爺這就去，把那方山打一頓，救回那小子！」看見小曼可愛的神態，那大爺爺呵呵一笑，頓覺意氣風發，輕輕放下小曼，便是龍行虎步的往宗祠外走去。

呃...方山？

也就是說，那小子...是我？

陳浩然一愣，心中有點感動，沒想到小曼回族，第一時間竟是來到這裡找幫手...

「嗯？貂林？你在這裡幹什麼？」那大爺爺突然面色一板，像是看到什麼不待見的東西一樣。

「呃...孩兒陪同這位公子來找小曼...」貂林的頸項沒來由的一縮，輕聲說道。

這大爺爺可是對他嚴厲至極，數十年來，稍有不合他心意的，便是非打即罵，積威多年之下，讓他每次看到這大爺爺的時候都是沒來由的一陣心虛...

「嗯？」那大爺爺嚴厲的眼神轉過來，看著陳浩然，讓陳浩然心中又是一突。

「見過前輩...」陳浩然只覺一陣有如潮浪的氣息撲來，連忙悄悄運轉吞月訣，才能將其抵銷。

「嗯...還算不錯...」那大爺爺滿意的點了點頭，只停滯了一瞬，便是無聲無息的抵銷了自己逼人的氣息，以對方的年紀而然，實屬不易了。

「陳浩然？」聽到了陳浩然的聲音，小曼驚喜的叫了起來，連忙從那大爺爺身後探出頭來。

「小曼姑...」陳浩然終於是看到了小曼的臉，見其面色不錯，也是微笑的點了點頭。

一句話還沒有說完，小曼便是從那大爺爺的身後跳出，一把抱住了陳浩然。

「太好了！你沒事吧！」

柔軟的胴體溫暖的緊抱著陳浩然，讓陳浩然心中一蕩，正要抱回去，卻是突然感覺到兩道森冷的目光從前方射來...

呃...
陳浩然抬頭一看，卻是看見那「大爺爺」面色黑如鍋底，森冷的看著自己...

連忙輕輕推開小曼，擠出一絲笑容，輕聲說道：「呃...你爺爺看著呢...」

「不用管他！」小曼笑瞇瞇的看著陳浩然，顯然是心情極好，一邊打量著陳浩然，確認著他有沒有受傷。

小曼是他的寶貝孫女，自然是可以不管他...但陳浩然卻是能感覺到那殺氣越發濃烈了...

「小子，滾過來！」那大爺爺看不過去了，連忙一聲低喝，讓陳浩然過去。

陳浩然一抹頭上的虛汗，看了看小曼，笑了笑，卻見她對自己伸了伸舌頭，狀甚可愛。

「爺爺，這是陳浩然，也就是之前要你找的那個人。」小曼聲如銀鈴，笑顏如花，介紹道。

「陳浩然，這是我大爺爺，他最疼我了！」小曼又道，有意無意的說道。

這樣那大爺爺的面皮一抽，小曼都這麼明顯的說自己是最疼她的了，明顯是要讓自己不好為難眼前那個小子...

「老夫貂文。」那大爺爺黑著臉，女生向外...也不用這樣的吧...

「小子陳浩然。」陳浩然自然是能看出小曼的作態，微微一笑，抱拳道。

「哼，你不是被方山抓住了的嗎？為什麼能在這裡。」貂文顯然很不待見陳浩然，冷冷的道。

「呃...」陳浩然一愕，「誰說我被抓住了？」

「小曼曼啊...」貂文嘴巴一努，用拇指指了指一旁的小曼。

「爺爺！」小曼面色頓時通紅，自己好歹也是黃花閨女，怎麼能在外人面前說起自己的小名？

「嘿嘿...怎麼了？害臊了嗎？」貂文嘿嘿一笑，一副惡作劇得逞的模樣。

這個小曼，自小便是自己的心頭肉，可說是捧在手裏摔了，含在嘴裡怕化了。打不得，罵不行。

這次硬起心腸不再出手了，但還是禁不住孫女撒嬌，才堅持七天，便是舉手投降，差點便是要跟八大寨開戰了。

心中感歎，若是自己的寶貝孫女是什麼惹事之輩，自己恐怕便是永無寧日了。

「呃...我可沒有被方山抓住啊...」陳浩然一臉無辜。

「但小曼曼說你跟那方山打了起來啊...你一個小尊者，自然是不敵，如此，不是被殺，便是被擒了啊。」貂文摸了摸下巴，推斷道。

「嘿嘿...運氣好，跑掉了。」陳浩然心下頓時了然，也不好多說，只好嘿嘿一笑，輕輕帶過了。

「嗯...運氣好...還不錯...」貂文顯然是不信的，但也沒深究，望向陳浩然的目光也是柔和了一點。

看來...是個有點本事的年輕人啊...

只是，單憑這點，想要當我貂族的女婿，還不夠！

陳浩然微笑不語，運氣之說，他知道貂文肯定是不信的，但卻也不分辯，事關他的各種底牌，等閒他可是不會說出去的。

正皮Ed

新年有冇多兩篇慶祝下

好啊

正文四十二 元氣化水

寒暄良久，陳浩然只覺得在貂文的面前，壓力好大...

貂文的每一句話中，都像是話中帶話，暗藏玄機，每一句都像是在試探著自己似的...

一個時辰間，陳浩然終於敗下陣來，連忙拱手道：「既然小曼姑娘無恙，在下便是要告退了。」

「這就要走了嗎？」小曼有點失望，好不容易看見他的...

「是！」陳浩然無奈的笑了笑，眼角一瞥那大爺爺...卻見他春風滿面，好像打勝了什麼戰鬥似的...

嗯...丈人見女婿，每一句話都是一個戰場啊。

雖然陳浩然也沒說過喜歡小曼...

貂文笑容滿面，點了點頭，說道：「呵呵，年輕人，有空再來玩啊！」

「小子，敢對不起小曼的話，你死定了！」同時，一道陰冷的傳音傳來，恐嚇著陳浩然。

陳浩然一愕，看到貂文眼中的威脅之意...
「不敢...不敢...」陳浩然連忙低頭作揖。

「哦？不敢再來玩了嗎？」小曼聽了，失望至極的說，語氣間洋溢著沮喪的情緒。

「呃...不不不！...我是說，不敢不來啊！」此刻的陳浩然，腦筋轉得很快。

「嘻嘻！這才像話嘛！」小曼嫣然一笑，對陳浩然揮了揮手，「再見囉！」

日落西山，陳浩然既執意要走，小曼也不好留人。

。。。

告罪一聲，陳浩然便是在貂林的帶領下離開了貂院。

臨分別之際，貂林沉吟片刻，問道：「陳兄...有何打算？」

「嗯...這古城挺有趣的，可能會在這裡待一會吧。」陳浩然看了看貂林，一邊琢磨著...

嗯...流火劍法，是時候修煉一下了。

那腐朽領域...也是可以在鑽研一下...

而且，狼化之身，若是能控制得宜，又是一種助力...

貂林看了看陳浩然，終於是一咬牙，說道：「近來...這邊恐怕有大事情發生...陳兄不嫌棄的話，可以留下來...若是可能...還望陳兄出手相助了...」

嗯...那裡是時候開啟了，若是有陳浩然的幫忙的話...

貂林心中也是琢磨著...

以陳浩然那變態的力量...說不定可以帶著自己一戰群雄...

到時候，自己撈點好處，也是好的。

「哦？」陳浩然嘴角牽起一絲玩味的笑容。

大事情嗎？

聽起來挺不錯的。

陳浩然此時最需要的，便是時間，和歷練的機會，聽到古城將會有大事情，他自然是不能錯過。

雙方一拱手，大家都是泛著一臉笑容，兩方合作，各取所需。

陳浩然離開了貂院，循著玉簡上的資料找到了一處客棧，抬了抬頭，便是走了進去。

「第一樓...」 陳浩然輕念，一聲輕笑，便是說道「好大的口氣。」

「嘿嘿，我們第一樓敢自稱第一，自然有所依仗。怎麼？住店嗎？住店給錢，不住滾蛋！」沒想到，陳浩然的話卻是被旁邊的人聽了去，還冷笑著回道。

「這麼囂張？」陳浩然也不怒，挺有趣的看著那人。

定睛一看，卻是一個小廝，正冷笑著看著自己。

「嘿嘿，第一樓，第一囂張！」

小廝傲然回道。

「領教了。」陳浩然忍俊不禁，微笑道。

「少廢話！ 住店便給錢，不住便滾蛋！」小廝反了反白眼，大刺刺的回答。

「住店多少錢？」陳浩然問。

「三千靈石！」小廝鼻孔朝天，噴著氣的回答。

好貴！

陳浩然一怔，連忙指著一旁的牌子問：「不是三十靈石一晚嗎？」

「原來你沒盲。」小廝又反了反白眼，一副那你問我幹嘛的模樣。

陳浩然反了反白眼，也沒跟他計較，隨手丟下三百靈石，說道：「給我一間房間，十天內也別打擾我。」

那小廝接過了靈石，手一揮，便是收將其收起，顯然也是有他自己的儲物介指。

「嗯，知道了，最上面第三間房間，自己去吧。」武者之流，經常都要閉關修煉，短則十天半月，長則十年八年，這小廝顯然已是司空見慣。

陳浩然點了點頭，緩步上樓，尋到了自己的房間後，便是盤膝坐下，開始了他的修練大業。

他現在的境界已是尊者圓滿，再進一步，便是能踏足半步將階的領域。

第一樓的靈氣著實不俗，雖不及那神秘的山谷，但卻也是頗為濃厚純粹，而在呑月訣的運轉下，四周的靈氣便是源源不絕的朝陳浩然體內湧來！

功法運轉，渾身的毛孔都是同時張開，有如巨鯨吸水般，四周的靈氣便是瘋狂地沖入陳浩然的經脈！

然而，陳浩然的境界已然圓滿，晉升的時機又顯然還未來到，那源源不絕的靈氣沖入陳浩然的經脈後，竟是無處宣泄！

元力激盪之下，陳浩然已是滿面通紅！

衝！衝！衝！

陳浩然連忙運起全身元力，拼命往半步將階的瓶頸衝去！

「哼！」一聲悶哼，那瓶頸卻仍是穩如泰山，絲毫不動！

失敗了！

元力沒能衝破瓶頸，竟是開始失控，從半步將階的瓶頸位往回流，直湧回陳浩然的丹田處！

「糟了！」老芬面色一變，連連變動法訣，想要緩和那回湧的元力！

然而，那回湧的元力有若江河決堤，一發不可收拾，任由老芬如何努力，也是無法讓其停滯絲毫！

此刻的陳浩然，整個臉上已是呈現出紫醬色，額上的青筋賁張，就如一條條小蟲一般！

喝！

危急之際，陳浩然身上的功法已然運轉至極至，一遍又一遍的帶動元力在全身運行！

而在他不知不覺間，他的元力也是愈來愈凝練！

「這樣也行？」老芬目瞪口呆，元力愈凝練，佔用經脈的空間便是愈少，也意味著他能容納更多的元力！

片刻之後，陳浩然的經脈便是不再滿盈，反倒是有了一點空位！

但隨著陳浩然的功法運轉，片刻之間，他的經脈又是再度滿盈。

但有了一次的經驗，陳浩然已是駕輕就熟，傾刻間，便是再度將元力壓縮。

如此數十次，陳浩然已是感覺到元力壓縮至極點！

再來！

陳浩然一咬牙，便是再度運起呑月訣！

滴答...

一聲輕響從丹田處傳來，原來氣態的元力，竟是在此刻被凝結成元液！

「元力化水！」老芬失聲驚叫，也難怪他如此失態，元力化水，乃是一身元力凝練到極致的表現！

是將級強者的標誌！

也只有極少數的半步將階能做得到！

如今的陳浩然，實力又是再上一層樓，甚至與在現世時相比，可說是差天共地！

陳浩然的實力，終於是超脫了尊者階的領域！

滴答...

滴答...

輕響聲不斷，陳浩然足足花上了三天，才把全身元力，轉換成數十滴元液。

這三天間，陳浩然孜孜不倦的運轉吞月訣，半刻也沒有停下來過，才能凝聚出數十滴元液，可見這元液凝聚之難！

每一滴的元液，都是相等於陳浩然全身元力的總和。

此時的陳浩然，可是比一般的尊者巔峰，都是要強上數十倍！

凝練元液，乃是水磨功夫，十天之內，顯然沒有辦法將全身的經脈都轉換成元液。

幸好，三天之間，陳浩然對於吞月訣的理解更加深刻了，也是終於從初窺門徑，進步至入門的地步。

如今，不用陳浩然刻意催動吞月訣，吞月訣也是能無時無刻的運轉，雖然效果不如全力運功，但積少成多之下，也是不容小觀！

新年特別加更
正文四十三 融合屬性

接下來的七天，陳浩然便是將注意力放在了流火劍法之上。

流火劍法，乃是感悟天地之間的火之力，以劍法載之。

雖然是劍法，但卻仍是火道為主。

要修煉火道，首先便是要讓自己的靈力變成火屬靈力。

靈力的屬性，每人都只能有一種，但陳浩然卻是一個例外，他現時的體內就已經是有著兩種屬性了。

分別是源自銀狼族的「不變」，和黑狼族的「腐朽」。

這兩種力量，原本理應互相衝突，但在此刻陳浩然的體內卻是乖得像綿羊一樣，只是靜靜的流淌著，河水不犯井水。

陳浩然凝神內視，只見他的經脈之間，帶著兩種截然不同的元力。

一黑，一銀。

「嘿，小子你知道為什麼你能修煉一種以上的力量嗎？」老芬乾笑一聲，問道。

「為什麼？」陳浩然著實不解，兩種力量，一則不變，另一則卻是腐朽，在腐朽之力下，可說是無時無刻都在變化！

這兩者，可說是互相克制，根本無法共存！

「你仔細看。」老芬伸出手，在陳浩然的識海一沾！便是把一滴元液拿在手中。

說也奇怪，元液乃是液體的形態，在老芬的手中，理應變成一灘，又或是一個水珠的形狀。

但在老芬手中，這一滴的元液便是維持在水滴的形狀，水滴的尖端向天，晶瑩的反射著識海中的黑日。

陳浩然心中一凜，心中對老芬在力量上的掌控又是看高了幾分。

「不是看我...看這個。」老芬沒好氣的說道：「只不過是簡單的力量掌控而已，你遲早也能做得到的。」

呃...

陳浩然吶吶一笑，凝神朝著那一滴元液看去。

只見元液之中，黑，銀兩種顏色各佔一半，卻是互不干擾。甚至在兩種力量之間，還有著一道極為微小的空隙。

「難道...這兩種力量根本沒有碰到對方？」陳浩然驚奇的問道。

「不錯！」老芬眼中帶著讚許之色。

「在你的體內，這兩種力量也是這樣，互不干擾，一先一後，各自循著同一軌跡運行著。」

「也就是說，只要我體內的力量兩不相碰，便是不會有問題？」

「不錯。但如今，你要加上第三種屬性，便是有問題了。」老芬老神在在的說道。

「會有...什麼問題？」陳浩然感到一絲不妙...

「轟隆！」老芬形象化的說道。

陳浩然面色一白。

幸好，還沒有動手開始吸收第三種屬性的力量...

陳浩然想起納物戒指中成千上萬的火靈石，心中有點發噱...

若是自己急不及待地開始吸收火靈石內的力量，恐怕便已經是落得一個爆體的下場...

「那...怎麼辦...」陳浩然記得老芬明明說過，自己是可以修煉火屬性的力量啊...

「嘿嘿...誰知道呢？」老芬抬了抬頭，看了看天空冷笑一聲，說道。

「啥？」陳浩然一頭霧水，難道...得到了這麼多的火靈石...竟是得物無所用？

順著老芬的目光看去，只見識海之上，一輪黑日照耀。

識海之內，原本並沒有日月星辰，陳浩然一念之下，便是光明。

在識海之內，他便是主宰！

然而，這一輪黑日卻是甚是特殊，乃是純粹的吞噬之力形成，陳浩然在現世的一戰中，覺醒了吞噬之力。

自此，作戰之時，陳浩然也是數次放出這種力量，也是收得奇效。

但是，隨著時間推移，陳浩然的對手越來越強橫，他對吞噬之力的理解明顯不俗，難以用以對敵，便是被陳浩然擱下一邊了。

如方山之流，那蠻不講理的力量可不是陳浩然的吞噬之力所能應對的。

老芬身形一閃，神魂靈體便是轉眼瞬移至識海的深處，只悠悠的留下一句話。

「吞噬之道，遠遠不是你所想的那麼弱。」

「吞噬...之道？」陳浩然眼中精光一閃，吞噬...也是一種道？

陳浩然心神一動，驀地想到了吞噬傳承對自己的好處了。

在陳浩然的周身之間，開始湧現出漆黑如墨的元力，這種黑色，與代表腐朽之力的黑色又是不同，是一種純粹的漆黑，甚至連光線，都是被這一股漆黑所吞噬。

陳浩然小心翼翼的控制著體內的吞噬之力，不斷的在體內遊走。沒多久，便是運轉了一個周天。

在陳浩然的體內，除了腐朽之力和不變之力外，第三種代表吞噬的力量同時顯現，並且開始不斷的壯大起來！

「轟！」
一聲悶響從陳浩然體內傳出，只見在他的體內，墨色，銀色，黑色的三種力量三足鼎立，在他的丹田中，各佔一方，互不干涉。

陳浩然看著這三種力量，微微皺眉。

此刻間，三足鼎立之勢已成，但卻不是他所希望看到的。

他還要吸收那些火靈石，修煉第四種力量！

但他卻是能感覺到，現在同時修煉三種力量，已經是他現時的極致，若是再加上一種，勢必會爆體而亡！

「傻小子，那是吞噬之道！三足鼎立？你懂什麼吞噬？」識海深處間，傳來老芬罵罵咧咧的聲音。

吞噬...
陳浩然暗暗琢磨著，隱隱約約間，卻是感覺到了一絲的靈感。

吞噬，便是吞吃，是吞嚥，是吞併，消融，湮滅。

陳浩然猛地升起一個大膽的想法...

若是以吞噬之力吞掉了另外兩種...

那會有甚麼後果？

若是可行，就能以吞噬之力為主，吞併掉其他兩種力量的特性！

但若是失敗了，想必會是後果嚴重，甚至是其餘兩種的力量都會失去！

琢磨良久，陳浩然走出房間，找到了那小廝又交了十天的費用，並且吩咐他，沒甚麼事也不要打擾自己。

那小廝也沒多問，一口便是應了下來。

斗室之中，陳浩然再度盤膝而坐，開始嘗試著用吞噬之力吞噬著另外兩種力量...

陳浩然原本以為，三種力量交融，說不定會費上許多的功夫，力量與力量之間的碰撞可不是說笑的，更遑論這是在自己體內的力碰撞，稍有不慎，便是會有性命之憂。

沒想到，情況卻是出乎意料地順利！

在吞噬之力下，另外的兩種力量都是安靜地被吞併，就連一點反抗，碰撞都沒有。

吞噬之力，竟是能再瞬間讓原應不和的兩種屬性力量變得溫順！

這倒不是另外兩種力量不如吞噬之力，兩種力量，一者不變，一者腐朽，無論是哪一種都是強橫至極，但吞噬之力明顯對於這種情況很是對症下藥，道有專攻之下，自然是能在陳浩然體內主導著力量的屬性。

此時，陳浩然能清楚感覺到，這三者由互不干擾，慢慢的往吞噬之力處相融，三天之後，這三種力量都是變得水乳交融，如膠似漆。

此時的陳浩然，連體內的元液也是慢慢的由銀黑兩色變為混濁的漆黑！

融合完畢，陳浩然終於是可以吸收再多一種屬性的力量！

想到那流火劍法的威力，陳浩然舔了舔嘴唇，心頭有點火熱，連忙從納物戒指中拿出一堆火靈石，運起吞月功便是一陣鯨吞！

（明天繼續）

多謝巴打們支持我哋出年見 新年快樂

鶴鶴新年快樂

巴打都係新年快樂

正文四十四 天火道宗

時光荏苒，十天時間轉眼即逝，陳浩然也是不再閉關，收起劍，出了斗室。

呼...
陳浩然深呼吸著清新的空氣，心道：「果然，整天悶在斗室的生活還是不太識合我...」

整整二十天的被困，雖說收穫良多，但也是枯燥至極，若是要陳浩然將那些老不死一樣，躲在密室中，一閉關便是二十年，他可是絕對不會受得了的。

但在修煉流火劍法之時，卻是讓他無意間看到了一個耐人尋味的章節。

這流火劍法的紙質泛黃殘舊，甚至有些發黑。

顯然已是上了年紀的劍法，照老芬的說法，這半劍法至少也是傳承了萬年，是一個極大的宗門內的核心傳承。

只是陳浩然發現的章節，卻是後加的，與劍法中的紙質明顯不相符，呈淡黃之色，只有千年的歷史，雖然也算是年代久遠，但卻是明顯與劍法的傳承不符。

陳浩然凝神看去，卻見上面記載的，並不是什麼功法劍道，而是一段事蹟。

天火道宗，在不朽界中與女媧宮並列兩大人族勢力。

勢力範圍間，無人不修火道。

與女媧宮互為人族執牛耳之位，甚至乎能率領人族在不朽界中與傳說生物分庭抗禮，二分天下。

當時女媧宮隱世不出，天火道宗，可說是人族之首，風頭一時無兩。

直至一天，女媧宮的實力大增，突然冒出許多實力高強的高手。

一夜之間，便是把天火道宗的地盤蠶食了一半。

這讓天火道宗的宗主，炬木道人甚為不滿。

第二天，炬木道人便是親自往女媧宮理論，怎麼傳說生物的地盤你不動，反跑來吃了我一半的地盤？

然而，炬木被女煱重創，更是陷入重圍。好不容易狼狽回宗，卻突然被最親近的大弟子暗算，死不瞑目。

一代宗師，生前揮手屠千百傳說生物，竟是死在了自己最親近的弟子身上。

當夜，天火道宗發生巨變，宗門間分裂成兩派。

一派是早被女媧宮收買的大弟子一派。

二弟子則是主張堅決死戰到底的主戰派。

雙方火拼，但大弟子有心算無心，早有準備。

而二弟子則是倉猝應戰，自然是不敵師兄。

沒想到，那大弟子勝利後，竟是使兇狠手段，硬生生的把師弟和所有不肯歸順的子弟的魂魄封印在宗門的火靈石礦中。

魂魄被封，自然是無法進入輪迴，從而變成了冤魂，永世不得安寧。

由於那是一座火靈石礦，最剋制冤魂，反倒會讓冤魂在火屬性的能量中，慢慢被消磨，直至成為靈石的一部份。

看到這裏，陳浩然心中不禁暗暗咋舌...好狠毒的手段！

這大弟子，竟是把至少幾十年的同門封印在靈石之中，永世被折磨！

即使靈石僥倖被破，他們的神智卻也會在千百年間的消磨下灰飛煙滅，成了只懂殺戮的冤魂！

在火靈石的封印中，因著能量的相沖，那些冤魂絕不能吸收得到一絲一毫的元力，實力也是會一點一點的衰退。

等待著這些冤魂的，只有千年的孤寂，和滿腔的仇恨。

除非他們主動放棄執念，與火靈石融而為一，才能真正得到解脫。

只是滅門之恨，背叛之仇，如何能忘得掉？

章節的最後，則是記載著一個名為冬陽的弟子在諸位師兄弟的掩護下突圍而出，帶著宗門內最核心的傳承逃走。

那弟子乃是天火道宗年輕一輩的翹楚，可說是藝高人膽大。

突圍後竟是再度回到宗門，想要伺機救出同門，再建宗門。

沒想到竟是突然被發現，再度陷入重圍，在重重追殺後重傷垂死。

最終寫下這篇絕筆，寄語後輩：若修煉我宗大道，請務必報我天火道宗血仇。

這篇章節，前半段尚且算是文理清晰，但到了後期，卻是越來越雜亂，字裡行間更是不時有着血跡，可見當時的情況甚為危急，許多時都只能草草寫下幾個字，零零碎碎的記錄著那慘烈的一戰。

陳浩然看畢此章，嘆了口氣，敬而重之的吧這本劍法收起。

宗門殞滅，人心離散之際，這冬陽卻仍是念念不忘重振宗門。

三番四次的想要潛回宗門之處，解救同門，即便至死的那一刻，他卻仍然是緊記著一念：重振旗鼓，建我宗門。

如此忠誠，對於自己的宗門可說是達至狂熱的地步！

陳浩然收好流火劍法，走出客棧的大廳，找到了那個小廝，一把拉過他來，低聲問道：「你有聽過天火道宗嗎？」

在流火劍法的最後一章中，記載著在天火道宗的遺址中，收藏著許多不同的功法秘典，陳浩然也是暗暗盤算著，過一段時間便是要到那遺址看看，也算是碰碰運氣了。

「天火道宗？」那小廝翻了翻白眼，說到：「當然有，天火道宗這一帶可說是如雷貫耳，聽說在我太爺爺的那一代便已經是被毀了。」

「嗯？」陳浩然心中一喜，還真是聽說過啊？

「說多一點。」陳浩然面色一動，擺出一副稍微有點興趣的樣子，隨手拋出一塊靈石給那小廝。

那小廝接過靈石，頓時面露喜色，當小廝的工錢不多，一個月也只是兩塊靈石。

第一樓收費不菲雖然，但伙計還是不少的，小廝地位低微，自然是工錢不多。

也別看這小廝態度囂張，第一樓的掌櫃可是比他囂張十倍！

再說，這小廝囂張，也只會是對沒給錢的人囂張，只要有錢，便是立即換過了另一張嘴臉了。

那小廝收好靈石，清了清喉嚨，便是說道：「天火道宗，大概在千年前達致最昌盛的時刻。後來，天火道宗勾結妖邪，姦淫擄掠，無惡不作，讓百姓怨聲載道，實在罪大滔天，最後女媧宮替天行道，出手儆惡懲奸，讓天火道宗一夜間分崩離析，當中一脈改邪歸正，破門出宗，自立門戶。另一脈則是灰飛煙滅，不復存在...」

收了靈石的小廝，就像是「上了電」一般，滔滔不絕，四字成語連綿不斷的朝著陳浩然湧來！

「慢！天火道宗究竟如何勾結妖邪，姦淫擄掠，無惡不作了？」陳浩然一道霧水，在流火劍法的那章節中，可沒有記載這些啊...

在陳浩然看來，反倒是天火道宗率領人族在不朽界中硬生生打出了一片容身之地，在天火道宗的治下，人族更是安居樂業，與小廝口中的「無惡不作」，相差甚遠。

「嘿嘿...這您就別問小的了。小的只是聽回來的。」那小廝不好意思的笑了笑，搓了搓手，說道。

「從那裡聽回來的？」一千年前的事情，怎麼會連一個小廝都是聽說過？

須知一件事情，第一次談起，可算是新鮮。第二次談起，也沒什麼。只是這麼一件事，竟是整整的談論了千年！

而且人人皆知！

這就不太尋常了。

陳浩然皺了皺眉，知道這謠言背後，肯定是有著一道無形之手推動著。

搖了搖頭，也沒深究，只是開口問道：「那麼...你知道那天火道宗的遺跡在那裡嗎？」

「咦？您不知道？」那小廝奇道。

「我應該知道？」陳浩然臉上一黑。

「呃...小的還以為，您是為了那天燧山開的事情來建彰古城的...」

「天燧山？天火道宗的宗門所在？」陳浩然一怔，天燧山，便是天火道宗的宗門所在，山體整座通紅，山峰高聳入雲，直如焚天之山。

因此，這山被稱爲天燧山。

正文四十五 天燧山開，百年一遇

那小廝嘿嘿一笑，似有深意的看著陳浩然，手掌又是搓了搓。

陳浩然眉頭一皺，頓時知道他想要什麼，手一翻，便是拿出一塊靈石拋了給那小廝。

「嘿嘿，客官看來是偶然來建彰古城吧。」那小廝一笑，收過靈石，低聲問道。

「算是吧。」陳浩然不置可否，說偶然都不算是偶然，只是來找一下小曼而已。一來確認她平安，二來也是報個平安，免得她擔心。

「那客官有沒有聽過，『天燧山開，炬木重燃』這句話？」那小廝神神祕祕的問道。

「說正題。」陳浩然還真是沒有聽說過，但也不可讓人知道自己見識淺薄，便是扮起臉，冷冷的說道。

「嘿嘿...天火道宗滅亡後，那宗門的遺跡便是徹底封閉，每百年便是開啟一次，靜待有緣人，接受天火道的傳承和財富。每逢天燧山開，各方的群豪也是會趕來尋找機緣。剛巧今年，便是天燧山開的年份！算算日子，只怕也是近了。」那小廝嘿嘿一笑，又是說道。

「天燧山開，百年一遇！」陳浩然眼中精光一閃，這便是貂林所說的大事情麼？

的確是挺大的。

陳浩然心頭一陣火熱，自己修煉流火劍法，正是天火道宗內的核心傳承之一，天燧山開，此等大事，自然是不能錯過了！

「不過客官...」小廝的眼中閃過一絲猶豫，「客官年紀輕輕，大可等待下一次天燧山開，才參加...」

「哦？為什麼？」陳浩然嘴角牽起一道微笑，很是有趣的看著那個小廝。

「那個...客官出手大方，那小的便是照直說了，天燧山開，可不是什麼安穩的事情，天燧山內，可是有不少的猛獸，更有強橫的冤魂，若是...修為不足，還是別站和的好...」
那小廝見陳浩然不像是易怒的那種人，終於是大着膽子說道。

「呵呵...修為不足？」陳浩然淺笑一聲，也不動怒，只是淡淡的看著那小廝。

「呃...是小的僭越了，只是客官年紀輕輕，出手闊綽，想必修煉資源不少，何不等實力到了，才進入天燧山尋機緣？」那小廝自知說話不太中聽，連忙低頭說道。

「那...怎麼樣才能算是修為足夠？」陳浩然挺有興趣的問道。

「最...少也是尊者階級吧。天燧山上的妖獸，大都是這個境界的，沒有尊者級...連自保都是不成！呃...少俠年紀輕輕，想必能在下次天燧山開時晉升尊者或是更高的...」那小廝有點怕打擊到陳浩然，猶疑片刻，才是說道。

「哦？...尊者階嗎？太可惜了。」陳浩然眼睛一轉，便是淡淡的道，思量片刻，陳浩然還是選擇低調行事。

畢竟十八歲尊者階，就算是在整個不朽界也沒有幾個。

更別說，陳浩然的實力已是遠超一般的尊者階巔峰，只差道韻的領悟便是能晉升半步將階！

這次閉關，陳浩然可說是穫益良多，就算是再度遇上方山，他也是把握全身而退！

見陳浩然沉思，那小廝以為自己把他打擊得太厲害了，連忙一拱手，便是轉身回去幹活了。

陳浩然也沒管他，只是逕自走出了第一樓，到街上逛逛。

剛踏出街上，陳浩然便是心中一凜，在這街道之上，陳浩然能清楚感覺到多了許多強橫的氣息，有數道氣息更是連陳浩然都是覺得心悸。

「看來，天燧山開，的確是吸引了不少的強者...」陳浩然心中暗咐。

按著城門口得到的那玉簡所述，陳浩然來到一處坊市。

這處坊市，乃是開放予所有武者買賣，只要擺出攤檔，便是能作買賣，互通有無。

因此，許多散修都是會在此擺放攤檔，畢竟他們常年奔波，在古城中租一間商店內買賣也是不現實。

散修武者，便是沒有門派背景的武者，憑著自身的努力和機緣在不朽界中打滾。由於他們並沒好靠山，所有的修煉資源都是全靠自己努力賺取的，所以實力也是最參差不齊。

這些散修武者偶爾得到什麼寶物，若是自己用不著，便是會到這一類的坊市擺賣，以換些修煉的資源。

信步而行，倒也沒甚麼收獲，這些散修武者修為不高，頂多也就尊者級的，也沒什麼適合陳浩然的。

然而，不得不說，這個坊市可也是熱鬧非凡，人來人往，多如過江之鯽。

叫賣聲，講價聲，此起彼落，倒也是讓陳浩然大開眼界。

坊市佔地不少，陳浩然走了半個時辰，好不容易才能走到坊市的一半。而隨著坊市愈走愈入，周遭所擺賣的貨品的品階也是愈來愈高。

當中有不少，讓陳浩然也是頗為心動。

只是礙於囊中羞澀，也無法買多少東西。陳浩然手上的靈石在第一樓中已是用上了不少。

火靈石雖然還有不少，但火靈石很容易讓人聯想起火燧山的傳承，在這個關口間，還是別拿出來比較好。

就是陳浩然自己，也有懷疑過自己曾到過的那山谷便是天火道宗的遺址所在！

但是天火道宗所在，就是建在一座高山之上，與自己所到的山谷可說是一個天上，一個地下。

陳浩然撇了撇嘴，也沒再多想，只是繼續向前走去，他也是看出來了，越是往裏面走，這些攤檔擺賣的便是越貴重。

再向前走，神識探去，竟是讓陳浩然心中一動！

眼前的這擺檔的檔主，竟是半步將階的強者出現！

陳浩然快步上前，卻見那檔口十分簡陋，說是檔攤，其實也只是一張地𥱊，上面放著一些不知檔次的寶物。

那個半步將階乃是一個半百老者，只見他坐在地𥱊之上，眼皮低垂，好像下一刻就是會睡著一樣。

「嘿，別看他這快睡死的樣子，其實他的神識一直籠罩著地上的寶物呢！」老芬嘿嘿冷笑，這等把戲，自然是瞞不過他。

陳浩然心中大奇，隨手拿起一支小箭模樣的秘寶，問道：「老先生，這小箭怎麼賣？」

「咦，哪來的傻小子，竟然跟夢老頭買東西？」背後，傳來議論紛紛的聲音，陳浩然此舉，明顯引來了不少旁人的注意。

「一千...靈石...」陳浩然的耳邊，傳來一聲有氣無力的傳音。

只見那小箭造型古樸，形狀精美，渾身上下散發著不弱的氣息，顯然是一件不弱的秘寶。

但是陳浩然的錢不夠，滿打滿算也不過兩百靈石，自然是沒辦法將其買下。

「你看！這老頭果然是睡著了。」老者的傳音，明顯沒被任何人發現，身後的眾人也只當他已經睡著了，任憑陳浩然如何呼喚，也是無法醒來。

「呃，老先生，我的錢不夠，我還是不買了。」陳浩然有點不好意思，說道。

「咦，這小子怎麼在自說自話了？」旁邊，一人奇道，這夢老頭用的是傳音入密之類的技巧，自然是不會被旁人聽了去。

自從這夢老頭來這坊市賣東西，便是沒有賣出過一物。

也對，哪這樣擺賣的，放下貨物後就在一旁睡覺，與周遭的吵鬧大相逕庭，自然是無人問津。

「你聽到我的傳音？」耳邊，那氣若遊絲的傳音又再響起，語氣間很是詫異。

「呃，聽到啊...」陳浩然心中奇怪，有很難麼？

誰知，這老者的傳音很是特殊，就是尊者階的武者都未必能聽得見，也只有功力深厚的武者能聽得到。

「嘿，沒什麼，是老頭大驚小怪了。小伙子，你還是回去吧，在裡面的東西，你買不起。」那老頭淡淡的回道。

「呃...真直接啊...」陳浩然自知囊中羞澀，只好一拱手，便是要回頭，心中卻是盤算著，要不要讓貂林送自己一點靈石...

那夢老頭不動聲色的微微皺了皺眉，這個小子，年紀輕輕，但卻是連自己也是看不透他的修為！

看不透對方的修為，有兩個可能性。一，對方的實力比自己還要強。二，對方有著一些特殊的秘寶。

不管如何，對方都是不好輕惹的角色...

「小伙子！」

那夢老頭心如電轉，終於是揚聲叫住離去的陳浩然。

好想不斷有得睇 無限更

多謝巴打支持得閒多啲幫推多啲動力打文

催下樓豬出文先

訓醒再推

正文四十六 群雄匯聚（上）

「老先生，有什麼事嗎？」陳浩然回頭，看著夢老頭，淡笑著問道。

夢老頭拿起那小箭秘寶，拈了拈重量，便是往陳浩然拋來！

「呃...這個，結個善緣，這秘寶送你吧。」

一千靈石，倒是不算貴，用來結交一個能聽到自己傳音的年輕高手，夢老頭覺得一點也不虧。

「呵呵，那便多謝了。」陳浩然一笑，便是接過了小箭，看也不看，隨手收進了納物戒指。

這樣夢老頭又是眼睛一亮，寵辱不驚，拿得起，放得下，這年輕人不得了啊...

陳浩然一路走出坊市，一路朝著街上走去，想要隨處逛逛，一來熟習一下古城，二來也是打聽一下有關天燧山開的消息。

一路走來，陳浩然也是探聽到不少有趣的訊息。

有關天燧山的情報大抵與那小廝所說的相若，天燧山在千年間開啟了九次，今年，便是第十次的開啟了。

之前九次中，每一次都是有著一些高手得多不少好處，出了天燧山後，無不成了雄霸一方的強豪，在南域中稱霸一方。

不朽界的版圖，是由五塊區域組成，分別為東南西北四域，和居中的中域。

東南西北四域各佔一方，包圍著居中的中域。而無盡森林，便是每一邊域界與中域之間的區域。

遠遠看去，中域就像是一個圓圈形狀的核心，而無盡森林，便是包圍著中域。中域之外，才是東南西北四域。

而陳浩然的所在，便是靠近南域的那一片無盡森林。由於南域乃是人族的地盤，當年的天火道宗，到如今的「一宮，二門，三大宗」，都是人族的勢力。可以說，位於南域之內的，都是人族的疆界。

信步而行，倒也讓陳浩然增長了不少的見聞。

見天色不早了，陳浩然想了想，便是回到第一樓落腳，畢竟自己也曾在那裡閉關了好一會，對此比較熟悉。

一回到第一樓，陳浩然便是感覺到十多道強橫的神識朝著他掃來，連忙收斂起氣息，把身上的氣息控制在統領階左右。

果然，那些氣息感覺到陳浩然只有統領階級的氣息，便是迅速收回神識，對其一理不理。

對此，陳浩然心中有數，天燧山開，定然是會引來許多強者。甚至許多大勢力的公子都是會來臨！

陳浩然心中更是暗暗懷疑，那貂林來到建彰古城，也是衝著這個天燧山的傳承而來的。

否則，傳說生物很少踏足南域，畢竟這是人族的地盤。

踏進第一樓的大廳，迎面而來的，便是一張熟悉的笑臉，讓陳浩然為之一怔。

只見一個老者雙目低垂，一副昏昏欲睡的樣子，正慈祥的對著陳浩然笑著，宛若一個仁慈的老伯。

「呃...老先生你好...」陳浩然一拱手，算是打過了招呼。

那老者正是陳浩然在坊市見過的半步將階強者，一副烏眉瞌睡的模樣。

「咦？老夢，你認識這小子啊？」旁邊，一把粗獷的聲音響起，一股熱氣在第一樓中隨之升騰。

陳浩然定睛一看，卻見一個大漢一身紅衣，面上雜鬚叢生，長得很是粗獷。

夢老頭面上閃過一絲無奈，有氣無力的回答：「嗯，剛在坊市見過。」

心中卻是抱怨道：「哎...早知道這瘋子會來，我就算拼了老命也會留在宗門睡...啊不，閉關...」

「嗯？小子！你有啥特別的？」那大漢朝著陳浩然喝問道。

一句問話，竟然已是用上了元力，震得陳浩然耳朵嗡嗡作響！

若不是陳浩然及時以元力護住雙耳，早就變聾子了。

「哼！臭小子反應不錯。」那大漢一聲重哼，也沒再追擊，轉身往座位重重一坐！

只見那大漢臉色陰沉，顯然是把陳浩然記恨上了。

夢老頭心中也是一陣不快，老頭子都開口說了是自己認識的人了，怎麼連一點薄面也不給自己？

不過轉念一想，那可是火瘋子，跟他講道理根本是對狗彈琴－－

不但講不通，還會咬你一口。

陳浩然定睛看去，只見夢老頭身旁，坐着一個年輕人，夢老頭還只是昏昏欲睡，這年輕人卻是一直在睡，甚至還打起鼻鼾來，即便是那火瘋子在大廳間大吼，也是無法將其喚醒，反而是睡得更熟了。

「這...誰啊？」陳浩然悄悄拉過一旁的小廝，輕聲問道。

「呃...客官你竟然回來了？」那小廝一怔，還以為陳浩然已經是聽了他的勸告，離開了建彰古城，沒想到一到晚上，又回來了。

「少廢話，那是誰？」陳浩然心中有點不快，什麼叫「竟然」回來了...？

「那是夢塵宗的夢公子...」小廝有點戰戰兢兢看著那夢老頭，小心翼翼的說道。在這第一樓的大廳中，可是有著不少的強者，讓他壓力很大。

若是說錯了半句說話，恐怕還不用他說完另一半，就已經身首異處了...

尤其是那喜怒無常的火瘋子，更是讓他戰兢萬分。

「喂喂喂！怎麼先介紹那瞌睡蟲？我家公子很不見得人嗎？」火瘋子不樂意了，一拍枱，便是喝道。

嚇得那小廝一個哆嗦，連忙搖手說不。

「火乘風！慎言！我家公子豈是你能議論的？」夢老頭面色一沉，低聲喝道，事關夢公子，那可是夢塵宗的未來繼承人，豈能輕辱？

若不是顧忌火瘋子的身份，單憑這句話雙方早就開戰了。

「呸！夢老頭，你好大的威風，我天火門喜歡議論誰就議論誰，你管得著？」火瘋子撇了撇嘴，尤自說道，只是聲音已是低了許多。

「天火門？與天火道宗有關係麼？」陳浩然壓低聲音，輕輕的問那小廝。

此言一出，滿堂的強者便是全都把目光放在那小廝身上，警戒的，好奇的，不一而足。

彷彿只要他一說錯話，便是會立時暴起而上！

「呃...」那小廝明顯感到大廳中的氣氛有點不對，眼角偷偷的瞄向周圍...

「隨便說，不打緊的。」

那夢老頭見無人開口，心中暗罵一句，便是擠出一絲笑容，「和藹可親」的鼓勵著那小廝繼續說下去。

心中卻已是把在座的強者的祖宗十八代都是罵了一遍，幹你娘的都是啞巴麼？

一個個都只想看戲，卻是不想開聲，免得被火瘋子記恨。

也罷，反正火瘋子已經跟老頭子對上了，再得罪一下他也無妨。

「呃...那小人僭越了...」那小廝往四方一揖，事到如今，他也不能不回答，只好輕聲道：「天火門，就是天火道宗的一支分支，後來成了另一個新的宗門。」

那小廝說得含蓄，但陳浩然心中了然，這天火道宗當年可是樹倒猢猻散，哪會有人敢在女媧宮的眼底下重新立一個天火道宗？

看來，這天火門，便是背叛了天火道宗，屬於那個「大師兄」的那一脈！

想到此處，陳浩然看向火瘋子的目光也是開始變得冰冷起來。

如今他也算是得到了天火道宗的一點傳承，對於天火門自然是不會有什麼好眼色。

放假訓到夢塵宗咁好開心

高手最高境界 睡眠

正文四十七 群雄匯聚（下）

「幹什麼？有意見麼？」感到陳浩然的目光，火瘋子身旁的一個紅衣年輕人一聲冷喝，朝陳浩然瞪了一眼。

「這是天火門的天火公子，身份尊貴。」那小廝在陳浩然身旁低聲說道，語氣間卻是恨恨的。

「身份尊貴...嘿嘿」陳浩然像是意味到什麼，看著那天火公子，冷笑道。
看來，是這個天火公子仗勢欺人，讓這小廝受了不少氣啊...

「你又是甚麼意思？」那天火公子也不是在笨蛋，立刻便是一瞪那小廝，讓那小廝又是一個哆嗦，壓力暴增！

「呵呵...天火公子還真是敏感啊，難道連稱讚你的身份也不可以麼？難不成...你喜歡別人說你身份低賤，是可恥的叛徒？」陳浩然向前踏上一步，那天火公子說施加在那小廝的壓力頓時煙消雲散，讓其鬆了一口氣。

「你說什麼？」那天火公子頓時火冒三丈，一拍椅子，便是站了起來！

元力激盪，那天火公子的修為也是一覽無遺！

尊者巔峰境！

「唉喲...這位兄台就不對了，怎麼惹得大名鼎鼎的天火公子生氣了？萬一他生氣了，咬你一口就不好了。」大廳深處，終於是有人開口，是一把溫文爾雅的聲音，讓人聽了有如沐春風之感。

「咬我一口？」陳浩然一陣好笑，顯然這天火公子樹敵不少啊...這句話明顯是在指桑罵槐，暗指天火公子會咬人。

「那位兄台不知者不罪啊...火兄莫怪，千萬別咬人啊...」那溫文爾雅的聲音再度響起，說話卻是嗆得要命。

「段水流！你玄冰門想要開戰麼？」那天火公子臉上一陣青一陣白，好半晌才喝道。

「呵呵...來啊，來咬我啊，小火火。」那段水流一聲輕笑，挑釁道。

「哈哈...小火火...」陳浩然忍俊不禁，這話說得...就像是叫狗一樣。

「你！混帳！」天火公子脾氣明顯甚是暴躁，雙掌一錯，兩道火焰便是在他掌上升起！

「呵呵...要打架麼？」那段水流單掌一豎，一陣冰寒的氣息便是傳出，身上元力湧動，便是要與那天火公子交手！

「夠了！」火瘋子一聲冷喝，聲音在大廳中迴盪著，讓大廳中的人的耳朵都是嗡嗡作響！

那段水流和天火公子也是同時收回了元力，有火瘋子在，這一架，恐怕是打不了了。

忽地，陳浩然感覺到，自己數丈之外的一處虛空，有著幾道不尋常的氣息...

有人在那邊隱藏著！

在無盡森林中，陳浩然便是習慣了時刻將神識外放，探索著周遭的事物。

沒想到，這個習慣竟是讓他在此刻感覺到那處虛空有人在隱藏著！

若不是火瘋子那聲冷喝，讓他感覺到那處虛空有著一點異常，恐怕他還真是發覺不了。

發覺到有異常的，顯然不只是陳浩然，夢老頭也是感覺到了，他看了看周圍的強者，見沒有人肯開口說破...只好不情不願的開口，說道。

「嗯...這種波動，看來幽影宗的朋友也是到了啊...」

「嘿嘿...火瘋子果然是火瘋子，為了找出我們，竟然三番四次的借題發揮，像隻瘋狗一樣猛吠啊...」一聲譏諷，虛空中便是浮現出了兩道漆黑的身影。

看來，這火瘋子雖然瘋，但卻是不笨，早就在防備幽影宗的人，三番四次的發飆，顯然是為了逼這兩人現身。

「哼！幽影宗！還是這麼人不人鬼不鬼的！」火瘋子顯然與那兩道身影不太對付，撇了撇嘴，說道。

那漆黑的身影嘿嘿冷笑，也沒回應，只是冷傲的站在一旁，也不就坐，就如兩道影子一樣。

夢老頭看了看周圍，心中暗咐：「火瘋子是天火門的，與自己不太對付，玄冰門的那人冷冰冰的，由始至終也沒說過話，幽影宗的也是不太好說話...唉，看來又要老頭子開口了嗎...」

真是麻煩啊...

「呃...玄冰門，幽影宗，我們夢塵宗...還有天火門都到了...看來，只差河洛宗和女媧宮兩家了。」

此話一出，讓陳浩然眼睛一縮，心頭一凜：「這幾家...竟然都是人族六大勢力！」

女媧宮，幽影宗，夢塵宗，河洛宗，天火門，玄冰門。

一宮，三宗，二門。

「女媧宮...」陳浩然眼中閃過一絲恨意。

女媧宮，今天，便是要相遇了麼？

「哎喲哎喲！大家都是到了麼？徐某來遲了！抱歉抱歉！」突然，大門間走來兩道身影，那兩人一身青衣，當先一人掛著自信的笑容，身上彌漫著剛突破的氣息。

「他是...」陳浩然眼睛一凝，閃過了一絲意外。
這人，不就是帶著小曼突破重圍的那個青年麼？

「徐兄言重了，我們也不過是剛來。」那段水流看到那青衣人，上前說道，臉上難得有着一絲的笑意。

「哈哈...段兄，久違了久違了。」那青衫青年溫和的笑了笑，拱了拱手，算是打了個招呼。

只見他目光一轉，便是看到站在一旁的陳浩然，不禁一怔，詫異的說道：「咦！兄台不就是在森林間救了小弟的那人？」

「呃...也沒什麼...」陳浩然一拱手，說道。

我救的是小曼而已...

「兄台說笑了，小弟還以為兄台會...遇險」他頓了頓，顯是有點顧忌旁人聽到了他的話，便是低聲繼續道：「在下心下甚為不安，只是修煉到了要緊關頭，今日才出關。原本還想讓六叔去跟八大寨的那位交涉一下...呵呵...沒想到兄台吉人天相，早就脫身了啊。」

說著，便是看了看身旁的青衣人，看來，那中年青衣人便是他的六叔了。

「嘿嘿...運氣好...」陳浩然不想多談，畢竟在方山手下脫身，可算是尊者階間的驚天之舉，他可不想引來旁人不必要的注意。

「認識一下，河洛宗，徐心安。」徐心安微微一笑，顯然已是意會到陳浩然的意思，也沒多說，只是抱拳說道。

救命之情，放在心中便好。

陳浩然抱拳回禮，不亢不卑。

這讓徐心安身旁的「六叔」又是多看了他幾眼。

在半步將階的手下逃脫，看來，又是一個出色的年輕人啊...

那六叔的目光掃過大廳中的年輕人，天火公子，夢公子，段水流，徐心安，和幽影中的其中一道身影...

嗯...那是這一代的幽影候選人...

無一不是天之驕子！

人族六大勢力，已到其五！

只差女媧宮，人族未來的高層便是齊至！

轟！

一聲悶響從遠方傳來，在場的人族公子們都像是意識到甚麼，肅然而立。

轟！

悶響又起，這次卻是接近了不少。

轟！

巨響在門外響起，聲若驚雷，驚起天邊萬鳥！

「擂天鼓！」 那「六叔」失聲說道。

只見一道身影緩步走進第一樓，一身白衣，面上掛著無比自信的笑容！

陳浩然心中一凜，這人給自己的感覺，竟是比方山還強烈！

一進大門，一陣壓迫感便是撲面而來！

徐心安見狀，便見越眾而出，站到那白衣青年對面。

一咧嘴，抱拳問道：「來者何人？」

那白衣公子微微一笑，抱拳回道：「哮天公子，楊哮。」

說罷，雙方便是同是一晃！

兩股截然不同的氣息在無聲間相交著...

片刻之間，徐心安面色一白，顯然是略佔下風。

徐心安微微一笑，一拱手，道：「久仰，佩服。」

一輪交鋒，竟是絲毫佔不到半點便宜！
（明天繼續）

凍到好似玄冰門咁就真

提早出埋今晚篇文

今日咁早嘅

好凍 要早啲訓覺

開暖氣啦樓豬

好勤力啊 樓主

正文四十八 傳說生物來人

與方山一戰後，徐心安尋到了冥冥中的一絲感悟，閉關約一月，終於是突破半步將階！

然而，與楊哮交鋒之下，卻是完全絲毫佔不到上風，還差點受傷！

徐心安心下駭然，這楊哮，明顯已是晉升半步將階多時！

而且根基深厚，遠非現在的徐心安所能及！

一旁的陳浩然卻是看得更清楚，此時楊哮給他的壓迫感，已是最無限接近未用上道韻之力的方山！

「嘿嘿...楊公子不愧是女媧宮高徒，實力了得，老朽佩服。」徐心安的「六叔」見侄兒吃虧，嘿嘿冷笑，明褒實貶，暗諷楊哮仗着女媧宮的實力在背後撐腰而已。

「呵呵，河洛宗的徐心安也不錯，只是有點聞名不如見面而已。」楊哮也沒動怒，反倒是淡淡的回答道。

但話語中卻是暗指徐心安也有個河洛宗在背後，但本人卻是有點名過其實了。

呃...好像也不算是「暗指」了。

「你...！」見楊哮出言不遜，那「六叔」面色一變，單手指着楊哮，怒目而視。

「好了。」徐心安搖了搖頭，止住了六叔的動作，淡淡的說道：「技不如人，六叔不必再說什麼。」

哼！
那六叔冷哼一聲，也沒再發話。

陳浩然環視四周，只見大廳之內，六大勢力各佔一方，每方勢力都是剛好兩個人，一個為那勢力的年輕一輩，另一個則是作為他護道人的角色守護著他們。

六方勢力，十二人，不多不少。

這六大勢力的公子間，女媧宮的哮天公子實力最高，陳浩然心中估計，他至少有著與方山一戰的實力。

其次則是河洛宗的徐心安，他才剛突破，還未穩固好境界，那氣息怎麼也掩蓋不住，最是容易察覺。

嗯...夢塵宗的夢公子一直在睡覺，陳浩然也沒能看出他的修為境界。

幽影宗的那道較年輕的身影也是如此，但陳浩然也是勉強能感受到他還未修煉出道韻之力。

而玄冰門的段水流和天火門的天火公子則是居末，但也是有著尊者巔峰的境界了。

而陳浩然此刻表露出來的實力才統領階巔峰，除了河洛宗的人和那個夢老頭，誰也沒注意得到他。

只見人族六大勢力的各人此刻也是各在大廳中占了一枱酒菜，也沒再交流，便是自顧自的吃了起來。

第一樓的大廳中，此刻也只是擺放了十多桌，連帶著原本的住客，基本上是滿座了。

陳浩然也沒乾站著，很快便是尋了一桌，默默的吃了起來，這些天風起雲湧，想必這第一樓也不會平靜。

突然，陳浩然的神色一動，臉上帶著一絲訝異，才想到不會太平靜，麻煩便是要上門來了。

忽見一個年輕公子領著一個中年人，手提折扇，緩緩輕揮，一臉陰冷之色。

一進門，便是一聲冷喝：「小二，上酒菜！」

「呃...這位客官...小店已經滿座了，若是不介意，還請公子與大家擠上一擠，併桌而坐。」小二臉上堆滿了笑容，上前迎接道。

啪！

一聲響亮的耳光，便是把那小二打得滿頭星辰，差點暈倒。

「併桌？他們算什麼東西，有資格跟本公子併桌？」

一聲陰冷的冷喝，讓在座的公子們的動作都是一滯...

「對！你是什麼東西，還想跟本少併桌？」一聲暴喝，天火公子首先按耐不住，拍案而起！

「你說什麼？」那陰冷的聲音更冷了，顯然也是動上了真怒！

只見那道陰冷的身影一閃，便是迅若閃電的朝着天火公子襲來！

「妖氣？你是傳說生物！」天火公子見狀，立刻便是認出了那道氣息，怒喝道：「好大的膽子，傳說生物也敢在我南域撒野？」

砰砰砰砰！

兩者相交，那陰冷的身影瞬間站回原地，額微見汗，顯然沒佔到便宜。

天火公子的臉上卻是一陣紅一陣白，顯然也是吃了一點虧。

天火公子連忙運轉功法，把胸口的翻騰壓了下去。

「閣下何人？南域是我人族的地盤，竟敢在此撒野？」段水流見天火公子吃虧，也是喝道。

天火門與玄冰門素來不和，但在面對傳說生物時，卻是會走在同一陣線之上。

這樣陳浩然心中也是一動，看來人族勢力，也沒想像中的不和。

「本少乃貂族，貂林。」那陰冷的身影見對方人不少，悻悻然的道。

「咦？那不是貂族的少族長麼？」陳浩然的對面，一個個食客紛紛竊竊私語...

「尊者巔峰耶...應該是他吧...」

「也是很不錯，不過對比起人族的公子們，就比較遜色了」

「對啊...他年紀還要比天火公子稍長，看來這次的天燧山傳承，還是要落在人族的手裡了...」

年紀較長，境界卻是一樣，看來這貂林的資質也是不過如此。

種種議論聲，紛紛傳入貂林的耳中，讓他面上一陣紅，一陣白。

「呵呵...南域是你們人族買了的麼？」一陣譏諷的聲音響起，讓陳浩然心中又是一動。

竟然是他！

「誰？」天火公子一聲怒喝，三番四次的有人冒出來與自己作對，讓他面上無光。

「鯉魚族，李儒。」一張儒雅俊朗的臉孔走入大廳，讓眾人的眼前都是一亮！

好帥！

果然是他！

陳浩然神識探去，竟是感覺到對方的實力大有精進！

尊者階巔峰！

李儒的身旁，站著一個鐵塔般的年輕人，雄腰挺拔，很是威武。

「鯉魚族，李角。」那鐵塔般的年輕人悶悶的說道，嗯...看來是不擅言詞一類的人物...

「沒想到傳說生物都是來了啊...」

「對啊...還直奔第一樓而來！看來，是有意與人族年輕的一輩一決雄雌了啊...」

。。。

「嘿嘿...傳說生物？不過如此。」
這時，一把冷冷的聲音響起，卻是楊吼身後的一個中年人發話了，那人一直站在楊吼身後，一聲不響的，就像毫無存在感一樣，此刻冷笑起來，卻是讓人徒增一種「啊...原來你在這裡」的感覺。

「你這是什麼意思？」貂林面色一沉，問道。

年輕一輩互嗆，小打小鬧的，其實不算什麼。但若是老一輩的強者發話了，那就是另一回事了，很可能就是宣戰！

而且，這話還是女媧宮那邊說出來的！

難道，是人族勢力終於是要對傳說生物宣戰了嗎？

「沒什麼，事實而已。」
那中年人明顯不快，冷冷的說道。

「閣下是女媧宮的朋友？是要宣戰了嗎？」貂林背後的那個中年人雙眉一豎，冷冷的回道。

女媧宮，差不多相等於人族之首了，眾所周知，在女媧宮內，有神階強者！

此時，楊吼淡淡的開口了，與那天靈宮的執事劃清了界線。
「他是天靈宮的執事，並不代表我們。」

心下很是不快，天靈宮，可算是女媧宮的屬下勢力，怎麼會如此莽撞地說話？

陳浩然此時卻是清楚，這天靈宮的執事到此，只怕是與富臨公子的死有關！

回想起自己在無盡森林間曾與之執事打過照面...

陳浩然連忙低下頭，不敢再往天靈宮執事那邊看去。

有啊 有開

多謝希望大家鐘意

正文四十九 是他！

此時，楊吼淡淡的開口了，與那天靈宮的執事劃清了界線。
「他是天靈宮的執事，並不代表我們。」

那天靈宮的執事聽了，面色頓時難看起來，連忙低聲朝著吼天公子問道：「公子，你曾答應過...」

「沒錯，我是答應過讓你為子報仇，但我可沒有答應過你與傳說生物開戰！」吼天公子不悅的說道。

「呃...是屬下僭越了...」那執事頓時令了解到自己的話，差點釀成大禍，連忙低頭抱拳說道。

「再有下次，你們天靈宮，沒有存在的必要了。」吼天公子淡淡的說道，但卻是把那執事嚇得出了一身冷汗！

「屬下知罪！」堂堂將階強者，卻是在此刻被嚇了一身的冷汗！

「哼，我們也坐吧。」貂林冷哼一聲，領著貂族的那個中年人，往一桌走去，剛好，正是陳浩然所在的那一桌。

在這個大廳中，人族的勢力佔了六桌，貂林只好找那些原本住在第一樓內的那些住客的座位。

「各位，本少要坐，全都滾！」
貂林陰冷的說道。

「憑什麼？是我們先來的！」與陳浩然同桌的一個小伙子氣不過，一拍桌子，喝道。

「嘿嘿嘿，就憑我是貂族的公子。」說罷，貂林的身影一閃，便是閃身到了那個小伙子面前，一掌擊出！

啪！

一巴響亮的巴掌響起，那小伙子被貂林打了一個趔趄，嘩啦一聲，吐出了一隻門牙。

「哼，人類，不過如此！」這話正是對應著那天靈宮執事那句「傳說生物，不過如此」。

「你...！」那天靈宮執事頓時氣結，指著貂林便是要大罵！

「閉嘴！」楊哮一聲暴喝，震得大廳都是嗡嗡作響！
那天靈宮執事頓時閉上嘴巴，低眉順眼的垂手而立，就像一個隨從一般。

哼！

此時，貂林心中卻是有點發慌，他可是清楚記得，小曼的下落，可是他洩漏給天靈宮的富臨公子的！

如今小曼平安歸來，富臨公子銷聲匿跡，然後這個執事在建彰古城現身...

看來，富臨公子是死了啊...不然這個執事也不會出現在此...

「雲叔，全殺了。」貂林見楊吼為首的人族不插手，便是一聲獰笑，對著自己背後的中年人說道。

雲叔點了點頭，冷冷的出手，渾厚的掌力便是籠罩著陳浩然等人而來！

陳浩然心中一急，斜斜的看了看遠處的那天靈宮執事，心想若是自己出手抵擋，勢必露出馬腳，不但被在座的公子們注意到，甚至只要自己露出面孔，也是會被還會被天靈宮執事認出！

將階強者的追殺，可不是說笑的。

「你不能殺我！建彰古城中，可是嚴禁打鬥的！」那個小伙子連忙急道，讓雲叔即場拍下的手掌一滯！

「你知道...在建彰古城打鬥的後果會是如何？」貂林冷笑一聲，嘴角牽起一絲獰笑。

「被...建彰古城內的勢力群起而攻之...」那小伙子回答道，語氣間有點恐嚇的意味。

「嘿嘿...」貂林覺得很是有趣，笑得更猙獰了。

「那你認為...建彰古城內的勢力...有什麼勢力？」貂林獰笑著問道。

「呃...」那小伙子驀地想到了一個恐怖的可能性...

「不知道...女媧宮算是建彰古城內的勢力麼？」
「呃...」

「河洛宗呢？」「天火門呢？」「幽影宗呢？...」
每說一個，那小伙子的臉色便是蒼白一分，說到最後那小伙子的臉上已是蒼白如紙！

「貂族呢？」貂林笑了，笑得很是猙獰。

「你們...」那小伙子面如土色說道。

「不錯，建彰古城的規則，便是我們各勢力訂立的。」

「在這裡，我們就是規則！」貂林面上掛著譏諷的笑容。

噗...
那小伙子一口鮮血噴出，面色如紙。

「嘿嘿...他完了。」識海中，傳來老芬的聲音。

「道心已毀，再多的元力也是無法讓他再度修煉，這小伙子，已經完了。」

道心，便是向道之心，在打擊之下越戰越強的意志。
若是毫無意志，任憑他如何修煉，也是無法再儲存一絲的靈氣。最終，只會成為一個庸碌凡人，頹廢一生。

「雲叔，繼續殺！」貂林面上無悲無喜，冷冷的說道。

「貂林公子...我願意為你做牛做馬，此生不渝，還請饒我一命啊啊啊...」

啪...

掌風的壓力已是把那人壓得腦漿迸裂，當場身亡。

眼見雲叔的手掌便是要拍下，陳浩然一咬牙，抬起頭看向貂林，冷冷的說道：「怎麼？貂林公子，你也是要殺我麼？」

「是你...！」貂林如遭雷擊，面色大變，此刻最怕見到的人竟是出現在自己面前！

「是他...？」雲叔也是認出了陳浩然，心中一陣狐疑，怎麼公子看到此人回如此害怕的？

「咦？」遠處的李儒也是看到了陳浩然，面色也是同時一變，在現世中，自己也是中了封神訣，受制於陳浩然，原本想到到了不朽界自己便是永世不會再見陳浩然，沒想到，才一個多月間，便是又再見面！

在這一個多月間，也不知是出自什麼原因，他的修為突然突飛猛進，甚至快追上半步將階初期的族兄，讓他很是自滿，只道自己開竅了，在修練一途中再無瓶頸！

正意氣風發之時，卻是又看見了陳浩然！

「過來坐。」陳浩然微微一笑，對著他們點了點頭，說道。

「族兄，我們過去吧。」李儒心下苦笑，面上卻是絲毫不露形跡，微微一笑，便是和李角坐在了陳浩然的那一桌。

一時之間，鯉魚族，貂族兩支傳說生物的隊伍，竟然都是坐到了陳浩然的旁邊！

「那小子到底是何人？」

「三大公子啊...還有來自鯉魚族和貂族的護道人...」

「竟然是坐在一個統領階的身旁？」

此舉頓時引來眾人的議論紛紛...

「是他！」
遠處，那天靈宮的執事渾身是一震！

那正是殺了自己孩兒的小子！
雖只是驚鴻一瞥，但殺子之仇，如何能認錯？

是他！

一股恨意緩緩的在他心頭醞釀...

「是他麼？」耳邊，傳來吼天公子的聲音，顯然是發現了他的異常。

「是！」天靈宮的執事恨恨的說道。

「富執事稍安無躁，他的人頭，會是你的。」吼天公子淡淡的道，語氣間，卻是殺機凜然！

「屬下知道。」富執事立刻低頭，抱拳道。

「咦？這小子挺厲害的，不但化險為夷，而且還跟那兩族的人都坐在了一起。」另一邊，徐心安卻是蠻有興趣的說道。

在他身旁，那六叔的身影若隱若現，顯然已是準備好衝上前阻止那雲叔殺人了。

只是傳說生物和人族不兩立，未到最要緊的關頭，他也不太想出手。

只是自家公子欠了陳浩然一條命，總不能看著救命恩人被殺吧...

原本還想在最後關頭，其他人都是被那雲叔殺了，才救下陳浩然，避免雙方產生什麼誤會。

卻不料陳浩然在三言兩語間便是讓那雲叔住了手，還讓鯉魚族的人都一併坐在了一起！

還真是個有手段的年輕人啊...

據他所知...鯉魚族與貂族之間...可是沒有任何交情的...

那麼他們之所以坐在一起...

原因只有一個！
陳浩然！

文已出 多謝幫推

呢場好正 好有畫面

正文五十 免俗

第一樓，大廳中，陳浩然一席上，李儒和貂林都是有點發噱...

尤其是李儒，本以為自己實力大進，又回到了不朽界，自然是天高海闊任鳥飛，不用受人所制。

沒想到他修練有成，意氣風發之時，卻是突然碰見了陳浩然...

還真是不是冤家不聚頭了。

見滿席的人都是有點瞪口呆的看着自己，陳浩然一拍額頭，如夢初醒的道：「喔！忘了自我介紹，我是陳浩然，你們叫我莊思非吧。」

反正都不是外人，陳浩然說話也隨便了起來。

...

一陣沉默，眾人心中一陣凌亂...

該叫你啥啊...

好半晌，貂林才反應過來，首先開口道：「呃...這是我族的貂雲，雲叔。你們應該在大院中見過的了。」

陳浩然微笑頜首，一拱手，算是打了個招呼。

「這是我族兄，李角。這位是我族叔，李準。」

李儒也是反應了過來，抬手介紹道。

「久仰久仰...」陳浩然堆起笑臉，說道。

李儒的臉皮一抽，自己對陳浩然知根知底，自然知道陳浩然一直是凡人，根本不可能知道不朽界的人物...

不過嘛...自己的性命掌握在陳浩然手上，他也不好說甚麼，只是繼續道：「這位是我在外結識的朋友，陳...啊不，莊思非。」

「哈哈，小伙子果然年輕有為，來來來！喝酒！」李準提起桌上的酒壺，給陳浩然滿上了一杯。

一聽到「酒」，陳浩然便是面色一變：「那又苦又辣的液體是人喝的嗎？」

在貂院中，陳浩然曾跟貂林對飲，才一杯，苦得差點噴出來！

如今再聽到「酒」字，便是心中叫苦，連忙搖手推搪：「不不不，小子酒量不佳，還是不獻醜了...」

「少廢話！給我喝！」見陳浩然一陣推辭，李準心頭不悅，暗想李儒怎麼會認識這個吞吞吐吐的小子，多不痛快！

當下便是一聲高喝，舉起酒杯便是往自己口中一灌！

酒入衷腸，豪情更生，理智慢慢的隨著酒意消失...

熱氣上湧之下，便是伸手往陳浩然鼻子一揑！

陳浩然猝不及防，連忙張開口呼吸。誰知李準另一手一招，便是提起酒壺往陳浩然口中一灌！

「哈哈哈哈，我讓你推辭！我讓你推辭！」

嗗嘟...嗗嘟...

烈酒衝入陳浩然的肚腸，酒意上騰，霎時讓他滿面通紅...

「哈哈哈，有趣有趣，角兒儒兒，這小子面變紅了！」

「來看看他會不會變其他顏色！」李準就像是看到什麼有趣的事物一般，哈哈大笑，提起另一個酒壺便是繼續往陳浩然口中灌去！

喝了酒後，李準就像是變了另一個人一樣，滿面通紅，蠻不講理的，一看到人便是找出他猛灌！

酒過三巡，此刻的李準，在陳浩然等人的眼中，就像魔神一樣恐怖！

李儒一個不察，被族叔抓住，扯開嘴皮子便是一陣猛灌！

「快...快跑...」三息後，李儒陣亡，雙眼反白的躺在桌上，肚皮朝天，嗯...反肚了...

好不容易，陳浩然趁著李準把目標轉向李儒之時，硬撐著頭昏腦脹的腦袋，像是一灘爛泥一樣躺在地上，乾脆不動了...

半個時辰後，貂雲敵不過李準的硬灌，咕咚一聲，終於是倒地不起。

李準撇撇嘴，扔下酒壺，乒乓一聲，仰天而倒！

才一倒下，便是由呼嚕聲傳出，顯然已是睡著了。

這一幕讓第一樓中的眾人都是呆若木雞，這個李準...彪悍啊...

以一灌五，竟然是以全勝之姿喝倒了五個人！

「哮天公子...還請屬下上前，為兒子報仇雪恨！」天靈宮的富執事見狀，連忙低聲的朝著楊哮說道。

楊哮瞥了瞥那呼嚕聲大如雷鳴的李準，翻了翻白眼，說到：「還是算了吧，專心吃飯。」

「哮公子！」富執事心頭一急，連忙叫道。

「哼，你知道那睡得像豬的那個是誰嗎？」楊哮翻了翻白眼，指了指李準。

「鯉魚族的？」富執事一愣，有點不太確定的說道。

「那又如何？鯉魚族乃是傳說生物，來到南域，也是生死自負！」富執事急切的道，殺子仇人就在幾尺之外，自己如何能忍？

而且，自己是將階強者，就是在場眾人間，也是最頂尖的修為！

「鯉魚族十大將，聽說過嗎？」

「有...那又如何？難道他...」富執事突然醒悟...

「就是那個難道。李準，金鱗鯉族，將階修為境界，鯉魚族十大將。」
楊哮點了點頭，指了指李準，聳肩說道。

「你...打得過？」楊哮眼神有點輕蔑的看著富執事，在他看來，連對手的實力也是未知道便是要走上去拼命...這無疑是莽夫所為，若不是為了...那事情，自己早就撇下這個莽夫了。

「打...不過」富執事自己知自家事，在將階層次中，自己可說是最弱的一群，任何一個將階都是比自己強上不少。

而將階強者，自然是對於危險有著特殊的感應，一般的偷襲，只不過是笑話。

貿然施襲，只會引起李準的警覺而已。

以後若要偷襲，只會更難！

其餘的公子也是明白到這個道理，即便是喝多了，將階強者的威嚴，可不是一般人能冒犯的。

貿然出手，只會徒添一個將階的敵人！

在坐的人都不是傻子，稍一思索便是明白箇中道理，只好當陳浩然一行人不存在，繼續吃飯喝酒。

在第一樓大廳中，有着兩道不起眼的身影，一老一少。

老的滿頭鶴髮，身影挺拔，少的嬌小可愛。

「大爺爺啊...陳浩然身體一不動，他是死了嗎？」那年紀較輕的有點擔心的問道，聲如銀杏，很是動聽。

「呵呵，看來小曼曼很著緊人家喔。」那大爺爺一臉調笑，說道。

「爺爺！」小曼一陣嬌嗔，氣鼓鼓的看着貂文。

「呵呵，別擔心...那睡在地上的大漢可不是簡單角色，至少比我這老骨頭要厲害一點...」貂文笑了笑悠然說道。

「呼...那就好...那就好...」小曼拍了拍還未成熟的胸口，鬆了一口氣。

貂文見狀，可不樂意了：「甚麼那就好，小曼曼聽到有人比我這老骨頭厲害，很高興嗎？」

「當然不是！爺爺才不老呢！」小曼一邊說，一邊使勁搖著貂文的胳膊，撒嬌的說道。

好一會，小曼定晴看着陳浩然小聲的問道：「他真的不是死了嗎？」

「呸！才喝個酒而已，怎麼會死！」貂文翻了翻白眼。忽地堆起一個曖昧的笑容，看著小曼說道：「小曼曼這麼關心情郎啊...？」

「我...我才沒有關心他呢！況且他也不是我的情郎...」小曼聲音越說越低，終於是嘀咕道：「也不知道他是怎麼想的...」

心中沒來由的一陣惆悵...

「嘿...不逗你了，放心吧，他不會有事的。」貂文見孫女兒心情不佳，連忙眼睛一轉，轉了個話題，三言兩語間便又是把小曼逗得咯咯輕笑。

貂文身為將階強者，自然是見多識廣，多年來縱橫江湖，也是儲下了不少稀奇古怪的奇聞軼事，此刻為了博得孫女兒一笑，更是滔滔不絕，務求讓小曼忘掉心中的鬱結。

「小曼曼啊，你知道為什麼這麼多大勢力的公子都是聚集在這裡嗎？」貂文見小曼心情轉佳，眼睛一轉，便是問道。

「為什麼啊爺爺？」小曼一邊吃著糖豆，一邊問道，面上鼓鼓的，煞是可愛。

「嘿嘿...要怪便是怪此間的名字起得陰損了一點吧。」貂文笑了笑，彷彿想起了什麼有趣的事物。

「嗯？第一樓？這名字不怎麼樣啊...」小曼嚼著糖豆，側著頭，想了想，說道。

她想了想，開口補充道：「還很土！」

「哈哈，不錯，這天下間的酒樓客棧，都是叫什麼居，什麼軒的，亭臺樓閣、軒榭廊舫，硬是裝得很優雅一樣！」貂文不屑的撇了撇嘴，繼續說道。

「可他們都錯了！錯得很！這第一樓只用了一個諧音，便是讓天下英豪趨之若鶩！嘿嘿，第一樓，第一流...嘿嘿...這裡誰都想成為一流人物！誰都想進這一流！」

「只要成為一流人物，什麼風雅，什麼優雅，全都是廢話！」貂文嘿嘿冷笑，彷彿在說著什麼天大的笑話一般。

「咦？爺爺，那我們在這裡幹什麼？」小曼似懂非懂的，撐著天真無邪的大眼睛，眨巴眨巴的看著貂文。

「呃...」貂文一陣無語。

「嘿...一流人物...看來，誰不想做啊...」貂文聳了聳肩，苦笑了一聲。

爭名逐利，枉將人白日馳驅。

此言不虛。

正文五十一 有厲害角色來了

一流進一樓，一樓出一流。

這是貼在第一樓門前的對聯，事實證明，這名字的確讓第一樓招徠不少的生意。

橫批：二流免問！

文理不通的一對對聯，若是放在別處，必定成為文人雅士的笑柄。

在此間，卻是讓人趨之若鶩，凡事進去第一樓的顧客，都是對此讚不絕口，直道名不虛傳。

呃...

其實就是往自己臉上貼金而已。

「建彰第一樓，一流樓裏出一流，果真如此。」正坐席間，一個中年人手搖折扇，搖頭晃腦的輕吟著，緩步走進了大廳。

才一踏進大廳，那躺在地上，毫無儀態的李準的呼嚕聲便是隨即一頓，隨即一個鯉魚打挺，龐大的身軀便是瞬間站起，面色凝重。

身為將階強者，對於危機一類的預感自然是敏銳至極，那中年人踏進大廳的那一剎，便是立刻警覺，瞬間站起防備著。

李準能清楚感覺到剛進來的那個人身上醞釀著深不見底的力量，但卻是有如大海一般，表面上平靜如鏡，實則卻是暗流湧動！

一個不慎，便是會瞬間被淹沒！

「臭小子們，起來了。」李準目不轉睛的防備著那人，一邊卻是悄悄的傳音予李角和李儒。

他此行來，乃是鯉魚族中的護道人，至於陳浩然...自己可沒義務提醒他。

誰知，陳浩然的感官卻是一點也不遜色於他，在他站起的一瞬間，便已是醒轉了過來，眾敵環伺，他還哪裡敢喝醉？

剛才裝醉，只是為了避過李準的灌酒而已，實則卻是在倒下的那一刻，便已經是運用元力把酒力都是逼出了體內。

「族叔，什麼事了？」李儒卻是真的醉了，族叔在此，他自然是篤定萬分，那可是將階強者！

一般青年俊彥，像是夢公子，天火公子大都是帶著半步將階的護道者，但這畢竟是南域，為免生出什麼意外，鯉魚族的高層便是決定，派出一個將階強者保護他們，想必會是穩妥至極。

沒想到，那哮天公子竟也是帶了一個將階強者來！雖然看上去還比不上李準，但勝過在場的半步將階卻是綽綽有餘的。

「快起來，有厲害角色來了！」此刻的李準，面色無比凝重，女媧宮帶來的將階，明顯才剛晉升不久，氣息不穩，根基虛浮，顯然這將階修為是靠著外力堆上去的。

依靠外力，終究不是正道，李準有信心，自己能在百招之內將其斬殺！

只是，剛剛進來的那個人，白面無鬚，手搖折扇，一副溫文爾雅的樣子。但身上的氣息卻是如淵如海，深不見底！

大廳中的一角中，小曼看見李準忽地站了起來，不禁嚇了一跳，小聲的朝著一旁的爺爺問道：「爺爺！那個李準『死而複生』了！那陳浩然是不是也會活過來呀？」

貂文看了看站起的李準，心中似有所感，順著李準的目光看去，只見一個深不見底的中年人好整以暇的搖著摺扇，心中不禁一凜，輕輕的拍了拍小曼，面色凝重：「別瞎說，有難纏的角色來了！」

不約而同間，兩個將階強者同時對那個中年人下了駭人聽聞的評語！

厲害！

難纏！

「小弟李準，閣下何人？」李準沉吟了一下，終於是抱拳，向著那個中年人說道。

雖然對方的氣息很危險，但李準可說是此間的最強者了，理當招呼一下對方的。這是對同為強者的尊重。

雖說女媧宮才是此間的東道主，但是以哮天公子的修為，還未夠資格參與這種層次的對話，至於那個執事，卻是被李準下意識的排除了。

天靈宮，沒資格代表自己。

「咦？閣下可是鯉魚族的十大將，李準？久仰久仰！」那中年人一副受寵若驚的作態，對著李準拱了拱手。

「在下賤姓方，名海。」那中年文士收起摺扇，文質彬彬的說道。

「方海...這名字好耳熟...」李準皺著眉，想了想。

「荒寨寨主！他是八大寨的荒寨寨主！」一旁，徐心安心中卻是一跳！

自己才剛剛從方山的手下逃出，沒想到才一轉眼，便是見到了他兄長方海！

方山方海兩兄弟，合力掌管了八大寨的荒寨，一個粗枝大葉，一個心細如髮。

一個其力如山。

一個其智如海。

外間甚至有傳言說，這方海文韜武略，不但修為了得，更是智計無雙！

「呵呵，在下是八大寨的方海，賤名不足掛齒，李兄貴人事忙，想不起來也是常事。」方海微微一笑，不以為忤。

這讓小曼和陳浩然都是一怔，八大寨！

尤其是陳浩然，一下子嚇得酒意全無，這個厲害角色...竟是八大寨的？

他甚至能感覺到，那方海不經意所散發出的壓力，甚至比李準還要更上一層樓！

「啊啊！果然是方兄，久仰久仰！」李準笑容滿面，朝著方海一抱拳，一副恍然大悟的樣子。

「方海...？」哮天公子雙眼一眯，目光猶如兩道精光的直射而出，盯著那儒雅的身影。

「修為倒是不錯，若是能為我所用...」哮天公子心中盤算著....

「嗯...？」方海身為將階強者，自然是感覺到楊哮的目光，便是轉過身來，看著楊哮，微微一笑。

「這位是...」方山有點詫異的問道，眼前這年輕人神情倨傲，氣態不凡，顯然是久居高位，身份尊貴。

這等氣勢，與實力無關，而是長期處於高位才能養成的，就如世上位高權重之輩，縱使全然不懂修煉，也是自有一股威嚴氣勢。

在大廳之內的，除了陳浩然外，全都是身嬌肉貴，無一不是大勢力的天之驕子，但當中卻使以楊哮的身上的氣勢最是不凡！

因此方海第一眼便是注意到他了，從他身上的氣態來看，方海已是心中有數。

南域之中，人族為大，人族之中，女媧為尊！

只一眼，方海便是知道對方多半是女媧宮來的青年俊彥，只是不知對方是女媧宮內的哪一位公子而已。

女媧宮的勢力可是龐大至極，單是像楊哮這般的天驕便是有好幾個，而且也不常出世，大多都是在女媧宮內潛心修煉。

楊哮微微一笑，抱拳道：「女媧宮，楊哮！」

「原來是三公子！」方海肅然抱拳回禮，神態恭謹。

人族六公子，乃是人族六大勢力中最為出色的六個年青人，當中夢公子，幽影，天火公子，段水流和徐心安便是其中的五位，如今竟是少有的聚首一堂！

然而，女媧宮的大公子今趟並沒有來，只有宮中排名第三的楊哮來了，饒是如此，楊哮的實力也是足以傲視同濟。

「方寨主有禮了，第一樓如今滿座，楊某斗膽，若是方寨主不妨，不如賞面與我同坐一桌？」楊哮有心結交這個八大寨寨主，當下便是說道。

「公子！」一旁的富執事連忙低聲勸阻，方海可是將階強者，實力深不可測，要是他心懷不軌，恐怕自己和楊哮都是要糟。

「無妨。」楊哮輕輕搖了搖手，說道：「方寨主的人品，我還是信得過的。」

說罷，便是把目光投向方海，問道：「不知方寨主意下如何？」

誰知，方海卻是面皮一抽，這個楊哮，到底會不會說話的啊...

原本方海對其也是有點好感，覺得其平易近人，沒什麼公子哥兒的架子，沒想到說話卻是如此莽撞！

什麼叫第一樓如今滿座？
是在說本寨主就是進不了第一流嗎？

還要跟你一桌才能穩坐第一流？

言者無心，聽者有意，方海心中暗㤔，若是自己能想得到這層，在座的人也是能想得到。

萬一自己一坐下，八大寨的面皮是不用要的了。

就算是八大寨真的未臻第一流，但也不能被人非議的啊！

正為難間，方海心中忽地一動，便是拱手隨著楊哮說道：「謝謝哮公子的好意了，只是方某在這第一樓中，已是有坐位了。」

言下之意，卻是暗中的表示自己已是第一流中，不用勞心了。

嗯...雖然楊哮未必聽得懂，但是這個虧，方海是不肯吃的。

說罷，便是徑直的朝著陳浩然的一桌走去！

摩牙

正文五十二 方海

只見方海逕自走到陳浩然的一桌前，微微一笑。

「你待如何？」李準戒備的看著方海，瞇著醉眼，喝問。

對方給他的壓力不可謂不少，若是真的打起來，李準說不定還會是輸多勝少。

陳浩然的心更是怦怦直跳，與方山的一戰彷彿仍歷歷在目，好不容易拼了個兩敗俱傷，如今竟是再度碰上了正主兒的兄長！

甚至，這方海所散發出的壓力，比其弟方山有過之而無不及！

聽到李準的喝問，方海卻只是笑了笑，開口道：「談笑有鴻儒，往來無白丁，方某叨擾，想與李兄共坐一桌，李兄不介意吧。」

言下之意，卻是暗暗的捧了李準一下，讓李準心中一陣飄飄然。

「啊啊...倒是李某唐突了，老實說，方寨主此來，讓李某很大啊...哈哈哈！」李準仰天打了個哈哈，猶自說道。

「李兄說笑了...」

寒暄了幾句，方海忽然將目光投向李儒和李角，開口問道：「這兩位是...」

「這是小侄李儒，李角，兩個不成器的後輩而已。」

李準搖了搖頭，說道。但神色之中，卻是驕傲至極，李儒和李角兩人，年齡都是不過三十，但卻已是修為了得！

李角也還罷了，但李儒卻是以十八歲之齡，成就尊者之位！

可說是鯉魚族中前無古人之舉，可見這李儒天賦了得，是可造之材。

「哈哈，鯉魚族的兩位公子果真是氣宇軒昂，荒寨的後輩倒是給比下去了。」方海搖了搖頭，笑著說道。

說著，又是跟貂族的貂雲和貂林兩人寒暄了一番。

將階強者，可說是少有的強者了，沒想到這個方海卻是如此平易近人，說話有如春風化雨，滴水不漏，讓旁人都是大有如沐春風之感。

但在一旁的陳浩然卻是感到如坐針氈，要知道眼前一副人畜無害模樣的方海，乃是八大寨的寨主，而他與八大寨之間的仇怨更是難分難解。連人家的山門都是一把焚了，此仇此怨，恐怕是再能消解了。

「這位公子是...」終於，方海把目光投向了陳浩然，問道。

「啊啊，那是小儒兒在現世結交的朋友，莊思飛。」李準有點隨意的說道，畢竟那是後輩的好友，與自己可沒有什麼關係。

「哦...原来如此。」方海一瞥陳浩然，大有深意的說道。
隨即便是輕輕的把話題帶過了。

卻見這方海在三言兩語間，便已是跟李準和貂雲這兩人聊了開來。片刻之間，已是觥籌交錯彼此間相談甚歡。

陳浩然的心中卻是七上八下：「到底這方海有沒有發現我...？說沒有吧...但他卻是來了我這桌吃飯...說有吧...但他卻沒顯露半點的敵意...」

正盤算著，自己該如何面對這八大寨的寨主時，卻聽方海忽地話鋒一轉，說道：「聞說每逢天燧山開，建彰古城都是會舉辦一場拍賣會，不知各位有興趣去不？」

「拍賣會？」陳浩然心中一動，若不是眼前的方海不知敵友，自己還真的挺有興趣。

雖說自己身上靈石不多，未必能拍得到甚麼好東西，但這種場合卻是大開眼界的好機會！

雖說自己對這世界還不算一無所知，但卻絕對算不上是見多識廣，若是可能，參與拍賣會，見識一下這個世界的奇珍異寶也是好的。

「這拍賣會百年一度是不錯，只是來到這一年間，卻是會有所改動...」李準聽了，卻是面有難色的說道。

「什麼改動？」方海有點意外的問道，這拍賣會乃是人族六勢力所協辦，難道還會有什麼意外不成？

「嗯...也不是什麼秘密，告訴你也無妨。反正過兩天大家都是會收到消息的了。」李準沉吟片刻，說道。

「哦？願聞其詳。」方海一笑，示意他繼續說下去。

李準壓低了聲音，說道：「今年太昊仙人心血來潮，卜了一卦，發現火光乍現。天火道的傳承，恐怕是最後一次開啟了。有見及此，拍賣會便是會推至天燧山關閉後再舉行，方便大家交流在秘境的所得。」

「太昊仙人？」方海不禁一怔，「仙人」可是只有神階的人族才能擁有的稱號，不朽界中，著名的神階，就只有女媧一人。這太昊仙人，方海也是有所耳聞，但是在傳聞之中千年前的一個強者，最後在女媧崛起後銷聲匿跡，生死不知。

沒想到如今卻是重出江湖！

「嗯...不錯，天燧山開，應該就是在這幾天了，我看方寨主還是盡早作準備吧。這一次，應該會很不平靜。」李準凝重的道。

天燧山開，每年的日子都是飄忽不定，但相差也不會太遠，大概就是會在這幾天開啟。

方海聽了頓時面色一整，抱拳笑道：「這個自然，到時還望李兄你多多照應了。」

「彼此彼此。」李準抱拳回禮，同樣一笑。

告罪一聲，方海便是起身離去，臨別之時，卻是大有深意的看了陳浩然一眼，嚇得他寒毛直豎。但除此之外，方海也沒說什麼，讓陳浩然有點摸不透他到底發現了自己沒有。

若是被發現了自己就是打傷了他兄弟的那人...恐怕是不能善了了。

卻說大廳的另一端，那哮天公子一臉不悅，提起桌上的酒杯便是一飲而盡，碰！的一聲，重重的放下。

「該死的方海，如此不識抬舉，竟敢拒絕本公子的邀請？」從小到大，他便是女媧宮的天之驕子，集萬千寵愛在一身，地位非凡，如今卻是被一個小勢力的寨主當面拒絕，叫他的面子放到哪去？

卻不料，正是他倨傲的態度讓方海所不喜，雖然言者無心，但聽者有意，方海更是肩負著整個八大寨的面子在身，可是說什麼也不能低人一頭的。

「區區一個小勢力...」楊哮咬牙切齒的看著方海的背影，面目猙獰的低聲說道：「他朝大權在我手，我必殺盡八大寨！」

「公子...」富執事皺了皺眉，沒想到自家的公子氣量如此不行，低聲的勸道...

「閉嘴！丟人現眼的東西！」楊哮看到他便是心頭有氣，原本看在他將階的修為才把他帶了過來，沒想到不但是傳說生物，就連八大寨都是有強橫的將階強者出動，讓他好沒面子。

富執事面色一黑，知道楊哮對自己甚有微言，也不敢再作聲，免得惹了他不快。心中卻是憋屈至極，殺子仇人就在眼前，但卻是不能動手。不但如此，還被修為境界比自己還低的公子罵了。

雖然楊哮實在地位高崇，但將階強者，同樣是有自己的尊嚴。

呃...雖然在楊哮面前，這點尊嚴也是被踐踏得七七八八了...

正文五十三 聖火燃

良久，第一樓大廳中的宴席散去，各家的青年俊彥紛紛住進了第一樓中，瞬間便是讓第一樓的房間都是滿了起來。

陳浩然無奈，也不好跟貂林共住一房，只好在另一間的客棧住了下來，靜待天燧山開。

接下來的幾日，陳浩然都是在修煉中度過，隨著修為的累積，他能感覺得到，距離進入半步將階，只差那一層薄紗似的障壁了。

他也不急，只是進一步的凝練身上的元液，和修煉那天火道宗的流火劍法。

一天，陳浩然正在修煉著流火劍法，正漸入佳境之際，忽覺身上火屬性的元力開始暴漲，甚至有著失控的跡象！

陳浩然連忙從修煉中出來，全力的把體內暴漲的元力壓了下來！

蓬！

一聲一聲巨大的異響從遠處傳來，剎那間地大震動，彷彿有著什麼從地下湧流出來一般，讓他連忙從房間中竄出，但眼前的景象卻是瞬間讓他目瞪口呆！

只見遠方驀地出現了一座巨峰，滿山火紅，形狀卻是怪異得很。

一般的山岳，都是上尖下闊的，以山頂為尖端，但這一座巨峰卻是截然相反，竟是上闊下尖，一個倒三角的形狀從地下崛起！

「天燧山！」陳浩然面色一凜，喝道。

陳浩然也曾經想過，天燧山開，會是一副什麼的景象，為什麼要等待時機才能進入，沒想到這天燧山竟然是從地下崛起，乍看之下，就像一座被調轉了的山岳一樣！

「天燧山開啟了！」
遠方，一聲高呼，讓整個建彰古城都是沸騰了起來！

一道道身影迅速的朝着天燧山掠去，不少更是散發著強橫至極的氣息，至少也是半步將階的強者。

陳浩然也是不敢怠慢，連忙展開身法跟隨，只是此地強者眾多，蝠翼太過招搖，陳浩然也不敢施展，只是運起步法，迅速的朝着那山峰掠去！

然而，這麼一動，陳浩然便是充分認識到這一次競爭之大，可能超乎他的想像，尊者巔峰，半步將階的強者比比皆是，雖然大都是半步將階初期，但卻已是非一般尊者所能敵！

更別說，有著人族六大勢力，傳說生物的勢力插手，當中的競爭，更是難以想像！

咦？六大勢力...

陳浩然心中一動，連忙凝起目力看去，卻是沒有看見什麼大勢力的青年俊彥出動，反倒都是一些強橫的散修武者。

「有古怪！」
這些天之驕子，遇上此等大事，定然是不甘後人，想必都是會身先士卒的向前衝去，但如今卻是毫無聲色，像是看不到那高聳入雲的山峰一般。
陳浩然掙扎了一下，最終還是決定留在原地，靜觀其變。

他相信，那些大勢力的訊息必定會是比這些散修武者來得準確，既然沒有一個大勢力的強者出發，那便是時機未到了。

建彰古城的強者們一路風馳電掣，爭先恐后，齊齊朝那山峰處奔馳著。

還未到山峰腳下，戰鬥便是已經爆發開來！

刷刷刷...

還未等陳浩然看到那些天驕們的所在，便是感覺到有著三道身影飛快的朝着自己趕來！

陳浩然皺了皺眉，神色探出，發現原來是熟人。

「陳浩然！」
一把焦急的聲音傳來，正是李儒一行人趕到了。

甫一看見陳浩然站在原地，李儒便是神色一鬆，說道：「太好了，你沒過去。」

「呃...那邊有什麼危險的嗎？」陳浩然大惑不解，問道。

李儒本來與他也不甚熟捻，只不過有著封神訣在，要是陳浩然死了，他也活不了，這才連忙趕來阻止陳浩然往山峰的那邊跑去。

「陳浩然！！！」遠方，急促的叫聲從另一邊傳來，陳浩然神色一動，卻是小曼來了。

陳浩然心中有點小感動，李儒緊張他的死活，完全是因著封神訣的存在，陳浩然敢保證，若是在此刻解開了封神訣，李儒便是會叫自己的族叔李準上前把自己斬殺！

但是小曼卻是不一樣，她是真的緊張自己的。

陳浩然心中一暖。

幾個起落，小曼終於是跑到了陳浩然的身前，胸口誇張的起復著，一口氣還未緩過來，便是氣喘籲籲的開口：「別...別衝動...去看...山...」

「呃...」陳浩然連忙上前，一把握住了她的小手，元力源源不絕的輸送過去，讓她緩過氣來。

陳浩然只覺小曼的小手手如柔荑，柔若無骨，細膩之極...

然而，陳浩然的舉動卻是讓小曼滿面通紅：「他他他他...握住了我的手...」

片刻之後，陳浩然見小曼已然是緩過了氣來，便是抽回了手，微微一笑，說道：「小曼姑娘，又見面了。」

「啊...喔對啊，又見面了。」小曼一呆，下意識的回應道。

「喂！臭小子！對我家小曼規矩一點！」小曼背後，貂文正一臉不爽的看著陳浩然。

「咦？大爺爺也是來了啊？」陳浩然抱了抱拳，說道。

「大爺爺？大爺爺？」這個稱呼，讓小曼又是遐想萬分...這是把我的家人看作自己的家人了嗎...

呃...其實陳浩然也不知道該叫他什麼，總不能叫貂兄，貂爺吧...感覺總是怪怪的...

這讓貂文面色又是一黑。

「咦？高小曼？」一旁，李儒有點詫異的道。

現世之中，李儒創立了一個名為「鯉魚門」的學生組織，與高小曼的「神貂門」，詹姆士的「霸龍幫」分庭抗禮。

這種學生組織，在實力低微之際看上去就像是鬧著玩的，但隨著組織成員的實力漸增，未來未必就不是一個大勢力了。

「咦？你是...鯉魚門的李儒？」高小曼這才看得到一旁還有著別人，不禁面色一紅。

「你來這裡幹什麼？」高小曼有點好奇，要說李儒與陳浩然的關係，可說是一點也不好。在現世的時候，他們便是有著恩怨，聽聞還是陳浩然把李儒打了一頓。

「啊！對了，我來告訴你，現在千萬別接近那座山峰！否則，可是會沒命的！」李儒如夢初醒，連忙對陳浩然說道。

「願聞其詳。」陳浩然一怔，這麼嚴重？

「詳細...來不及說了，你在這裡看著就會明白的了。」李儒看了看天色，搖了搖頭說道。

陳浩然順著李儒的目光看去，只見天上的太陽竟是在不自不覺間比平常亮了一倍有餘！

正詫異間，只見那明亮的大日忽地閃出一道光芒，垂直的往那座山峰降下！

在山腳處爭鬥着的武者見狀，也是紛紛的停下了手腳，抬頭看去...

終於，那光芒降在了山頂之上，原本寬闊的山頂像是被燃點了一樣，燒起了熊熊烈火！

「聖火燃，炬峰落！」李儒沉聲低喝。

聖火...

陳浩然舉目看去，那上闊下尖的巨峰，此刻有點像是現世中的運動會火炬。

炬峰...落？

陳浩然皺著眉頭，苦思其中的意思。

然而，還未待他想到什麼，那座山峰便是以極緩慢的速度移動著...

正文五十四 炬峰落

燧，上古取火的器具，亦是警告的烽火。

亦可解作，火炬。

聖火燃，炬峰落！

只見那山頂上的烈火忽地一暗，那熊熊燃燒的烈火在一剎那間熄滅，連帶著整片天空也是為之一黯。

「發生什麼事了？」遠方，一個武者大聲喝問起來。

然而，那些都是一些散修和一些出自小勢力的武者，驅是面面相覷，一種不祥的預感同時在他們心頭冒起...

「退！」散修當中，不乏有小心精明之輩，紛紛向後退去，再察個究竟，這天燧山開之境，實在是太過詭秘，讓他們都是小心翼翼的。

許多散修武者，日常都是在爾虞我詐中打滾，他們沒有什麼勢力保護，要是一個不慎，便是身死道消的下場。因此，許多的散修武者都是謹慎無比，寧可失去一些好處，也要保住自己的性命。

好聽一點的，叫作惜命。難聽一點，叫作怕死。

不過，這種怕死的確是救了他們許多次。

「哼？裝模作樣，無非是讓我們退後的小動作而已。」另一邊廂，卻是有著膽大之人冷笑著說道。

武道一途，是在刀口上舔血，無時無刻都是在冒險，膽大之人，自然是會比膽小的人更願意冒險。生死之間，有大恐怖，也有大機緣。膽大之人，撐過了生死之間，便是會得到機緣。

冒險越大，收穫則是越大。
這也讓許多武者都是冒險分子，越是危險，越是勇於嘗試。

膽大與惜命，沒人能說得清楚哪一個才是正道。

但人生在世，哪能不冒險？

哪個不惜命？

也許這兩者之間，並沒有正邪，只有選擇。

只見那座巨峰忽地一震，便是往東方倒去！

轟隆！

翻起千尺沙塵，一道氣浪席捲開來，讓人窒息的氣息滾滾的向著四面八方湧去！

一瞬之間，無數散修和小勢力的武者被壓死，連帶著四周的人都是瞬間被那氣浪彈開，跌了個人仰馬翻！

無數人被這場景驚得目瞪口呆！

只見一座巨峰橫臥在地面之上，下方還壓住了無數的武者，隱約之間，還有著殘肢斷腳在那山脊的邊緣露出，狀甚恐怖！

陳浩然面色一白，若是自己一個衝動，朝著那山峰跑了過去...

恐怕被壓成肉醬的了就是自己了...

「你以為這就完了嗎？」一旁，李準冷笑一聲，說道。

「還沒有完？」陳浩然一怔。

果然，才片刻後，異變再起！

那倒向一邊的山峰突然從地上升起，詭異的定在了半空...

只見那山峰滴溜溜的在半空一轉，從橫卧的模樣擺正為上尖下闊的樣子！

山腳下，無數武者都是呆若木雞，這到底是怎麼的一回事？

不論是大膽的，惜命的，全都是呆呆的看著天上的山峰...

天啊...山在飛...

轟隆！

毫無預警之下，山峰驀地從天上垂直墮下，直插地上！

一座高聳入雲的山峰巍然聳立，上尖，下闊！

這麼一落下，又是有不少的武者死於非命，死得很是無辜。

「這才是真正的天燧山！」陳浩然心中一凜，心中陡然升起這一道念頭！

「來了！」只見李準眼睛一眯，雙手一錯，一道流光向天上打出，立時喝道：

「開陣！」

「開陣！」

「開陣！」

「開陣！」

「開陣！」

「開陣！」

「開陣！」

(嘻嘻，騙字數~)

暴喝中城中的其餘六個方位響起，陳浩然認出，應該便是那六個人族勢力的護道者的聲音。

嗡...
一道藍色的光幕迅速升起，一陣冰涼的氣息瞬間包圍著整座建彰古城！

「水屬性的護城大陣？」陳浩然心中一動，認出了那淡藍色的光幕。

卻見李準雙手高抬，元力源源不絕的向著上方輸出，朝著空中的某幾個位置灌過去！

熊！

還未待陳浩然開聲詢問他們開陣幹嘛，一度火焰便是從天燧山朝著四面八方的方向席捲而來！

火光熊熊，原本在山腳底下的散修武者驚魂未定，便是瞬間被拉火焰吞沒，陳浩然甚至能看到，有一個實力強橫的將階強者在烈火包圍下連連怒吼，不斷的揮掌驅開身邊的火焰。

沒想到，竟然堅持不到三息，便是被那火焰吞沒，死於非命。

熊！

火光蔓延，瞬間便是燃燒到建彰古城之前！

沒有半點停滯，便是撞上了建彰古城的護城大陣之上！

滋滋...

燃燒之聲不絕於耳，不斷有着水蒸氣在護城大陣的光幕之上蒸發，讓那護城大陣以肉眼可見的速度便得稀薄起來！

「護城大陣...能堅持得住麼？」陳浩然面色一變，朝著李儒問道。

「嘿嘿...你問我...我問誰？」李儒冷笑一聲，看著頭頂的光幕，冷冷的回答道。

這樣陳浩然面色一黑。

應該堅持得住...吧...

半晌後，只見李準氣喘籲籲的收回了元力，一把坐倒在地上。

「累死了！若不是有酒喝，這種吃力不討好的活，我才不幹呢！」說罷，便是在空間戒指一摸，掏出一壺美酒，倒頭喝去！

陳浩然面色一變，李準不幹了，但那烈火還在啊...

那大陣豈不是...

「放心，會有人接手的。」李準一眼便是很出陳浩然的顧慮，撇了撇嘴，說道。

果然，一道流光在城裡悠悠升起，散發著強橫的氣息...

將階修為，不下於李準，甚至猶有過之！

「那是...」
好熟悉的氣息...

方海！

陳浩然眼睛一凝，這方海，比想像中還要強！

半天之後，那滔天火焰終於是稍有收斂，沒有了一開始的狂暴，雖然還是燃燒著城外的土地，建彰古城之外，仍是一片火海，但卻是不再對將階強者有所威脅。

「差不多了！角兒儒兒！還有你！」李準指了指陳浩然，說道：「待火焰收斂到你們可以承受的時候，你們就出去吧。到了山上再跟我會合，別自己亂走！」

說罷，便是盤膝而坐，緩緩的恢復著元力。

天燧山開，即便是強如李準，都是不敢少覷，必須先把自己的狀態都是調整到最佳，才能進入天燧山！

對手可是像方海這樣的厲害人物，他可不敢掉以輕心。

加上，還要帶著幾個後輩，陳浩然雖然不是自己的後輩，但看在李儒的份上，在要緊的關頭還是會幫他一把的。

陳浩然等人卻是沒有這個問題，他們的身心都已是調整到了巔峰，隨時準備好了。

當然，他們即便是先行一步，以李準的腳程，說不定還會搶先在前頭會合他們！

刷...只見數道身影從城裡搶先而出，身法可說是快極，在火焰之下，陳浩然也是只能看得到其中的半道殘影。

只見那人一身白衣，背影挺拔，背後還跟著一道不弱的身影。

楊哮！

只見他白色的背影，有著一圈淡藍色的光芒，顯然是動用了什麼秘寶，才能抵擋著周圍那炎熱的火焰。

不然，以他未達將階的修為境界，可沒法在此刻從古城中走出。

天燧山開，可是百年一度的盛事，傳聞中，這更是最後一次的開啟。佔上了一點先機，可能就是獲得最後傳承的關鍵！

那可是當年的人族第一大宗！

先不論那傳承，就是那遺留下來的財富也是非一般的豐富！

眼看著女媧宮的楊哮就要得著那一點的先機，陳浩然心中大急，別的勢力也還罷了，但那可是陳浩然視為大敵的女媧宮！

陳浩然一咬牙，身形一晃，便是直往城門外奔去！

「陳浩然！」李儒和小曼齊齊變色，連忙喊叫，但那裡還有陳浩然的蹤影？

才幾個起落，陳浩然便是走出了城門，直往天燧山而去！

（下星期五更新）

其實都係照舊聽日兩更 下星期果句唔使理

樓豬想呃字數？

二千字架啦今晚早啲更文

正文五十五 黃老

甫一踏出古城，一股熱浪便是撲面而來！

陳浩然面色一凝，身上的元力下意識的護身，然而那火焰豈是尊者級別的元力能抵擋的？

才一𣊬，那護身的元力便是開始被那熾熱的火炎消融！

「陳浩然！」李儒面色大變，連忙站到城門口，放聲叫道。

要是陳浩然出事，他就死定了！

李準身影一晃，便是站到李儒身旁，眉頭一皺：「這小子怎地這麼魯莽？」

如此莽撞，看來李儒的朋友不是甚麼適宜結交之輩啊...

回去後，要好好告誡一下儒兒要謹慎交友啊...

李準心中暗暗盤算著。

只見火焰升騰，轉眼已是將陳浩然淹沒，再也看不到他的身影！

李儒面色一白，心中暗暗祈禱著：「千萬別死啊...」

然而，陳浩然敢在此時踏進那火海，自然不是什麼莽撞之舉，而是有所依仗。

只見他身上元力源源不絕的湧出，一股強大的吸力便是橫空而出，把身邊的火焰都是瞬間吞噬進自己的體內！

原本以這火焰的霸道，陳浩然的吞噬之力自然是無法將其消化或是吞噬，但是修煉了流火劍法後，這些火焰反倒是成了大補之物，助其修煉火屬性的元力！

在陳浩然的體內，一滴又一滴的元液凝成，把他的實力有時推向另一個高峰！

原本，若是修煉流火劍法，陳浩然便要大量的練化火靈石，以獲取火屬性的靈力，但在此刻的火海中，卻是有著最純正的火焰！

陳浩然落入其中，更是如魚得水，吞噬之力到處，便是源源不絕的火靈力捲入體內，壯大自己體內的火屬性元力！

而在那火焰環繞之下，陳浩然對於那流火劍法的感悟也是越來越深，越發的朝著入門的境界而去！

「陳浩然！」
不知就裡的小曼等人，還以為陳浩然是衝動所致，才衝出了古城之外，此刻定時左支右絀，險象環生！

「爺爺！」小曼連忙搖了搖貂文的衣袖：「快出去救他啊！」

但貂文卻是搖了搖頭，說道：「這小子如此衝動，爺爺救得了一次，可救不了這麼多次。而且，要是爺爺去了，就不能護著小曼曼去天燧山了啊...」

小曼直急得眼淚在眼眶中打轉，一咬銀牙，便是說道：「我不去了，爺爺你去救他吧！」

「說什麼胡話？」貂文翻了翻白眼，跟那小子有親？幹嘛要去救他？

「爺爺...」小曼抬起頭，一雙水汪汪的眼睛眨巴眨巴的看著貂文...

「呃...好了好了，我去便是...」
才對視一眼，貂文便是敗下陣來，沒好氣的說道。

「爺爺你最好了！」小曼破涕為笑，急急的放開貂文：「爺爺你快去快去！」

貂文面色一黑，轉頭往城外看去...

卻見火海一片，陳浩然已是在那一瞬之間不見了蹤影！

他連忙凝氣目力，凝神看去。好半晌，才勉強看得到陳浩然的身影！

卻見陳浩然不自不覺間，已是渡過了火海的一半！

那瘦削的背影在火焰間穿插著，卻是毫髮無傷！

「這小子...」貂文一怔，喃喃的道...

「怎麼了？爺爺你怎麼還在這裡？」小曼皺了皺眉，撇嘴說道。

「呃...不是...你看！」貂文面色凝重，連忙指了指火海中央的一道身影。

只見陳浩然不緊不慢的，在火焰間自由的穿插著，如履平地！

「啊！他沒事！」小曼神色一鬆，拍了拍還在發育的胸口，舒出了一口氣，

「你這朋友...有點不簡單啊...」此時，李準也是看到了陳浩然的身影，面色驚愕的對著李儒說道。

陳浩然表露出來的實力只有統領階級，但如今卻是能在將級的火焰間行走！
當中可是足足隔了好幾個大境界！

「嘿...」李儒暗中也是抹了一把汗，說道：「不錯...就是在現世中，他也是把我吃得死死的...」

這話倒是沒錯，在現世之內，陳浩然一上來便是把李儒給打了一頓，從此更是下了《封神訣》，說是打他吃得死死的也是不為過。

陳浩然在火焰間走着，忽覺前方有着一道不尋常的氣息！

急步而行，卻見一個老翁倒在火焰中，正艱難的運着元力抵抗着無處不在的火舌。

「老先生...你怎麼了？」陳浩然連忙上前，運起力量把老翁身邊的火焰都吸收了，清出了一片空白地帶。

「嘿...沒事，多謝小友相助了。」那老翁面色發白，顫顫巍巍的坐了起身，朝着陳浩然點頭道謝。

「沒甚麼，舉手之勞而已。」陳浩然笑了笑，說道。

助人為快樂之本，更何況這老者身處險境，這點惻隱之心陳浩然也是有的。

「老先生若是不嫌棄，不如跟小子一道，天燧山兇險，一道走，也算是有個照應。」陳浩然略一思索，便是開口相邀道。

總不能將他放在這裡吧...

「甚好，甚好...」老翁聽了，像是鬆了一口氣，眼前這年輕人能如此輕鬆的渡過火海，想來自然是有在依仗，能一道而行，自然是好的。

「那老先生先恢復片刻，我們再走。」陳浩然微微一笑，眼前這老翁修為也不弱，足有半步將階，相比方山，也只是只差一線而已。

有他相伴，此行自然是更有保障了。

至少，若是跟天火公子動上手時，也是有人能先纏住他背後的火瘋子，免得吃虧。

此刻的陳浩然，與那些天驕之間，最大的分別便是沒有背後的護道人。

因着這些天之驕子，每一個都是金枝玉葉的，各大勢力在培養他們之上，都是費了不少的心血，無數的資源。萬一有着甚麼閃失，對各大宗門而言，都是一大損失，甚至是隨時會影響宗門未來的傳承。

若是單論個人實力，陳浩然自信自己能勝過不少的天驕。

嗯...除了當中的哮天公子，這楊哮很有可能已是跟方山不相上下，穩坐各大天驕中的第一位。

轉念及此，陳浩然便是對那老翁一笑，問道：「老先生怎麼稱呼？」

「嘿...老夫姓黃。」那老者苦笑一聲，自己如此狼狽，也不好意思告訴別人自己的名號了。

「嗯...那小子便稱呼你黃老了。」陳浩然沉吟了一下，說道。

年紀擺在此，敬稱為老也不為過。

黃老見陳浩然說得客套，面上尷尬之色稍減「小兄弟你呢？」

「小弟莊思非。」陳浩然一拱手，說道。

良久，黃老休息完畢，雖未完全回復，但有鑑於身處火海之間，他也不敢太過鬆懈。

卻不知陳浩然已是悄悄的把方圓十米的火焰都是收進了體內，繼續修煉着流火劍法。

一天下來，陳浩然也是收穫良多，距離入門之境已是一步之遙！

入門之境，傲視同儕！

再配合其他的力量，陳浩然更是有信心與楊哮一戰！

雖未必能勝，但陳浩然實力的增長，又會再進一大步！

正想着間，陳浩然二人已是渡過了大半的火海。

途中，隨了四周的火焰外，也沒甚麼凶險。

但在陳浩然的呑噬之力下，那火焰也是算不得甚麼，頂多就是有點炎熱而已。

百無聊賴之下，黃老只好無話找話：「小伙子，老夫看你年紀輕輕，便是在火海穿梭自如，如此年輕的將階強者，想必也是出身甚麼大勢力的天驕吧。」

今日有啲沉重 希望各位巴打加油

支持鶴兄！

正文五十六 偷襲

「將階強者？我才只有尊者階啊！」陳浩然一呆，便是說道。

「甚麼？」黃老一愕，沒想到眼前的小子才只有尊者階。

在他看來，能自如地在這片火海間穿梭的，至少也是有將階的層次吧。

沒想到陳浩然卻是只有尊者，讓他大吃了一驚。

原本以為運道好，被強者所救後還能與其一起一闖這天燧山，起碼自身安危也是有個保障啊...

虧大了...虧大了...

原以為搭上了一個好拍檔，甚至有可能是出自什麼大勢力的公子哥兒，最不濟也是與自己修為境界相若啊...沒想到卻只是一個尊者階巔峰的小子。

這小子能如此輕鬆的渡過火海，恐怕也是運氣好，得到什麼能避火的秘寶吧。

世間奇珍異寶無數，這少年偶有機緣，得到了一件能吸收火靈力的，也是不足為奇。

如此說來...黃老的眼睛便是火熱了起來，能抵擋將階層次的火焰...那秘寶恐怕至少也是將階的吧...

更別說那少年看起來面不紅，氣不喘的樣子，那秘寶的檔次有可能...更高？

會不會是...王階？

黃老舔了舔嘴唇，這可能性不低啊...

只見火焰源源不絕的從四周湧入陳浩然的體內，絲毫沒有停止的跡像，反倒是愈發迅速的湧進他的體內！

與此同時，陳浩然所修煉的流火劍法也是漸入佳景，終於是到達了最要緊的關頭！

在火靈力的全力運轉之下，陳浩然的面色也是變得滿面通紅，而且紅得就像要滴出血水來！

「你沒事吧...」這動靜自然是暪不過黃老，關切的問了一句，事關自身安危，他自然是緊張的。

況且，在他想來，陳浩然的狀況，與那秘寶是息息相關！

「也對...尊者修為...怎麼可能駕馭得了王階的秘寶？」黃老心中琢磨著。

「沒...沒事。」陳浩然連忙運功把面上的潮紅壓了下來，事關天火道的傳承，他也不敢顯露半點的破綻。

看出陳浩然言不由衷，黃老心中更是了然。

「很有可能...就是這小子也未曾完全練化那秘寶！」否則有怎會如此面紅？

轉念及此，黃老眼珠一轉，便是打起了殺人越貨的主義來。

他可是半步將階，拿下這尊者階級的小子自然是不在話下，一直沒出手，只是在顧忌著那件不知名的秘寶而已。

在黃老還在盤算之時，陳浩然體內的火元力卻是累積到了一個臨界點，快將要滿盈的地步！

陳浩然不動聲色，不緊不慢的繼續朝著天燧山進發，而他體內的火屬性元力更是不斷的壓縮，再累積。

哼...

一聲悶哼，陳浩然的火屬性元力在不斷的累積之下，終於是由量變引起了質變，而陳浩然的流火劍法也是同時踏進了入門之境！

而在黃老看來，此刻的陳浩然就像是喝醉了酒一般，滿面通紅，就連走路也是搖搖晃晃的，在先入為主之下，他下意識以為陳浩然快要抵受不住周圍的壓力，撐不住了！

眼中精光一閃，手一晃，便是變出一把長劍，直朝着陳浩然後腦刺去！

這一劍亳無預警，就連風聲，都是被壓至最小，但當中的威能，卻是足以把一個半步將階的強者釘在地上！

黃老嘴角一掀，揚起一道猙獰的孤度，仿彿已是看到陳浩然被釘在地上，那王階秘寶落入自己手中！

叮！

一聲清脆的聲音響起，有如金鐵相交，與刺入血肉的聲音大相逕庭！

黃老一怔，定晴一看，才看到長劍的尖端，有着一雙銀色手指，輕輕巧巧的夾住了那柄長劍！

「你幹什麼？」 陳浩然冷冷的看着黃老，眼神中，不帶着半點的温度，讓黃老也是為之一寒！

咔啦...咔啦...

陳浩然手上使勁，那長劍便是吋吋斷裂，像破碎的鏡子一樣，散落一地。

「哼，還算有點本事。」

開弓沒有回頭箭，黃老一劍不中，當即冷哼一聲，一股特殊的力量便是迴盪而出，直往陳浩然壓來！

道韻！

一擊不中，黃老已是知眼前這小子不簡單，但他卻是絲毫不亂。

因半步將階與尊者階之間，存在着一道鴻溝，那就是道韻的領悟！

「嘿嘿，乖乖留下王階秘寶，我留你一命！」

一聲獰笑，黃老已是一掌推出，一道強橫的掌風朝着陳浩然打來！

「王階秘寶？你說甚麼？」

陳浩然一怔，一股呑噬之力便是橫空而出，試圖呑下那股道韻。

然而，出乎意料地，呑噬之力竟是毫無作用，根本無法動搖那道韻分毫！

「哈哈哈哈哈，沒用的，尊者階的力量，無論如何都敵不過道韻！能死在老夫的道韻之下，小子你瞑目吧！」

黃老猖狂的大笑道，彷彿看着陳浩然在道韻下爭扎很是有趣一樣。

陳浩然一皺眉，手上卻是絲毫不停，在空中一抓，凝出一柄火劍！

「烽火連天！」流火劍法一出，周圍的火焰都是同時的一顫！

流火劍法，乃御火之劍，在這火海間，陳浩然更是如虎添翼！

火劍刺出，隱隱的和周圍的火焰發出了一絲共鳴！

一時之間，周遭的火舌都是被激發了一般，拼命的朝黃老湧去！

碰！

火舌升騰，與一股無形的道韻相撞！

「嘿嘿...輪到我了！」

見道韻與火焰相撞，陳浩然一聲獰笑，身影一晃，便已是搶在黃老的前方，展開了漆黑的領域！

腐朽領域！

黃老只覺如入泥沼，領域之力重甸甸的粘住了他，讓他的動作也是緩慢了起來！

「慢...」

見道韻起不了作用，黃老面色大變，連忙說道...

「一劍！」

陳浩然才不會跟他多廢話，一聲斷喝，燦銀的長劍高舉，隨即落下！

鋒銳無匹的劍意劃破了黃老護身的將鎧，直接把黃老分開了兩半！

只見黃老臨死前，眼中猶自存着難以置信的神色，彷彿是看到了甚麼不可能的事情一般。

確實是不可能，尊者階與半步將階之間，相差的可是道韻的領悟！

沒有道韻的尊者階，沒有可能會是半步將階的對手！

然而，事實擺在眼前，陳浩然，確實有能力斬殺半步將階！

陳浩然手一招，屬於黃老的一隻空間戒指便是收入手中。

繼續前行，心中卻是默默地回想着與半步將階戰鬥的點滴，雖然短暫，但他卻也是用上了全力，佔盡了天時地利人和。

火焰之力引動火海，纏住了對方的道韻。腐朽之力定住對方，讓其無路可逃。最後一劍作結，將對方斬殺。

若是沒有那煩人的道韻，他相信自己單憑流火劍法，便是能將其殺之。

但與道韻的碰撞，確是讓他有所得着，朝着凝出自己的道韻又再進了一步！

正默想間，他也是終於走到了火海的盡頭，天燧山之下！

多謝古兄

道韻好難明

係更高層次嘅力量，有道韻加持好打好多

可唔可以算係道嘅雛形？

無錯

正文五十七 炎獸

天燧山，巍然聳立在一片火海之間，遠在建彰古城看過去，就像是一座火焰山似的，待陳浩然真到了天燧山腳，才發現這座火焰山，遠比想像中要大！

陳浩然此刻山腳處，卻是感受到天燧山間，處處潛伏著不少強橫的氣息，半步將階，將階的，比比皆是。

咽了一口口水，陳浩然開始有點明白為什麼那些來自大勢力的青年俊彥紛紛都是帶著自己的護道人而來了。

看來，不但是為了彼此競爭，還因為在天燧山中，危機處處，單憑著那些青年俊彥，根本無法在這天燧山中全身而退！
陳浩然如今卻是孤身一人，勢孤力弱的。
聳了聳肩，陳浩然倒也不太擔心，以自己的實力，遇上半步將階也是可以一戰！
尤其是在這火焰環繞的環境，他的流火劍法更是如魚得水，甚至能與道韻相抗！
深吸了一口氣，陳浩然便是往天燧山踏去！

熊！
一股熱浪撲面而來，腳下所站的大地也是一種因常年高溫烘烤而變得紅褐色，這天燧山，說是山，其實就只是徒具「山」的形狀而已，在山體之內，可是沒有半點翠綠，地面之上，更是處處裂開了一道道蜘蛛網般的裂縫。一眼看去，更是寸草不生。看來，長年累月的焚燒，讓天燧山都是變得乾旱至極！

左右不見一個人影，之前進來的楊哮等人都已是不見了，看來已是往山上去了。

「吼！」陳浩然正失神間，只見道火光閃過，一隻被火焰環繞的怪獸朝著他衝了過來！
來不及思考，陳浩然一聲低喝，一掌拍出，狠狠的擊在那怪獸的頭上，那怪獸怪叫一聲，便是一個趔趄，往後倒去！

陳浩然眼明手快，元力凝在手上，右手探出，便是劃破了那怪獸的丹田處。
啪嗒...
一枚圓滾滾的珠子便是落在陳浩然的手中。
內丹！
看來這怪獸，是妖獸一類的存在啊...妖獸，就是呈獸形的生物，他們普遍都是力大無窮，同階間難有敵手。
但天之道，損有餘而補不足，他們的靈智大都是缺失，只能憑著本能行事。
妖獸之間，若是培育出靈智，便是會成為人形，開始修煉。這些人形的妖獸，已是開始脫離「獸」的範疇，成為傳說生物。

眼前的這妖獸，明顯只是憑著本能行事，雖然威猛，但卻也只是一隻咬人的凶獸而已，只有培養出靈智，才能知禮義，明廉恥，成為傳說生物。

看著這內丹，陳浩然只覺裡面的火靈力甚為精純，若是能好好煉化，便是能讓自己的流火劍法更上一籌！
只是剛剛殺死的那妖獸修為不高，只有大概相等於尊者階的境界，火靈力雖然精純，但卻不多，只是幾個呼吸，陳浩然便是把那內丹消化完畢，那內丹也是化為齏粉從他的手指間索索以下，不再存在。內丹也是有著等級的，陳浩然估摸著，若是半步將階的妖獸，裡面所蘊含的能量必定也是會更多。
想到那內丹能快速的提升自己的流火劍法，陳浩然不禁舔了舔嘴唇，加快了腳步！一路走去，倒也碰上了不少尊者階的妖獸，蚊子再小也是肉，陳浩然一隻也沒放過，統統擊殺了，一邊吸收內丹的火靈力，一邊趕路。

一天下來，倒也收穫不少，他的流火劍法精進不少，只差一點點便是踏入「小成」，能靠著這套劍法越階戰鬥！

「吼！」正前進間，忽地聽到在不遠處之間，傳來一聲痛吼，然後天地靈力便是一陣紊亂，強橫的氣息互相相撞着！
道韻的碰撞！
陳浩然精神一振，道韻，可是半步將階以上的強者才能擁有的力量，加上那痛吼的聲音，前方恐怕是有著半步進階的妖獸存在！
連忙隱藏好身形，運起蒼銀的隱匿步法，小心翼翼的走去！
「吼！」
一聲怒吼，一隻通體火焰的猛虎搖頭晃腦的朝著一道人影撲去！
那人不慌不忙，憑空一抓，一把長戟便是凝聚而出，一聲長嘯，便是與那猛虎戰成一團！

「楊哮！」陳浩然心中一凜，沒想到會在這裡看到他！
一天下來，陳浩然竟是一個人都沒有碰上過，倒是那妖獸，卻是怎麼殺也是殺不完，少說也是殺了上百隻尊者階級的妖獸。

回看那楊哮，卻是提著長戟，與那妖獸打得激烈異常，妖獸力大無窮，楊哮卻是招數精奇，一時之間，竟是難分難解。甚至那楊哮更是稍勝一籌，穩穩的壓制住了那妖獸。

陳浩然在暗中看了，便是暗暗點頭，妖獸雖然力大招沉，但卻是靈智不夠，被那楊哮的精妙招數耍得團團轉的，連硬碰的機會都是沒有，反倒是被楊哮在身上劃上了大大小小的傷口。連番受傷之下，那妖獸已是血流如注，氣喘籲籲，遠沒有當初的氣力。那妖獸顯然也是意識到自己形勢不妙，怒吼一聲，便是扭頭便走！

陰差陽錯之下，竟是朝著陳浩然奔來！
陳浩然眼珠一轉，便是有了定計，右手在空中一抓，便是凝聚出一柄火劍，同時左手在半空一拍！腐蝕領域！漆黑如墨的領域橫空而出，像是泥沼一樣，同時籠罩向那妖獸和楊哮！
「什麼...」楊哮猝不及防，立時着了陳浩然的道兒，原本激射而出的身影也是驀地慢了下來！
「嘿嘿...內丹我就笑納了。」陳浩然在漆黑中緩步走出，冷笑著看著楊哮，右手遞出，刺進了那妖獸的咽喉，那妖獸一聲哀鳴，斷氣而死。

「你敢！？」楊哮睚眥盡裂，自己辛苦了好半天，才把那妖獸打成重傷，豈能被陳浩然摘了果子？

道韻迴蕩，便是破開了那個腐蝕領域，直往陳浩然撲來！
「不敢不敢...」陳浩然面露嘲諷之色，火劍挑出，從那妖獸體內挑出了一粒火紅的內丹，手一抄，便是落入手中。

楊哮面沉如水，手中長戟直指向陳浩然，冷冷的說道：「放下炎獸內丹，我留你一條全屍。」
「如果我說不呢？」陳浩然拋了拋那內丹，譏諷的看著楊哮，區區半步將階，陳浩然還不放在眼内。

「那就死！」楊哮一聲暴喝，元力跌宕，長戟一展，迅速朝著陳浩然刺來！
「哼！來得正好！」陳浩然冷哼一聲，火劍一挽劍花，往上一撩！
「戰火燎天！」火劍撩起長戟，擋開了迅雷般的一擊。刷！火劍餘勢未消，驟然加速，緊接著一劍刺向楊哮的眉心！
「電光石火！」
嘿！
楊哮往後一仰，險險的避開這一劍，這一劍的變速可說是致命至極，讓他有點措手不及，差點就變串燒了。

「最後一擊！」陳浩然一聲斷喝，長劍舉起，元力跌宕！
「糟糕！」 楊哮還道對方只是尊者巔峰，說什麼也是不會躲過自己的第一擊，沒想到對方竟是如此厲害，讓自己差點喪命！楊哮心如電轉，手一翻，便是拿出一塊古樸的玉佩，手上使力，便要將其揑碎！ 「嘿嘿...女媧宮，不過如此！」一聲冷笑，陳浩然身形一閃，便是迅速的收劍，轉身逃跑！
呃...什麼情況...？
楊哮一呆，愣在當地頓時忘了追擊...

好似jojo咁打唔過就走

逃避雖可此但有用

每日一推

巴打早晨今日大日子 樓豬生日 會加更

正文五十八 月圓之夜

「公子！」
一道身影迅速掠至，正是天靈宮的富執事，急忙的搶上前來，緊張的問道：「你沒受傷吧...？」

看樣子，是陳浩然提早察覺了這富執事正快速的趕來，連忙虛晃一招，轉身便跑。

他雖然自信，卻不自大，將階強者之威，可不是現在的他所能抵擋的。

「公子，你沒事吧。」那富執事見楊哮遇險，也顧不上追趕陳浩然，連忙朝楊哮問道。

「沒事。」楊哮面色陰沉，顯然是心情不太好，區區尊者，竟然是能與自己相抗，而且還佔上了上風！

「女媧宮...不過如此？」楊哮一字一頓，咬牙切齒看着陳浩然離去的方向...

「啊！！」一道劍光劈出，就連空間都是震動不已...

卻說陳浩然一路朝着富執事的反方向而行，過了半晌，確認了背後沒有追兵，才不緊不慢的繼續往山上走去。
這天燧山雖然龐大，但是往山頂走去，總是不會有錯的。

陳浩然繼續朝著前方而行，可是一連幾天時間，陳浩然都沒碰到什麼人。
就連那楊哮口中所說的炎獸都沒有碰上幾隻，找了幾天，也只有兩三隻尊者階的炎獸在山間徘徊。
陳浩然也不浪費，通通都是出手殺了，收了他們體內的內丹。

只是那些炎獸的境界不高，把內丹中的火靈力都吸收了後，那流火劍法竟是不得寸進！一來也是流火劍法的累積而是去到了極致，必須一個契機才能讓其在進一步。二來也是陳浩然的累積實在太過渾厚，這一星半點的火靈力根本不夠他塞牙縫的，只能算是聊勝於無了。
陳浩然心中估計，應該是那些比自己先到的強者們已是進來殺了一圈，所有看得上眼的炎獸都是被他們殺了，剩下的那些，大多是尊者階級，就連半步將階的炎獸都是少見了。

嗤...

陳浩然一劍刺出，刺進了眼睛一頭炎獸的心臟之中，同時吞噬之力席捲而出，瞬間把啦內丹的火靈力給吞了。此時的他，對付這些尊者級別的炎獸已是毫無壓力。出劍，吞噬，收劍，煉化，有如行雲流水一般，幾息之間，便是能斬殺一隻炎獸，甚至將其內丹吞噬殆盡。

默默的感受著那火靈力，陳浩然點了點頭，繼續往山頂上走去。咦？

忽地，陳浩然心神一動，抬眼看向天上，只見一輪明月高掛在天空之上，皎潔的月光柔和的光照著世間。

一輪明月...陳浩然面色一黑：「該不會是滿月吧...」

真是怕什麼來什麼，陳浩然只覺自己的血肉一陣蠕動，一股不安而躁動的感覺慢慢升騰...

滿月之下，他便是會變回狼身，失去理智，只循著本能而行事，這才導致他後來碰上八大寨這個大麻煩，最後九死一生，才能勉強逃脫，還受了一身的傷，足足養了二十多天才能勉強恢復。

如今在天燧山中，強敵環伺，甚至隨時都是會碰上半步將階的，將階的對手，這可不是失去神智的地方！陳浩然連忙找了個山洞，盤膝而坐，默默的潛運功法，一遍又一遍的壓制著心頭的躁動。

然而，對陳浩然來說，月圓之夜便是一個極為高深的咀咒，任憑他如何運起功力，也是無法遏制那慢慢升騰的野性。

哼...

一聲悶哼，陳浩然終於是遏制不住，身體的各處都是開始長出燦銀的毛髮來，在皎潔的月光映照下，那燦銀的毛髮竟是閃閃生輝，彷彿像是什麼鎧甲一樣！
正當陳浩然的理智快要被完全消磨之時，一股柔和如水的力量溫和的將陳浩然包裹著，停止了他的狼化，讓他的心神都是寧靜了下來。

月神之力！

陳浩然一直在納悶，那從遠方而來的神力怎麼像是不怎麼管用，對自己的境界提升絲毫沒有幫助，在接收過以後，就無法再動用。沒想到竟是在如此情況再度出現！

熊！

三道潔白的火炎突然在陳浩然身上點燃而起，但在月神之力的包裹下，卻是無法對陳浩然造成任何傷害，就連一點灼熱的感覺都是沒有！

陳浩然怔怔的看著這三朵火焰，心中一動，伸出手來輕輕的朝著著那潔白的火炎摸去。
在月神之力下，這三朵火焰就像是乖巧的小白兔一般，任憑他撫摸，也沒有讓他感到任何灼熱。

月炎！
這潔白色的火焰正是之前在八大寨前讓他痛得死去活來的月炎。
也不知從何而來，那月炎就像是在滿月之時憑空而出一樣，從他的內部燃燒著他的身體，讓他痛苦萬分。

如今卻是在這月神之力下，無法對自己造成任何的傷害。

「老芬...這月炎到底是什麼？」陳浩然輕聲問道，他總感覺老芬對於這東西的認識不淺。從他的態度來看，甚至是對這月炎又驚又怒，恐怕是跟老芬的前世是有著什麼關聯吧。

「嘿嘿...這可是好東西，可別浪費了。」老芬嘿嘿冷笑，心念一動，便是把識海中的兩朵月炎都是放出，在他的操控下，五朵火焰便是漂浮在陳浩然的眼睛。

「合！」

老芬一聲低喝，那五朵月炎竟是迅速地開始融合起來，形成了一朵美艷而致命的白花。

然而，縱使這火焰呈花狀，但那當中所蘊含的威壓卻是有增無減，美艷的當中，隱隱的透出致命的威力。

「收！」
一聲斷喝，那朵月炎便是緩緩的收回陳浩然的體內。只是這次，是收納在他的丹田之中。

陳浩然能清楚感覺到，自己與那朵月炎形成了某種聯繫，只要自己願意，便可以把那月炎逼出對敵。

「嘿嘿，小子，這月炎珍貴得很，月炎一出，非王階不能擋，你好好收著，可別浪費了。」

「王階...」
聽到這個位階，陳浩然有點感慨。
蒼銀，就是王階的強者，當時知道了，還不覺有何厲害，待自己真正踏上了修煉之路，才頓覺路漫漫其修遠，饒是陳浩然機緣不少，天賦不差，距離王階還是有著一段距離，在他這年紀，尊者階已是很了不起的了。

一夜匆匆而過，明月落，旭日升，轉眼間圓月便已是落下，而在他那體內的躁動已是被壓制了下來。

說也奇怪，那月亮一落下，那體內的躁動便消失不見，只有月神之力淡藍色的光芒包圍著陳浩然。

陳浩然徐徐站起，那月神之力便是化作點點光芒，倒吸回自己的身體中。

在陳浩然的感知下，這月神之力全都儲存了在他的血肉之中。

雖無法動用這股神力，但陳浩然能感覺到，這神力存在自己的體內，正潛移默化的改變著自己的體質，假以時日，自己所得到的好處，必會更多。

「這股神力，會助你抵擋滿月之力，讓你保持理智。」
老芬若有所思的說道，好半响，才揮了揮手，消失在陳浩然的識海中。

正文五十九 炎涼果

「破！」

一聲斷喝，一隻龐大無比炎獸頓時倒後飛出，撞上了一旁的山壁。

吼！
一聲怒吼，那炎獸搖了搖頭，甩掉了腦海中的暈眩感，四肢抓地，便是朝著陳浩然撲來！

只見那炎獸通體堅硬，像是穿上了一身鎧甲似的，其鎧甲之上，更是有著火光閃耀，顯然是可攻可守，極為難纏。

那炎獸頭上頂著兩隻長角，一陣搖頭晃腦，便是往陳浩然撞來！

「接我一劍！」

陳浩然不慌不忙，長劍斜指，潛運元力，只見火紅和白銀色的元力在劍上交替跌宕。

鋒利無匹，熾熱無比的兩種力量互相交融，最後竟是漸漸相融為一！

這幾天來，陳浩然一直不斷的尋找半步將階的炎獸搏鬥。這些炎獸有強有弱，有的比之前遇到的黃老還弱，有些卻是比起方山還要強上一籌！

有好幾次，陳浩然都是險死還生，最危險的一次，更是被一隻炎獸逼至一個山崖邊，只需輕輕一推，便是會墮進萬丈深淵！

還好，在生死一剎間，陳浩然靈光一閃，把白銀和流火兩種力量同時釋出，斬去那炎獸的一隻前肢，最後逃脫。

「銀劍燎天！」

銀劍閃鑠着火焰，往眼前的這隻炎獸撩出！

刷！
一道劍光劃過，那炎獸的一隻長角被切斷，連帶著其後的一隻耳朵，都是從牠的身體分開了出來！

吼！

一聲痛吼，那炎獸的攻擊變得更瘋狂！

呼！

右爪攔腰從一旁朝著陳浩然抓來！
這一抓上，更是蘊含著特殊的意境，讓陳浩然無法輕鬆地躲開！

「哼，道韻？」陳浩然一聲冷哼，左手雙指一併，劍指遙指向那炎獸的頭部。

「爆！」

逢！

一道烈火從那炎獸的頭部開始燃燒，讓牠吃痛不已，也顧不得攻擊陳浩然，連忙收起爪子往後跳去，眼中猶自驚怒不已，不知道眼前這個弱小的人類對他作了什麼妖法，竟是能讓自己的傷口中生出火焰！

「嘿嘿，再吃我一劍！」陳浩然一聲獰笑，得勢不饒人之下，銀劍再度劈出！

銀光一閃之下，一道血痕便是劃在了那炎獸的面上，這道瘡疤從牠的左眉而起，一直延伸至牠的下巴，看上去實是猙獰至極。

更甚的是，只見那炎獸眼皮低垂，顯然是瞎了一隻眼睛！

急怒交加的叫聲響起，那龐大的炎獸仰天而嘯，龐大的爪子一把抓起地上的大石頭便是往陳浩然丟了過去！

那塊石頭足有半個人高，沉重無比，但在炎獸的手上卻是輕而易舉，一塊石頭丟出，就像是丟出了一塊小碎石一般。

然而，當中蘊含的威勢卻是龐大至極，讓陳浩然難以匹敵！

陳浩然不敢怠慢，一個打滾，躲過了那巨型的石頭，身形一晃，便是來到那炎獸之前！

誰知，那炎獸早有所料，甫一丟出那塊石頭，便是右爪出力，往自己的前方壓去！

說也巧合，陳浩然身形一閃，竟是剛好的閃到了那炎獸的爪子底下！看來這隻炎獸也不是笨蛋，連番戰鬥下來，已是熟悉了陳浩然的攻擊，陳浩然年輕氣盛，自然是攻多守少，只需要將其逼至自己身前，便能預計得到他的動作。

近身作戰，炎獸可是有著絕佳的優勢。

那炎獸一爪子壓下，龐大的壓力瞬間朝著陳浩然壓下，陳浩然只覺一陣呼吸不暢，頭頂的壓力便是離自己越來越重！

喝！

千鈞一髮之間，陳浩然一聲斷喝，銀白色的毛髮瞬間從陳浩然的身體各處長出。

同時，陳浩然的一雙手也是瞬間生長出尖銳的利爪！

碰！
兩爪相交，轟出一道氣浪，朝著四周擴散而去！

「狼化！」

在千鈞一髮之間，陳浩然瞬間變身狼人，與炎獸相碰！

那炎獸眼中傳來人性化的疑惑，顯然不解眼前的小子怎麼一瞬間變成了傳說生物，但隨即便是再度朝著陳浩然怒撲而去！

吼！

炎獸一聲怒叫，雙臂舉起，再迅速落下，這是純粹的力量，非一般人所能敵！

但陳浩然又豈是一般人？

鐺……

宛若金鐵相交，巨大的聲響傳遍整個山頭，朝外遞散。

那炎獸一呆，卻是沒有遲疑，雙拳如雨點一般朝陳浩然砸去，每一擊都卷起天地力量的漩渦，每一擊都恐怖至極！

陳浩然見狀，狼嘴一咧，一道猙獰的笑意展露，不閃不避的，同樣以雙拳迎上！

拳拳相碰，傳來劇烈的爆鳴之聲，就如兩座大山，正在以極快的速度碰撞著，每一次震動都讓人氣血翻滾！

轟轟轟...

陳浩然畢竟靈智較高，招數較為精妙，便是乘着那炎獸不備，在那炎獸的腹部轟了三拳！

再次化為狼身，陳浩然只覺得美妙極了，他一握拳頭，這身軀彷彿為她度身訂造似的，一舉一動都是得心應手。舉手抬足間，都是威力無窮！

狼化一出，陳浩然便是如魚得水，整個身體的反應就像是快上了數倍一樣，瞬間把那炎獸壓得死死的，打得牠再無招架之力！

「劍來！」陳浩然伸手在半空一握，一把巨大銀劍便是橫空而出，這劍劍身寬闊，通體銀白，劍的上下更是散發著駭人的氣息！

吼！

一輪打擊下，那炎獸已然是毫無還擊之力，看見這一把劍後，更是大驚失色，也顧不上攻擊陳浩然了，連忙轉身逃跑，想要離開這危險的小子！

「斬！」

銀劍斬落，這劍光比起以往的一劍都是強橫許多，顯然陳浩然在力量的掌控又是在上了一層樓！

呼呼...

陳浩然氣喘籲籲的依劍而立，身上的狼化也是收了起來，他能感覺得到，這狼化的狀態雖然強橫，但維持著狼化的狀態所需的元力卻也是龐大至極，現階段的自己也不能維持太久。

大概維持個五分鐘便是會耗盡自己元力，失去狼化的控制。

陳浩然硬撐著銀劍，蹲下了身子，提劍在那炎獸的屍體上一劃，便是掏出了一枚火紅色的內丹。陳浩然看也沒看，便是將其收在空間戒指之內。

只見陳浩然緩緩站起，若有所思的看向一個方向。

在狼化之時，他的感官都是增強了許多。在這個方向那邊的遠處，隱隱約約的傳來了一股奇特的香氣，差點讓他分了心。

戰鬥之時沒有細想，但如今看來，想必是一種天材地寶了。

「奇特的香氣？」識海老芬像是想起了些什麼，連忙朝著陳浩然問道：「是什麼樣的香氣？」

「嗯...有點...說不出來，那香氣起初是甜甜糯糯的，讓人沉醉，後來卻是變得苦澀至極，還帶有一點腐臭的味道。」

「最後呢？還有什麼味道麼？」老芬面色一變，急忙的問道

「嗯...說也奇怪，最後卻是酸酸的，讓人難忘...」陳浩然沉吟道，這種氣息實在奇怪之極，若不是老芬如此問，他還不知道該如何形容給他聽呢。

「錯不了了，那是炎涼果！」老芬面色凝重，如臨大敵的道。

正文六十 炎涼果樹

「炎涼果？」陳浩然奇道，又炎又涼的，到底是什麼的味道啊...

「嗯...那是一種奇特的果實，這種果實能增強神識力量，更有固神之效。若是遇上了擅於神魂攻擊的對手，只要吃上一顆，便不會被輕易撼動神魂。而且，修煉時更不用擔心神魂的穩定，心魔之類的干擾也會減少至最低。」
老芬也沒藏私，回應道。

「好東西！」陳浩然眼睛一亮，單是增強神識力量這一項，便是能吸引到不少的武者趨之若鶩了。武道一途，若是要晉升的話，就必須修煉神魂，元力和肉身。

三者皆提升至極點，便是能更上一層樓，晉升至下一個境界。

但肉身鍛鍊和元力的累積也可靠時間的累積來醞釀。但神識，卻是精神的力量，取決於靈魂的強弱。

靈魂力量，觸不到，摸不著，卻是確實存在。但如何修煉靈魂，卻是讓武者都大為頭痛。

也是因為如此，神識修煉之法才會如此珍貴，不論是天材地寶，或是修煉神識的功法，都是極為罕見。 單憑這炎涼果能增強神識力量的這一點，便是價值連城。

要知道許多人想要修煉神識力量，但卻都是不得其法，一般的神識修煉很艱辛，比提升肉身的實力都是要困難無數倍。

而這炎涼果卻是有滋養神識之效，可見其珍貴之處。

「嘿嘿，不但如此，區區一顆炎涼果可不至於讓本座如此激動。」老芬神秘的笑了笑，說道。

「什麼？」如此珍貴的天才地寶，竟然還不算什麼？

「嘿嘿...炎涼果，可是有樹的。」老芬也不再賣關子，微微一笑，莫測高深的說道。

「炎涼果樹？」

「不錯，炎涼果樹，乃是天材地寶之中的聖品，若是將其收在身邊，便可長時間滋養神識，讓神識慢慢變得強大，凝實。」

「竟是如此？」
陳浩然心中一陣火熱，連忙加快了腳步，快步朝着炎涼果的香氣前去！

良久，陳浩然面色一整，嗅了嗅空氣。

百味交陳，先甜後苦。

炎涼果！

原本那味道可說是一閃而過，就是陳浩然也沒有把握那所謂的炎涼果是否真的存在，現在再次聞到這股氣味，基本上是沒有錯的了。

炎涼果樹，果然就是在前方！

陳浩然眼前一亮。

修煉神識的天才地寶，一出現便是會被南域的勢力瓜分殆盡，畢竟人家家大業大，所需要的天材地寶可是大量至極，單是培養一個楊哮，便是要用上成千上萬的天才地寶，再加上他天賦出眾，在能有今天的成就。

如今陳浩然發現了，自然不能輕易放過。

約莫半個小時左右，陳浩然總算是到了地方。

只見一株參天大樹巍然聳立在地上，樹幹足足有十多人環抱的粗壯。在樹上，數十枚晶瑩剔透果子吊在樹上，散發出寒熱交替的氣息。

陳浩然看了看那晶瑩的果子，也沒有急著去采集炎涼果，而是隱蔽氣息，四下打量。

炎涼果的氣味獨特，他可不相信只有自己能察覺得到。

果然，陳浩然才隱藏好身影，兩道不弱的身影便是飛馳而至，當先一人一身紅衣，面上雜鬚叢生，長得很是粗獷。

火瘋子！

在他的身後，有一道稍弱的身影落下，同樣是一身紅衣，但相貌卻是年輕至極，只比陳浩然年長個幾歲。

天火公子！

陳浩然凝神看去，只見這天火公子氣息湧動不穩，顯然是剛突破不久，境界尚未穩固之象。

「突破了？」陳浩然心中嘀咕，這天火公子在建彰古城時的境界與自己相若，才不過是尊者巔峰，沒想到才幾天不見，竟然突破了？

看來在這天燧山中獲益的不只自己一個啊...

不過這天火公子突破，倒也不足為奇，這地方無處不是濃郁的火靈力，再加上炎獸的存在，讓他順利突破至半步將階，也是有可能的。

一個剛剛晉升的半步將階，對陳浩然來說，顯然不是什麼問題，但那火瘋子的氣息卻是明顯更濃郁了，這對陳浩然來說，並不是什麼好事。

「護道人麼...還真是麻煩。」陳浩然皺了皺眉，心中卻是盤算著該如何應對。

正琢磨間，忽聽風聲一響，又是兩道身影落下，陳浩然一看，卻是玄冰門的段水流和其護道人。

「哼，我道是誰，原來是玄冰門的雜碎，不知道在這天燧山中，你們又能發揮個幾成功力？」天火公子一瞥段水流，撇了撇嘴，不屑的說道。

天燧山中火靈力充盈，而玄冰門的人大都是修煉了冰系的功法，在這環境之下，自然是大打折扣。

「哼，不勞費心。」段水流面色一沉，顯然沒想到會在這裡碰見天火公子，也沒什麼好面色給天火公子看，只是冷哼一聲，便是把注意力放在炎涼果樹之上。

「這是...」段水流面色一凝，看向那參天大樹。

「炎涼果樹！」在他身後的護道人眼睛一亮，喝道。

「果然是炎涼果！」

段水流同樣是眼前一亮，顯然是心中早有猜測，這也難怪，那炎涼果的氣味甚是獨特，縱然未曾見過，但也是有所耳聞。

「天火兄。」段水流沉吟片刻，便是向天火公子拱了拱手。

「有什麼事麼？」天火公子冷笑一聲，問道。

「那個...炎涼果有兩種，一者炎熱，二者寒涼。你我均分，火屬性的歸你，寒屬性的歸我，如何？」段水流一咬牙，終於是問道。

在天燧山中，他的功法大打折扣，可沒功夫與天火公子相鬥。

「如果我不答應呢？」天火公子顯然也是知道這個道理，卻是冷笑一聲，彼此並無交情，他可沒必要答應段水流。

說罷，手一揮，一道火光從手中飛出，元力跌宕之下，直指段水流而去。

一擊之中，已是蘊含著道韻之力，一股毀滅的氣息直往段水流壓來！

「哼，剛晉升半步將階，也敢如此囂張？」段水流雙眉一豎，雙手虛抬，一道寒冰牆壁驀地從地上升起，把那道火光擋了下來！

「半步將階！」陳浩然心中一凜，這段水流身上氣息縈繞，竟是穩穩的踏進了半步將階初期的地步！

「這段水流隱藏得好深！」天火公子心頭一凜，沒想到這段水流氣息沉穩，顯然已是晉升了好一些時日！

在建彰古城時雙方也曾經交過手，那是卻是旗鼓相當，不分上下，此刻想來，顯然是這段水流保留了實力！

一時之間，天火公子心中急轉了數百個念頭！

境界之上，段水流累積得比較深，但在這環境之內，天火公子卻是大為佔優！

彼此之間可說是此消彼長，又來到了相同的起跑線之上！

「哼，也罷，彼此合作一次，下不為例。」既然不能穩穩的壓著對方一頭，合則兩利，分則兩害，這一點天火公子還是知道的。

陳浩然看著，卻是暗暗焦急，這雙方合作，那裡還有自己的份？

等這兩幫人瓜分了炎涼果，自己豈不是白走一趟了？

正文六十一 山焚

陳浩然看著天火門和玄冰門兩幫人三兩下便是敲定了炎涼果的分配，心中暗暗著急。

只是一家勢力也還罷了，沒想到原本冰火雙衝的兩家勢力竟會是在此時合作起來！

他原本還在暗自期待這兩幫人跋蚌相爭，自己漁人得利的事情發生，沒想到在利益面前，再水火不容的兩方勢力也是會合而為一！

「長知識了...」陳浩然明顯是低估了炎涼果的吸引力，他看了看那高懸的炎涼果，又不甘心就此退去...

「拼了！」
陳浩然暗暗咬牙，便是開始暗暗蓄力，只待一會兒全力出擊，以迅雷之勢搶奪炎涼果。

忽然，他能感覺都不遠處有着兩道輕微的波動，空氣之間的氣氛也是變得凝重了不少。

「有人來了？」陳浩然感知不到那個方向有什麼來了，只是直覺間，他能感覺到再有兩道氣息來到了此處。

有人來了更好，讓水更渾了，才能有機會渾水摸魚。

只見天火公子和段水流相視一眼，同時點了點頭，便是伸手往樹上抓去！

就在此時，一股熾熱無比的能量從樹上擴散而出，瞬間把斷水流等四人都是彈飛了開去！

「大膽人類，竟敢覷覦本座的炎涼果？」一把威嚴的聲音從樹上傳出，一團火光從樹頂冒升，火光之中，隱約有著五官浮現，神情不怒自威。

「這是什麼東西？」天火公子嚇了一跳，衝口問道。

「大膽！竟敢對本座不敬？」那火光中的面孔一怒，一隻純粹由火焰組成的利爪便是朝著天火公子揮至！

轟隆！
才一擊，竟是引起了天地的共鳴，夾帶著無盡威勢直擊天火公子而來！

「危險！」火瘋子一眼便是看出當中所蘊含的威能非天火公子能敵，一閃身，便是擋在天火公子的面前，雙手齊出，元力像是不要錢一般揮灑而出！

轟！
一聲爆響，火瘋子有如脫線風箏一般往後飛去！

但火瘋子畢竟是出身名門的半步將階高手，在半空中一個翻騰，雙腳重新著地，除了看上去面色不太好外，也沒受什麼傷。

「哼，有點本事。」那團火焰中的臉孔冷哼一聲，也沒繼續追擊，火光變幻，一個人形的火焰便是凝成，只見他握了握由火焰凝成的左手，瞬間抬起頭來，雙目如電般看向火瘋子。

至於天火公子，則是瞬間被他忽略了。

「閣下是誰？竟敢出手傷我？不怕我天火門報復麼？」天火公子面如嚴霜，面色鐵青的朝著那火人問道。

「天火...好遙遠的名字啊...」那火人聽了，卻是悠悠的看著天空，喃喃自語，像是想起什麼往事似的。

「閣下...」天火公子有點不耐煩，皺了皺眉。

「我管你天火地火，只要打我的炎涼果主意就是不行！」那火人面色一厲，身上的火焰也是隨之跳動不已！

「什麼東西，竟敢不把我天火門放在眼內？」天火公子平日在南域可說是地位尊崇，哪裡能容得下眼前這火人一而再再而三的對自己無禮？

鏗鏘一聲，天火公子長劍出鞘，一道火焰瞬間纏繞而上，把長劍包成一把火劍！

「風叔，殺了他！」一聲斷喝，天火公子火劍一起，旋即帶著漫天火焰朝著那火人捲至！

火瘋子點了點頭，看了看那段水流的護道人說道：「白兄，一起上吧。」

那火人實力不弱，至少不下於自己，若是單打獨鬥，可說是沒有可能將其留下來。但要是加上玄冰門的那個護道人，以二敵一之下，自己必定佔上上風。

再加上，要是自己上前單打獨鬥，豈不時讓玄冰門的人在一旁撿漏？

火瘋子顯然不願吃這虧，便是一招呼段水流的護道人，身上元力跌宕之下，一副通紅的鎧甲便是披在自己的身上，手一招，一把火焰凝成的大關刀便是落在手中。

只見他身上的氣勢節節上升，顯然是動上了全力！

「嘿嘿，好吧。」那「白兄」自然是知道火瘋子的顧慮，也沒有多作糾纏，身上的氣勢同樣是不斷升騰。一瞬之間，一套冰藍的鎧甲從他的身上浮現，不過他卻是沒有什麼趁手武器，只是一雙肉掌上陣！

呼！
雙掌排雲，兩道不弱的勁風夾帶著一股冰寒的意境直撲那火人而去！

「嘿嘿...雕蟲小技。」那火人不閃不避，只是嘿嘿冷笑的看著那兩道攻擊，並沒有作防禦的意思。

「找死！」天火公子眼中一亮，只道有機可乘，嘴邊揚起一道殘忍的微笑。

得罪本公子？去死吧！

「什麼？」

一旁的陳浩然也是大為意外，剛才這火人還很是強勢，沒想到轉眼間卻是毫不反抗？

有點不妥！
陳浩然皺了皺眉，意識到事情恐怕沒有這麼簡單...

噗噗...
兩度強橫的攻擊擊中了那火人，卻是如擊敗絮，只能在他的身上泛起兩道漣漪般的波動，便是消失得無影無蹤！

「什麼？」火瘋子心中駭然，自己全力的一擊，竟是只能在對方身上泛起幾道漣漪？

這究竟是什麼怪物？

「嘿嘿...輪到我了！」那火人上，那模糊的面孔裂嘴獰笑，身上的元力也是瞬間狂暴起來！

吼！

一聲怪異的吼聲從那火人口中傳出，只見他原本人形的身體開始以肉眼可見的速度膨脹，瞬間從一米八左右的高度擴展至十多米高的巨怪！

「吼！」那巨怪張開口，朝著火瘋子一聲怒吼，一股炎熱的氣浪朝著火瘋子撲面而來，讓他不得不抬手擋住那灸人的火浪。

「這是...」在火瘋子身後，玄冰門的那白姓中年人面色大變，顯然是認出了那巨怪的身份。

「山焚！」段水流失聲叫道，這是傳說中的火怪，沒想到竟是會在這裡見到了！

「山焚？」陳浩然的識海中，老芬同樣是臉色凝重，還未待陳浩然開口發問，老芬已是凝重的介紹道：「山焚，乃是聚集天地火靈力而生，主體是火焰凝成的火怪。你現在看著的，乃是他以火焰幻化而出的軀體，並非其本體所在。除非你能做得到其本體，否則任憑你如何攻擊，也只能打散他所幻化的軀體，根本不能殺死他。」

「山焚...」火瘋子面色一變，心如電轉，連忙開口叫道：「公子，我們先纏住他的軀體，你和段公子趕快找到他的本體，將其摧毀！」

「嘿嘿...想走？難了！」山焚顯然也是知道自己的本體何其珍貴，又豈會讓他們輕易脫身？

噠！

一個響指，一道炙熱的火焰便是圍住了天火門等四人！

「哼？區區火焰，如何能困住我？」天火公子一聲冷哼，火靈力運轉於掌，一把朝著那火圈劈去！

呼！
那火圈卻只是稍微顫動了一下，便是回復如初，絲毫不改！

「哼，白兄，我們上！」

喝！

一聲暴喝，火瘋子一掄火焰大刀，一道肉眼可見的刀光便是隨著山焚劈出，威力之大，直如開山劈石！

「好厲害的一擊！看來這怪物不死也得重傷！」一旁的天火公子直看得目眩神馳，沒想到火道竟是可以如此運用，頓覺茅塞頓開，對於火道的領悟又是再深了一層。

樓豬生日快樂！

我都生日喎
有冇得再多d

有
今晚再兩更

生日快樂

多謝巴打都祝大家快樂

樓豬點慶祝呀

食燒肉

祝你身體健康，平平安安

正文六十二 燃燈術

「有點意思...不過，還不夠！」山焚裂嘴一笑，火焰凝成的右手向前一抓，便是把那一道刀光握住！

「什麼？」天火公子一怔，沒想到這威勢浩大的一擊竟是會如此簡單的被山焚抓住了。

「嘿嘿嘿...在我面前玩火？班門弄斧！」山焚嘿嘿冷笑，手上微微用力，便是把那刀光捏碎！

山焚，本就是火焰所凝聚的精怪，嚴格而言，他就是一種火焰，尋常的火屬性攻擊又如何能傷得到他？

只見那道刀光就如破碎的鏡子一樣寸寸斷裂，最後消失在天地之間。

「不可能！」火瘋子面色一變，難以置信的看著山焚。

「哈哈哈...弱小的人類，一起上吧！」山焚長嘯一聲，火爪橫掃，攔腰即擊向火瘋子！

「哼！火道不管用，還有我！」此時，玄冰門的白姓老者冷哼一聲，兩道冰寒的氣息同時擊出，與山焚的火爪相撞！

滋滋滋...

一陣水氣蒸發而起，那白姓老者面色一紅，然後便是騰騰騰的往後退了四五步。顯然，一擊之下，這白姓老者已然是吃了一點虧。

還好，山焚的火爪也是被這一擊擋住了，讓火瘋子逃過一劫。

「嗯...冰屬性的？有點意思。」山焚一擊被擋下了，也沒有在意，反倒是身上的戰意更旺盛了，火焰不斷在他的身上升騰，冒起陣陣白煙。

火瘋子冷哼一聲，手上一捏印訣，一道血色的火焰圖案便是在他的額上浮現！

「老白...這傢伙有點棘手啊...」火瘋子皺了皺眉，轉過頭來看向那白姓老者，說道。

「看得出來。」白姓老者看了一眼山焚，面色凝重：「這是將階的山焚...看來，要拼命了。」

「我知道。」火瘋子手上印訣再度一變，額上的那火焰圖案便是越發變得鮮紅，就如要滴出血一般。

只見火瘋子面上泛著奇異的紅光，身上的氣勢一時隨之再次上升！

陳浩然看著他額頭上的火焰標記，知道他已經是動用上了某種秘術，讓自己的力量在短時間内在之暴升！

燃燈術！
這是火瘋子所用的秘術，能讓他在兩個小時之內獲得將階的力量。當然，隨之而來的代價卻也是極大，是天火門中等閒絕對不會使用的秘法。

「公子，你跟段公子衝出去，找到他的本體！」

火瘋子雙目不離山焚巨怪，沉聲對天火公子喝道。

「是！」天火公子自然知道事關重大，連忙點了點頭，四處張望，看這圍繞著他們的火圈有沒有較弱的一環，讓其逃脫。

「想走？」山焚一聲冷笑，伸手往天火公子一指，數十道火焰驀地從他身上升起，然後迅速朝著天火公子飛去！

「冰牆。」那白姓老者冷冷的雙手虛抬，一道厚重的冰牆破開地面，剛好擋在了天火公子的面前。

嗤嗤嗤...

火焰之下，堅冰迅速融化，猶如冬雪遇艷陽一般，冰消瓦解。

然而，這冰牆也不是完全無用，在那極低的溫度下，那火焰也是無法長久點燃，那數十道的火焰閃鑠了幾下，便熄滅了。

「哼，你的對手是我。」火瘋子身上的氣勢節節上升，已然是與那山焚相差無幾！

「嘿嘿...急著送死麼？」山焚獰笑道，手上印訣變化，一個火紅的領域便是朝著火瘋子壓去！

「哈哈，誰死還真是說不定呢。」火瘋子雙手一合，額頭上的火焰圖案光芒大盛，原本火紅色的元力同時變成血紅色。

「去！」火瘋子一聲斷喝，血紅色的元力組成了一個領域，狠狠的朝著山焚撞去！

轟！

兩道領域相撞，只見原本較弱的火瘋子用上了秘術之後，竟然是跟那山焚的領域鬥了個旗鼓相當！

「血紅色...你瘋了？」兩域相撞，山焚面色一變，喝道。

「嘿嘿...或許吧...你們都叫我火瘋子，那我便瘋狂一回！」火瘋子眼中閃過一絲瘋狂，身上的元力像是不要錢一樣壓出，企圖破除山焚的領域！

隨著火瘋子元力輸出，他頭上的頭髮也是逐漸的變得花白，若是定睛細看，便是能看到他的臉上也是浮現出了一道道的皺紋！

「哼，你以為拼命便能打倒我麼？」山焚怒哼一聲，血盤大口一張，一道帶着毁滅氣息的火焰便排山倒海的往火瘋子湧去！

「哈哈哈，人死如燈滅，老夫不過是燃燒得比較燦爛而已。」 火瘋子哈哈大笑，左手一引，便是把那火焰擋住！

嗤嗤...

那火焰餘勢未消，把火瘋子整個人擊退數丈。

但...

擋下了！

秘法之下，火瘋子的實力再度提升至另一個高度，竟是能與山焚鬥個旗鼓相當！

「這是...燃燒生命！把人的生命力預支，化作力量的秘法！」識海之中，老芬凝重的說道。

「生命力？可以的麼？」陳浩然眉頭一挑，問道。

「當然可以。生命力，就是人的壽命。別看這瘋子此刻實力提升得如此厲害，但只要壽命都透支了，便是會立刻死去。面對著這種瘋子，時間便是他們最大的敵人。時間一到，不用你出手，他便是會自己衰老而死。」

「代價這麼大，怎麼也有人會修煉這種秘法？」陳浩然奇道。

「嘿，這種秘法代價雖大，但換來的力量卻也是極大。曾經有人以凡人之身使用這種秘法，竟是能獲得了匹敵神明的力量！」老芬乾笑一聲，像是想起一些久遠的事情。

「神明的力量？代價很大吧...」陳浩然眉毛一挑，隨即便發現當中的弊端。

「不錯。那人只維持了兩秒，便是化為飛灰而死。」老芬點了點頭，眼中流露出讚許之色。

一般人若是聽聞有如此強橫的秘法，無一例外的會心動之極，畢竟力量得來不易，若是突然發現有一條獲得力量的捷徑，相信許多武者都是會趨之若鶩。

但陳浩然卻是一眼看穿這種所謂的捷徑往往有著沉重的代價隨之而來。所謂捷徑，最終不過是得不償失而已。

這種不勞而獲的力量的確是誘人，但卻是最為昂貴的。畢竟生命也沒有了，要力量又有何用？

自己修練來的力量，才是真正的力量。

「嘿...」火瘋子吐氣揚聲，雙手在半空中一引，無數火靈氣蜂擁而來，綿綿密密的聚集在他的雙手之間。

片刻之間，便已形成一團臉盆大小的火球。只見這火球滴溜溜的一轉，火光流轉，竟有如流水一樣滑溜光澤！

這讓陳浩然看得心頭一凜，元氣化水，他也能做得到，但能做到如此迅速的轉化，他卻是遠遠不如！

這是「道」層次的領悟，以陳浩然的年紀，能做到如此地步，已是難能可貴。加上陳浩然於修煉之上，可說是無師自通，甚麼前人經驗，明師指導，一概欠奉。

不過對於自己的天賦，陳浩然還是挺有自信的，雖然並無明師指導，但領悟力卻是不錯。

而且，單論火道一途，眼前便有兩個高手在過招了。偷師的機會多的是。

「去！」火瘋子一聲輕喝，火球便是再度幻化，變成一條近乎固態的火柱！

正文六十三 山焚核心

「去！」火瘋子一聲輕喝，火球便是再度幻化，變成一條近乎固態的火柱！

只見那火柱凝實，已然近乎實物，顯然火瘋子在這燃燈術之下，已是無限接近將階層次，甚至已經是有著匹敵將階的力量！

元力化實！

這是將階強者才能擁有的能力，元力能在液態，固態和氣態甚至隨意轉換。如水一般，一念之間元力或堅如冰，或 流如水，或聚如露，或散如霧。

「哼，還差得遠呢！」山焚一聲低喝，雙手一揮，那迎面而來的火柱便是憑空化為液狀，啪嗒一聲，倒在地上，把地上都是灸出一個深坑來！

火瘋子是無限接近將階，但山焚可是貨真價實的踏足於將階的層次，在同修火道的情況下，竟是能強行的把火瘋子的一擊轉化為液體狀。

而在地心吸力的情形下，那一擊自然是無以為繼，只能跌落在地上。

這樣一旁潛伏的陳浩然都是看得心曠神怡，沒想到元力的轉化竟是能用以對敵，霎那間便是能讓對手的攻擊化為烏有！

在自己的領域下，陳浩然也能以元力凝聚出實體的武器。但與山焚這等手段相比，明顯是弱了一籌。

「喝！」火瘋子一聲高喝，手上絲毫不停，雙手不斷的凝聚出一道道火柱往山焚砸去！

呼呼呼...

十幾道火光呼嘯著直朝山焚而去，那漫天的威能讓躲在一旁的陳浩然都是為之色變，若是這十幾個火球都是向著自己而來，除了展開蝠翼逃命，可說是別無選擇！

然而，山焚不愧是將階強者，只見他眼皮低垂，左手在半空劃了一個半圓形，一道淡紅色的領域便是形成一道障壁把自己牢牢包裹！

噗噗噗...

數十個火球紛紛擊中那道障壁，但卻是如擊敗絮，紛紛都是在那道障壁之上化為橙紅色的液體，就連一個洞都是沒有燒得穿透！

這手段讓陳浩然都是嘆為觀止，在山焚化的精妙操控之下，一道火屬性的防護網便是形成在自己的周遭，就連一點火星都是沒能濺進去，紛紛化為液體落在地上。

「原來還能如此運用！」陳浩然雙眼一亮，火道，原本便是霸道絕倫，給人一種狂暴的感覺，沒想到經山焚的運用之下，極具侵略性的火焰也是能溫順無比。

當然，這也是因為火瘋子的火道修為沒有山焚的深厚，山焚自然是能再次壓他一頭。

而山焚與火瘋子的一番鬥法，可說是讓陳浩然都是大開眼界，心中驚嘆連連之餘。更是禁不住不斷的在自己心中推演著當中的道法，一刻鐘之間，陳浩然便是穫益良多。

要知道不論是火瘋子還是山焚，在此刻都是全力以赴，誰也不敢稍有藏私。當中山焚火道修為更高，看似是毫不費力的化解着火瘋子的攻擊，但當中的一舉一動，卻是無一不是顯示著他深厚的道法修為！

這種收穫，遠比陳浩然獨自修行來得巨大得多，不自不覺間，陳浩然的火道修為也是隨之突飛猛進！

「還沒完呢！」火瘋子哈哈大笑，元力像是不用錢的一般揮灑而出，火球連連撞上山焚的障壁，卻是統統被山焚所化解。

而隨著兩者不斷的交手，此間的溫度也是越來越高，就連在外圍潛伏的陳浩然都是熱得汗流浹背，更別說是火瘋子等人了。

段水流，天火公子等修為較弱的一輩已是大汗淋漓，尤其是段水流，他所修煉的玄冰門心法，便是被這個環境剋制得死死的，此刻的溫度再度上升，可說是讓他更進一步的實力受損。

一身的實力下降至不足三成。

「哼，白費力氣！」山焚化手一揮，道韻輕揮，數道炎熱至極的火球便是消逝於無形。

「白費力氣？我看未必！」火瘋子看了一眼玄冰門的白姓武者，後者頓時會意，兩者同時一點頭，便同時深吸了一口氣。

呼！

火瘋子雙手一揚起，一道紅紅烈火便是直往山焚而去，這烈火來勢洶洶，當中蘊含著極高的溫度，讓在場的人的氣息都是一窒！

「夠了！」山焚看著這沒完沒了的攻擊，心中一怒，大喝一聲，道韻跌宕之下，那呼嘯而至的烈火便是化為熱氣蒸發。

喝！
山焚大喝一聲，雙手平推，元力源源不絕的湧出，火光在身前湧現，眼看一個比火瘋子還要高的火球便是要形成！

「嘿嘿，破！」火瘋子冷冷一笑，遙遙的往山焚一指，那巨大的火球便是應聲而破，連帶著山焚那火焰凝成的軀體也是大幅縮小，瞬間變成只得半個人的高度！

「你...你對我做了什麼？」山焚身形極速的縮小着，面色大變，連忙尖聲的朝著火瘋子喊叫道！

隨著他的軀體越來越小，他的聲音也是越來越尖銳，由一開始那充滿威嚴的聲音，瞬間變得尖銳刺耳。

「嘿嘿...虧得你用火焰把這一片地區都是圈了起來，我才能讓這裡的空氣變得稀薄，最後把這個空間的氧氣都是燃燒殆盡。」火瘋子屏著氣息，冷笑著說道。

「你知道嗎，火...沒有氧氣...是不能燃燒的。」火瘋子的臉孔已是滿面通紅，說話也是變得斷斷續續的，缺少氧氣，他也不好過。不過卻他早有先見之明，首先深吸了一口氣，這才能讓他支撐得到現在。

「哼，我...只是火焰幻化出來的一個分身，只要你找不到我的本體，我就能不斷的幻化出...來，你...走著瞧...」山焚的聲音越來越低，最後化為一道小火苗，晃了晃，最後便是熄滅了。

「老火，接著！」

白姓老者手一揚，一塊冰塊便是往火瘋子迎面而來，火瘋子手一抄，便將其抓在手中，然後便是往口鼻處送去！

此處的溫度甚高，沒過兩秒，那冰塊便是融化成水，水中可說是蘊含著不少的氧氣，一下子便是讓火瘋子的呼吸再度順暢了起來。

「呼...」
火瘋子終於緩了一口氣來，身上的紅光收斂，收起了身上的燃燈術，坐倒在地上連連喘息。

一連串的戰鬥，可是讓他累得夠嗆的。

「快，找一下附近的本體！」那白姓老者老成持重，見山焚被消滅，卻是絲毫不敢鬆懈，連忙叫道。

是！
天火公子和段水流連忙應諾，身影一晃，便是迅速的往四周掠去，這山焚本體不除，轉眼便是又會再度幻化出另一隻火怪，此時火瘋子已是沒什麼戰鬥力了，再遇山焚，恐怕在場的所有人都是凶多吉少。

不過，此刻的周圍都是被那場「火熱」的一戰所燒毀，只剩下一株株焦木聳立，一片頹垣敗瓦的樣子，尋找那山焚的本體可不算太難。

沒過多久，陳浩然便是看到一株正在燃燒的小樹苗瑟縮在廢墟的一角中。

這小樹苗通體翠綠，大有欣欣向榮的模樣，同時卻是有著火焰纏繞。一火一木，理應在頃刻之間便是會化為灰燼，但這小樹苗雖是著火，但卻是焚而不燬，反倒是嬌翠欲滴，變得越發翠綠！

「咦？」天火公子目光一轉，同時看到了那小樹苗，頓時喜上眉梢，提氣叫道：「找到了！本體在這裡！」

說罷，便是快步朝着那小樹苗走去。

「快！趁現在，這小樹苗一定要將其搶到手！」識海之中，老芬雙眼冒光，叫道。

「這本體蘊含著山焚的道法領悟，若能將其吞噬，必定能修煉出火之道韻來！」

陳浩然聽了，目光一凝，身形一晃，便是要縱身而出，阻止那天火公子！

樓豬出文啦

正文六十四 出手

陳浩然身形一晃，便是要從藏身之處出來搶奪那山焚的核心，忽地，在他前方傳來兩度不尋常的波動，眼看天火公子即將要抓到了那山焚的核心，兩道身影便是飛速而至，兩團黑影直取天火公子而來！

「小心！」玄冰門的白姓老者連忙喊道，同時展開身法直往天火公子而來！

噗噗！

兩道匕首狀的兵器直插進天火公子的身軀，這天火公子還來不及慘叫便是被插了個對穿，那兩道匕首一穿其咽喉，一穿其胸口，一時之間，鮮血四濺！

「什麼？」陳浩然心中一驚，沒想到自己的不遠處還有著兩個隱藏著的高手，一出手便是將天火公子刺殺！

咔嚓！

一道碎裂的聲音響起，天火公子腰間掛著的一塊玉佩裂開兩截，從他的腰間掉下。

「咦？免死金牌？這天火公子，有點門道！」識海中，老芬詫異的說道，顯然是認出了那玉佩的存在。

「什麼？」

「這是免死金牌，乃是帝階強者所刻劃的符文，能逆轉佩戴者生死一次，看來天火門，很看重這小子啊...」老芬解釋道。

噗...

天火公子仰天而倒，一口鮮血猛地吐出，與此同時，兩團金光分別環繞著他的傷口之上，讓傷口彷彿凝固住了一般，不再流血。

「公子！」盤膝而坐的火瘋子此刻才反應過來，連忙從地上站起，提氣直往天火公子而去！

呼呼！
兩道冰錐迅若流光，直往那兩道黑影而去，正是玄冰門的白姓老者看勢色不對，連忙出手阻擋那兩道黑影！

「嘿嘿...白千層，幾年不見，可沒有什麼長進啊...」當中的一道黑影嘿嘿冷笑，一手抓住了那兩條冰錐，手上微微使力，便是將其握碎。

「幽影宗，曲無憂？」那白千層眉毛一挑，顯然是認出了那道黑影。

「哼，沒想到玄冰門也會跟天火門合作，我還以為你們是水火不容的兩方。」曲無憂冷哼一聲，也不否認，手上的匕首一轉，刀尖由上轉下，由反握轉為正握。

匕首一道中，刀尖向下，刀鋒向己，作倒提狀，才能算是正握，這種用法能讓匕首較貼近自己，戰鬥起來則是更為靈動，使力更容易。

相反，若是刀尖向上，刀鋒向外，則被稱為反握，這種用法則是能讓匕首攻擊範圍更大，若是講求一擊必殺，這種握法無疑是更為理想。

「哼，凡事也有第一次。」白千層也不辯解，沉聲說道，反正這種暫時的合作在得到了炎涼果後便會分散，各取所需而已。

「嘿嘿...那麼，不如跟我們幽影宗合作，炎涼果我們照樣跟你兩分如何？」曲無憂眼珠一轉，嘿嘿笑道。

「哼，不用了，見利忘義的劊子手，我信不過。」白千層沉吟片刻，最終還是搖了搖頭，說道。

在人族六大勢力之中，以幽影宗最為神秘，幽影宗掌管著整個不朽界南域的殺手生意，只要給得起錢，幽影宗的殺手可說是什麼人都敢殺，上至高階武者，下至手無寸鐵的凡人，通通都是來者不拒。

因此，幽影宗也普遍被稱爲人族的劊子手。

「也罷，」曲無憂撇了撇嘴，也沒著惱，手上匕首一揮，便是往地上的天火公子刺去！

此時的天火公子已是氣若游絲，縱然那免死金牌硬生生的把他從鬼門關前來了回來，但卻不能讓他瞬間回復如初，只能勉強的吊著他的一條小命而已。

曲無憂此舉，無疑是要絕了他的生機！

「你敢！？」火瘋子雙眉一豎，一聲斷喝，渾身上下燃燒起火光，直往曲無憂撲去！

與此同時，一陣熟悉的紅光再度在他的身體上亮起！

燃燈術！

火瘋子這一次使用燃燈術，無疑是拼盡了全力，只見他頭上的頭髮以肉眼可見的速度變得花白，那粗獷的面容也是變得越來越枯槁起來！

「真不愧是瘋子！好，我來會你！」

一聲朗笑，曲無憂身形一晃，便是擋在火瘋子的面前，雙手化作兩團黑氣，往火瘋子纏繞而去！

白千層眉頭一皺，也是同時出手，但對象竟不是曲無憂本人，而是他身後的另一道黑影而去！

「曲老頭，快快住手，否則，你幽影宗便別想再有承繼人！」

「卑鄙！」曲無憂面容一整，連忙一個翻身落在白千層面前，雙手遞出，便是將其纏住了。

「快！去拿住那山焚的核心！」百忙之間，曲無憂朝著背後的黑影叫道。

「水流，攔住他！」白千層同樣是大喝一聲，在他身後的段水流便是飛身而出，兩道冰涼的力量劃出，擋住了那黑影的前路！

在此情此景，誰人拿住了山焚的核心，便是等於拉攏了多一個的將階高手，便是能獨吞這炎涼果樹！

這個道理，一直在暗中觀察的曲無憂看得異常透徹。

然而，他卻是沒能料到，一直在暗中觀察的，不只是只有他一人！

「小子，好機會！快去拿住那山焚的核心！」老芬在陳浩然的識海中激動地叫道。

面對著如此多的高手，陳浩然的心中也是砰砰直跳，也不敢作什麼回應，只是潛心靜氣的緩緩靠近那山焚的核心。

蓬！
陳浩然全身一震，身後的蝠翼猛地張開，在半空用力的一拍！

呼！

只見一道極快的身影從半空中掠過，以迅雷不及掩耳之勢瞬間抓住了那棵小樹苗，用力一扯，便是輕易的將其連根拔起！

只見那道身影呈人形，但卻是有著一對蝠翼在其背後猙獰地張開著，正是陳浩然！

「誰？」

曲無憂面色微變，沒想到除了自己兩人之外，還有著別人潛伏在這裡，更甚的是，自己甚至毫不知情！

回想起眼前這小子掠出的速度，若是偷襲之下，自己恐怕不死也得重傷！

在半步將階的層次間，曲無憂絕對算不上甚麼強者，在力量或是防禦之上，他都是不如白千層或是火瘋子兩人。但在身法一道上，他卻是得天獨厚，若是在一對二的情形下，他甚至自信能纏住這兩人。

然而，眼前的這小子卻只有尊者階，但在速度上，卻是與自己相差冇幾！

這樣曲無憂心中驚疑不已！

「嘿嘿...曲老頭，在此時東張西望，合適麼？」白千層一瞥曲無憂的面色，知道那突然冒出的小子並不是幽影宗的幫手，也不在意，只是嘿嘿冷笑，手上一捏法訣，一個冰寒的領域便是從天而降，直往曲無憂壓下！

「哼，也罷，我便陪你玩玩。」曲無憂連忙轉過頭來，雙手一合，一個黑暗的領域從他的雙手間蔓延而出，直接與白千層的領域撞去！

「小子，把山焚的核心交出來，我留你一條全屍！」火瘋子身上的紅光稍斂，對付一個尊者階的小子，還用不著燃燈術。

「呃...能不死麼？」陳浩然認真的朝火瘋子問道。

「哼！不能！」火瘋子顯然沒有將其放在眼內，在他看來，敢如此挑戰自己的尊者階，無疑便是自己找死！

就連給他一條全屍也是一種恩惠！

「哼，想要？」陳浩然認真的神情一變，拋了拋手上的小樹苗，輕佻的說道：「自己來拿吧！」

說罷，便是將其收進了空間戒指中，同時右手在半空一抓，形成了一柄火劍！

「戲弄我？你死定了！」火瘋子雙眼冒火，手上凝聚著無比厚重的道韻，朝著陳浩然抓去！

會唔會 直接食左之後係個識海到生樹

成棵樹食？

係啊 唔係樹苗size ？

你指山焚？咁唔知呢

正文六十五 戰火瘋子

轟隆！

火瘋子一掌拍出，道韻跌宕之下，就如一個火熱至極的囚籠從天而降，直往陳浩然的頭上拍去！

在道韻之力籠罩下，陳浩然頓覺氣息一窒，周身的元力都是運轉不順！

相比起黃老的道韻，火瘋子的道韻明顯較為深厚，甚至在這個環境之下，火瘋子的力量又是再增強了至少兩成！

「銀劍燎天！」眼見勢色不對，陳浩然身上的元力一變，一道銀白色的力量注進了手上的火劍，兩道力量合而為一，瞬間往火瘋子的手上迎去！

鏘！

清脆的金鐵相交聲響起，陳浩然只覺眼前那冒著火焰的巨掌重若鐵石，手上的銀劍拿捏不住，幾乎便是要脫手而出！

「咦？兩種屬性？」火瘋子一挑眉，手上卻是絲毫不停，巨掌舉起，便是再度落下！

呼！

風聲雷動，這次火瘋子明顯用上了全力，巨掌未至，那掌上跳動著的高熱的火焰卻已是讓陳浩然氣息一窒！

陳浩然面色凝重，知道這一掌自己難以擋下來，身後的雙翼一拍，身形便是以極快的速度消失！

啪啦！

巨掌一擊將陳浩然的身影拍成兩半，但火瘋子卻是絲毫沒有放鬆之意，反倒是面色凝重的看向周圍。

手上的觸感清晰的告訴他，他擊中的，只是一道殘影而已。

「失陪！」
陳浩然身形一閃，便是飛快的飛離火瘋子，而極快的速度往那炎涼果樹處而去！

「你...！」火瘋子一愕，沒想到陳浩然竟然只是虛晃一招，便是撇下自己，直接的向著那炎涼果樹而去！

「給我停下！」火瘋子連忙施展身法，瞬間便是擋在陳浩然的面前，身上的強橫的氣息朝著陳浩然席捲而來！

「我說讓你走了麼？」火瘋子展顏獰笑，粗獷的面上青筋暴現，在他的認知中，區區一個尊者階，理應一個照面便是能將其擒殺之。

沒想到眼前的這陳浩然卻是滑溜之極，一時半會之間，竟也是生蹦活跳的，讓他大失臉面。

「我要走要來，用得著你批准？」陳浩然反唇相譏，背後蝠翼一張，便是再度以極快的速度往炎涼果樹衝去！

「無用之功！」火瘋子一聲冷哼，一個閃身，便是站在炎涼果樹前。

他已是看出，單論速度，自己還是要稍遜對方一籌。但反正對方的目標是炎涼果樹，那自己守株待兔，站在樹前就可以了。

「跟我鬥？你還未夠班！」只見火瘋子的面上獰笑著，手上火焰凝聚，只待陳浩然以極快的速度衝來，便是會一掌拍下，將其拍死！

索...

一聲輕響，雙翼一拍，陳浩然果然是徑直朝著火瘋子的方向而來，速度之快，直能媲美將階強者！

「來吧...來吧...」火瘋子眼中閃過一絲殘忍之色，手上的力量已是凝聚至極致，只待眼前這「小蒼蠅」直衝過來，便是一掌拍下！

蓬！

絕快的身影帶起滔天的風聲，極速的往著火瘋子而來！

刷！
只見陳浩然舉劍在前，長劍破空而至，人未至，劍先至，直往火瘋子撞去！

「就是現在！」

火瘋子眼中精光一閃，手上全力往前一拍！

呼！

豈料，這威力滔天的一掌，竟是擊在空處！

只見火瘋子的對面，陳浩然持劍而立，一臉冷笑地看著火瘋子，卻是他在危急的關頭瞬間煞停了往前衝的身軀，讓火瘋子必殺的一擊落空！

火瘋子身為老牌半步將階的強者，平生之中，生死相搏的戰鬥沒有一千也有幾百，戰鬥經驗可說是豐富至極。

在與山焚一戰中，火瘋子便是憑着老到的經驗，以弱勝強，成功消滅那強大的火怪。

然而，陳浩然也正是利用了他那老到的經驗，成功讓他的一擊落空。

在戰鬥之中，陳浩然刻意表露出極快的速度，讓火瘋子無法以肉眼捕捉得到自己的動作，讓他下意識的依賴他自身的「經驗」。

一般半部將階，面對著如此速度的對手，正常的反應正是以道韻護身，靜觀其變。

但是陳浩然展露出過人的速度，而且讓火瘋子誤會着他的目標是炎涼果樹，導致火瘋子放棄以道韻護身，轉而以守株待兔的方式攻擊他。

在極快的速度之前，火瘋子被逼以最直接的方式應對陳浩然，就是擋在陳浩然的「目標之前」。

如此一來，陳浩然便是佔著絕對的主動。

只需一個急剎，便是能讓這「經驗豐富」的火瘋子一招落空，腦袋一片空白...

就在此時！

陳浩然眼中精光一閃，手上劍光暴起，烈火與白銀兩種力量席捲而出！

「一劍！」

啪啦！

一直胳膊從火瘋子身上分離，在危急之際，他還是把自己身體一偏，最終避過了被一分為二之虞！

說起來，這也是他在生死關頭打滾的「經驗」救回了他的一命。

當真是成也經驗，敗也經驗。

但那腦海中那一瞬間的空白卻終究還是讓他慢了一瞬！

啪嗒...

一隻粗壯的胳膊齊肩而斷，掉落在地上，讓眾人都是一呆。

半步將階巔峰的火瘋子...

敗給了一個尊者階的小子...

「小子...」火瘋子嘶啞著聲音，潛運元力，便是暫時止住了肩頭的傷口。

「你叫什麼名字...？」火瘋子面容枯槁，滿頭花白，像是瞬間蒼老了數十年一般。

在陳浩然看來，這種蒼老，比起他用上燃燈術時都要蒼老。

燃燈術，是燃燒武者生命力的秘法，用得越久，武者的生命力便是越衰退。但火瘋子使用了燃燈術後，卻只是頭髮和面容上產生變化，絲毫不減其雄姿。

但此刻，火瘋子渾身上下卻是散發著一種垂暮的氣息。

是「心」老了。

一個人年紀老了，也可以很有活力，精力甚至不遜數十歲的年輕人。

但心老了，任憑他外表如何年輕，卻也是難藏其蒼老的氣息。

因為他的心老了，放棄了人生應有的朝氣，希望。

不管他的年紀如何，他也是老了。

「莊思飛。」陳浩然一咬牙，說道。看著火瘋子那英雄遲暮的樣子，他心中有點不忍，有種對老人家說謊的心虛。

但，自己真實的姓名說不定已是被女媧留意住了，若是女媧發現自己還活著，自己便是死定了。

當面威脅一個神明，最好還是別讓她知道自己還活著吧...

「嘿嘿...莊思飛...好名字...後生可畏...」火瘋子苦澀的笑了笑，眼前的小子名不經傳，不知道是什麼地方冒出來的，但卻是勝過了自己。

雖說自己還能用燃燈術與這小子一鬥，甚至將其斬殺。

但他心中的驕傲不容許他如此做。

輸了便是輸了，跟一個後生後輩拼命，即便贏了也是沒面子。

火瘋子苦笑一聲，顫顫巍巍的扶起躺在地上昏睡的天火公子，一步步的下山去了。

天燧山此行，已是沒有他們的份了。

事實上，人族六宗之中，最有機會得到天火道宗傳承的，不是別人，而是天火門。

事關在千年前，天火門本就是天火道宗的一支，最後卻是叛逃而出，另立門戶。

雖然如此，但是天火門卻還是擁有著天火道宗的一部分傳承，要說誰最有機會得到那天火道宗的傳承，便是天火門了。

如今火瘋子重傷，天火公子昏迷不醒，顯然已是無法爭奪那份傳承了。

.

正文六十六 幽影與玄冰

看著火瘋子攙扶著天火公子，一步步的朝著山下走去，陳浩然心中也是一嘆，這個火瘋子，名為瘋子，狀若瘋子。

但他心中卻是比誰都清楚，所謂瘋狂，不過是他刻意表露而出的一種表象而已。

看他一人敵山焚，有勇。

實力不如，但他卻是精巧的運用了火道的理論，有謀。

如此有勇有謀之輩，卻是被世人稱為瘋子。

然則這火瘋子粗中有細，智勇雙全。外表粗獷，但卻是步步為營，

陳浩然之所以能將其騙過，實在並非火瘋子感知不夠靈敏，而是他的識海中住著一隻萬年的老狐狸，嗯...老狼。
營造出虛虛實實的殺氣，讓那火瘋子難以辨別陳浩然的虛招，這才會着道。

另一邊廂，幽影宗、玄冰門四人遙遙相對，曲無憂與白千層對視一眼，雙方都是展露出濃濃的戰意。

「白老頭，火瘋子都不成了，你還在這裡幹嘛？早點下山回家耕田吧。」曲無憂面露譏諷，說道。

「哼，白某年老力衰，調理農務的事情，還是交給你吧。」白千層不為所動，冷冷的回答道。

噗哧...

曲無憂忍俊不禁，說道：「哈哈哈...不錯，調理農務的事情，還是交給我吧，我調理農務，可是有一手的喔...」

「幼稚。」白千層不屑的看了看曲無憂，這種髒話的諧音，虧得他這種對手才能想得到。

與這種人相鬥，實在是拉低了自己的格調，白千層心中有種恥與為伍的感覺。

「哈哈哈哈...白老頭，別這麼嚴肅嘛...皺紋會加多的。」曲無憂不以為意，反倒是哈哈大笑。

「低俗。」白千層搖了搖頭，懶得理他，手上元力暗暗凝聚，防備著曲無憂猝然偷襲。

面對著幽影宗，他可不敢放鬆絲毫，要知道幽影宗最擅長偷襲刺殺，曲無憂這種無賴言詞，正是麻痺對手，騷擾敵人心神的利器。

倒不是說這賤格的嘴巴是這曲無憂裝扮出來的，而是這曲無憂出身市井，說話口沒遮攔的。後來修煉習武，便是將這把嘴巴也是「發揚光大」起來，一張嘴巴死纏爛打的，讓對手不勝其擾，最後喪命於他的襲殺之下。

「哈哈...老子就是粗俗，你管得著！」曲無憂翻了翻白眼，說道：「習武練功，可不是為了自由自在麼？什麼優雅脫俗...我呸！虛偽！」

白千層不由自主的翻了翻白眼，面對著這曲無憂，自己可是毫無辦法，不是打不過，而是說不過，一開口便是被他接了話去，煩得要命。

「白老頭，怎麼不說話了？唉，您老好歹也是半步將階的強者了，怎麼還是如此的虛偽？」

「我怎麼便虛偽了？」白千層沒好氣的問道

怎麼說話又說我虛偽，不說話了，又說我虛偽？

「唉，白老頭，你都默認了，還怎麼不是虛偽了？」曲無憂搖了搖頭，一臉婉惜狀。

「你...」

「唉...您老跟在下乃是同輩，可是...您老如此虛偽...在下...很為難啊...」曲無憂一副恥與為伍的樣子，讓白千層又是翻了一個白眼。

「你...」

其實說是白千層不善言辭，倒也不見得，只是他從一開始便是抱有了「恥與為伍」的心態，根本沒有要跟曲無憂溝通的意思。

在白千層看來，半步將階自然是要有著半步將階的樣子，像是道骨仙風的前輩高人一樣。

他看著曲無憂便是有如看淤泥一般，另一邊廂卻是自詡為出淤泥而不染的蓮花。

事實上，縱使白千層是蓮花，但他卻是忘了自己出身自淤泥，而曲無憂同樣是蓮花。本身是與曲無憂並無分別，倒是他自命清高了。

自命清高，自詡不凡，其實便是虛偽了。

綜觀而言，曲無憂倒是沒有說錯。

「曲前輩，白長老不善言辭，在下在此先行告罪了。」一旁的段水流知道在言詞一道上，白千層勢必輸給曲無憂，便是拱了拱手，對曲無憂賠罪道。

按輩份說，他是小輩，向曲無憂這等前輩道歉，倒也沒有什麼丟臉。

按身份說，他是玄冰門未來的掌門，人族六公子之一，由他道歉，份量倒也足夠。

如此一個下台階，讓白千層剛好可以下台，不至於過於難堪。

「哈哈，也沒什麼，倒是段公子過慮了。」曲無憂仰天打了個哈哈，也沒繼續挖苦白千層。

「既然大家冰釋前嫌，那麼不如我們將這炎涼果兩分，如何？」段水流見曲無憂不再糾纏於白千層身上，連忙順勢說道。

原本天火門與玄冰門兩家說好，要將樹上的炎涼果兩分，炎屬性的歸天火門，寒屬性的則歸玄冰門。不過此刻天火門已然退出，段水流便是再度提出兩分之說，只是對象轉了幽影宗而已。

「我看不怎麼樣。」

還未待曲無憂回應，一把清冷的聲音便是在一旁響起，讓眾人都是為之一怔。

定睛一看，說話的正是陳浩然。

「小子，你還在啊？」曲無憂詭秘的笑了笑，說道。

尊者階而已，雖然有點手段，但卻還不至於讓自己刮目相看。勝了火瘋子，在他看來也不過是運氣使然而已。

畢竟那時的火瘋子剛經歷了一場大戰，體衰力竭之下，偶有失蹄也是有可能的。

「三分，我要一份。」陳浩然沒答話，逕自說道。

「三分？你的胃口未免太大了一點了吧。」白千層皺了皺眉，說道。區區一個尊者階，他還真是沒放在眼內。

陳浩然面不改容，暗中把心神潛進手上的空間戒指，力量湧動之下，一股腐朽的力量便是包圍著那一棵燃燒著的小樹苗，冷冷的傳音道：「幫我，否則滅了你！」

那小樹苗的樹幹上浮現出一道人面，正是山焚的模樣，山焚無奈的說道：「我現在元氣大傷，根本使不出將階的力量來，你還是另聘高明吧。」

「哼，那你便沒有用了。」說罷，那腐朽之力便是迅速纏上那小樹苗的枝葉之上，才一瞬間，那枝葉便是開始有著枯萎的跡象！

「別別別！我認輸了好嗎？我...我現在能發揮出半步將階巔峰的力量，先嚇唬一下他們也是可以的。」山焚委屈的說道，自己好歹也是千年火怪，力量無窮，沒想到竟是在了一個尊者階的手中，任其魚肉。

「好，若是事成，我得到的炎涼果分你一半！」陳浩然點了點頭，說道。

「成交！」山焚眨了眨眼睛，說道。

說罷，便是把心神從空間戒指中抽出，冷冷的看著幽影與玄冰四人，讓他們沒來由的心中一寒！

「胃口大？就讓你看看我的胃口！」陳浩然一聲冷喝，手一揮，一隻火焰幻化而成的火怪便是咆哮而出！

「山焚！」
白千層大驚失色，失聲叫道。

不久之前他才聯合着火瘋子以二敵一，還是靠著火瘋子的秘術，才能勉強將其消滅，沒想到這火怪瞬間便是捲土重來！

「現在，我說要三分，誰有意見？」
陳浩然冷冷的說道，讓人都是不由自主的一寒！

鶴兄早晨！已正皮支持！

早晨！ 多謝

正皮 加油

正文六十七 獸化之威

看到山焚再度幻化而出，白千層面色微變，沒有了火瘋子在，自己可不是眼前這山焚的對手！

白千層眼簾一縮，與曲無憂對視了一眼，一頜首，說道：「本座沒意見。」

「本座也是沒意見。」曲無憂沉吟片刻，也是說道。

如今山焚跟這小子同一陣線，自然是有資格跟他們平起平坐。

說句不客氣話，就是這小子要獨吞了這炎涼果樹，也是有可能的。

畢竟山焚可是將階的火怪，比他們還要強上一籌！

然而，他們卻是不知道，眼前的這山焚，遠比當初的虛弱，要說實力，也只能勉強與白千層等兩人相約。

「咦？那個瘋子呢？去哪了？」那山焚摸了摸火焰凝聚出來的面孔，聲若洪鐘，朝著陳浩然問道。

「呃...」陳浩然一怔，還未開口，山焚便是仰天長嘯，大吼道：「天火門的雜碎，給我出來！我們再打過！」

聲音遠揚，震得四周的山壁都是咔咔作響！

說罷，便是火氣四溢，連帶著滿山的靈氣都是狂暴了起來！

「呃...那火瘋子被我斬了一臂，退出了天燧山...唉，別吼了...怪失禮的...」陳浩然低聲說道，一邊捂著面孔，一副很難為情的樣子。

「呃...」山焚一愕，斜眼看著陳浩然說道：「砍了他一臂？就憑你？」

本體在空間戒指中看不清楚，但此時山焚隨便一探，便是看出了陳浩然才不過尊者階的修為，心中不禁大為不滿，自己可是堂堂將階的高手，怎麼能被一個如此弱小的小子隨意使喚？

「嗯...就憑我。」陳浩然有點不好意思的抓了抓面孔，有點靦腆的說道。

「嗯...還不錯，有點本事。」山焚滿意的點了點頭，
但如今估計，眼前這小子大概還是有一點本事的，而且為了炎涼果，雙方合作一下，也是可以的。

合作...是合作...

山焚不斷催眠著自己，畢竟被一個尊者階的小子制住，也未免太過丟臉。

「嘿嘿，沒想到堂堂將階的山焚，竟也是會受人所制，還真是丟臉啊...」曲無憂眼珠一轉，便是看穿了陳浩然跟這山焚的關係，嘿嘿冷笑道。

「你說什麼？」
真是哪壺不開提哪壺，瘡疤被揭，山焚驟然一怒，火焰不斷從身軀湧出，朝著曲無憂怒目而視。

「噯喲，堂堂將階山焚，沒想到竟是聾子，真可憐啊...」曲無憂嘴巴上得勢不饒人，刺激得山焚暴跳如雷，也顧不上陳浩然，身影一閃，龐大的身影便是擋在了曲無憂的面前，掄起火焰形成的拳頭便是朝著曲無憂砸下去！

「哎喲，君子動口不動手。」曲無憂不慌不忙，身影一閃，竟是比山焚都是快了幾分，幾個閃身，便是提著匕首直往陳浩然襲去！

他早已是看出，山焚聽命於陳浩然，是因為其本體在陳浩然身上，那麼只需要把陳浩然殺掉，那麼這山焚便是會聽命於自己！

到時候，什麼三分兩分，通通都不用再管了，自己加上山焚，必定能獨吞那炎涼果樹！

刷！

黑影掠空，曲無憂飛快的朝着陳浩然而去，在陳浩然眼中，他只看見一抹黑影飛快的在他的眼內放大，伴隨著的，還有著滔天的殺意！

好快的速度！

陳浩然卻是一動不動，就像是傻了一般呆在當地，絲毫沒有閃躲之意。

「糟糕！小子快躲開！」遠處，山焚自知中計，連忙揚聲叫道，心中焦急如焚，一個閃身，便是要回到陳浩然的身邊！

陳浩然眼見曲無憂極快的衝了過來，心中一動，但卻是不慌不忙，一瞬之間，元力運轉全身。

陳浩然只覺自己的血肉一陣蠕動，一股不安而躁動的感覺慢慢升騰銀白色的毛髮不斷的從他身體表面湧現，原本瘦弱的手臂也是一瞬間變成兩隻利爪！

「獸化！」

瞬間，陳浩然已是從一個瘦弱的年輕人化成了一隻兇猛的銀狼！

此刻的陳浩然，通體燦銀，但同時卻是保持著半人半狼之身！

獸化之後，他只覺身體各處都是有著力量充盈，內心之中，更是有著一股野性在鼓動著他盡情放開對自己的束縛，盡情投入在戰鬥之中！

吼！

陳浩然仰天而嘯，斜眼看著那正面衝來的曲無憂，雙眼冰冷如雪，就如高傲的王者看著不自量力的挑戰者一般。

彷彿在這一刻，他便是王！

刷！
燦銀的身影背後張開了一對漆黑如墨的蝠翼，兩種截然不同的力量凝聚，一時之間，陳浩然的身影臨淵峙岳，不動如山！

砰！
一拳擊出，正中曲無憂的小腹，痛得他雙眼幾乎從眼眶突出來！

更甚的是，竟是連他也沒看到陳浩然是如何從原本的地方瞬間來到他的身旁！

哇啦！
曲無憂只覺喉頭一甜，淡黃色的胃液便是從他口中嘔出！

一陣酸臭的味道從他前方的地上傳來，讓眾人都是眉頭一皺！

一直站在曲無憂身後的黑影連忙搶上，扶住了站立不穩的曲無憂，關切的叫道：「曲長老...」

從那聲音可聽，那人甚為年輕，很有機會便是這一代的幽影，幽影宗的承繼人。

「老夫沒事...」曲無憂搖了搖頭，示意自己並無大礙，攙扶著幽影，對著陳浩然說道：「閣下深藏不露，老夫配服，果然英雄出少年，嘿嘿...虧得我還暗笑火瘋子孤蹄棄驥，輕易放棄，沒想到他才是看得最透徹的人啊...」

陳浩然沉默不答，心中卻是暗暗吃驚那獸化之威。

化身為人狼之後，他的速度竟是提升了一倍不止，肉身的爆發力，力量等等都是大為提升！

他甚至能清楚感覺到，若是道韻不出，眼前這曲無憂斷不可能是自己的對手！

看來那月神之力，能在他獸化的時候大幅提升他的肉身之力，讓他全身上下每一個細胞都是充滿著力量，如此一來，他的爆發力便是會隨之暴增！

「這位莊兄，若是不嫌棄，不如你我合作，把幽影宗的傢伙趕走，炎涼果你我兩分？」段水流眼珠一轉，便是說道。

炎涼果數量有限，少分一份是一分。

而眼前這莊思飛既有山焚相助，實力也是不弱，正是拉攏的好對象。

「呃...閣下實力了得，我幽影宗同樣是佩服的，不如跟我們合作，炎涼果你我兩分？」幽影心中一急，連忙也是拱手說道。

一時之間，陳浩然竟是成了兩方勢力的拉攏對象！

全因他有這個實力！

將階的山焚，加上匹敵曲無憂的實力，此時的陳浩然，確實是有着被雙方拉攏的資本。

期盼的目光紛紛落在了陳浩然的身上，只要他站到了自己一方，便是能兩分那炎涼果。

如此誘惑，幽影和段水流才不相信陳浩然會不動心。

自古財帛動人心，只是永恆的真理，利益才是每個同盟最大的保障。

陳浩然心神一動，便是收回了獸化，恢復了人形。

他看了看幽影，又看了看段水流，面露嘲弄之色。

所謂大勢力，原來也不過是隨風擺柳之輩，在建彰古城中，一個個都是威風得很，沒想到卻也不過如此。

正文六十八 世態炎涼

「不用了，就三分吧。」陳浩然一臉沒所謂的說道。

此言一出，不論是曲無憂還是白千層，都是鬆了一口氣。

「公子高義，老夫佩服。」曲無憂拱手讚道，或許在他看來，陳浩然沒有在此時趁火打劫，便已是高義之舉了。

尤其是他才剛剛偷襲予陳浩然，若是陳浩然心胸稍窄，這炎涼果，便再沒有他幽影宗的份了。

陳浩然心中卻是暗道：「呃...平均分配而已...用得著說我『高義』麼？他的世界真黑暗...」

誰知，在這爾虞我詐的世界中，「平均分配」這回事已是罕有至極，若曲無憂有著山焚相助，第一件事便是把在場的眾人都是殺了，獨吞那炎涼果樹。

另一邊廂，白千層心中卻是大為奇怪，心想這小子怎麼忽然變糊塗了？

這可是大好的機會！

白千層眉頭一皺，便是開口說道：「這位小兄弟，你這是想清楚了？」

陳浩然眼神微挑，心神一動，山焚便是閃身站在他的身旁，身上的火焰吞吐躍動，無聲無息地震懾著眾人。

「怎麼？你有意見？」陳浩然冰冷的說道。

此刻的三方之中，他可說是「人多勢眾」了，若是相鬥起來，山焚加上他，很有信心能壓過眾人。

曲無憂頓時鬆了一口氣，畢竟自己才剛剛出手偷襲，若是這陳浩然心胸稍為狹窄，這炎涼果便是沒有他什麼事情了。

「但...」陳浩然一句說話，便是讓他剛放下的心頭大石再度提起！

「少俠，怎麼了？」白千層連忙問道，生怕又再生出什麼變數來。

「有一個條件，這炎涼果樹，歸我了。」陳浩然指了指那棵大樹，說道。

「這個...」曲無憂沉吟不答，畢竟這樹若是再移植，便是能再生出炎涼果來，價值上，可是遠比一般的炎涼果為高。

若是能將其移植至宗門之中...

「沒問題！」白千層給曲無憂打了個眼色，說道：「我們答應了。」

「好！」曲無憂會意，便也是說道：「我也沒意見，但炎涼果...我們可要多分多一點。」

「成交！」陳浩然倒是沒所謂，但凡天材地寶，本來便是不能吃太多，否則便是會有副作用。他孤家寡人的，也用不著這麼多炎涼果。

「少俠果然爽快！」白千層笑瞇瞇的點頭讚道，當下便是快步上前，雙手搭在炎涼果樹之上，潛運元力。

啪嗒啪嗒...

一個個的炎涼果紛紛從樹上掉下，陳浩然倒不慌不忙，手一招，便是有著數個炎涼果落在他的手中。

只見那炎涼果泛黃，裡面則是有著奇特的力量醞釀，忽熱忽冷的。

來不及細加研究，便是將其收起，手上時候不停，不斷的從半空接過炎涼果。

只是他那得很有分寸，只拿了數個炎涼果，便是沒再出手，反倒是曲無憂和段水流在一旁竄高伏低的，忙得不亦樂乎，看來收穫不少。

頃刻之間，炎涼果樹上便是空無一果，白千層拍了拍雙手，便是拱手說道：「小兄弟實力高強，老夫還是很佩服的。若是少俠此後不幸手頭不濟，諸事拮据，不妨出售此樹予玄冰門，老夫定必會為閣下爭取一個合理待遇。」

曲無憂見狀，連忙也是拱手說道：「幽影宗也是如此，若果少俠不棄，不妨也是到隨便一處的幽影樓出賣此樹，老夫定必倒履相迎！」

「兩位有心了，莊某希望不會有那一日到來。」陳浩然皮笑肉不笑的說道，開玩笑，手頭不濟，諸事拮据，這豈不是希望自己窮困潦倒？

「哈哈...老夫失言了，少俠別介意。」白千層拱了拱手，便是說道。

「豈敢豈敢。」陳浩然同樣是拱了拱手，眼神卻是冰冷了起來。

白千層這人，隨風擺柳，口蜜腹劍，可不是什麼好東西，日後相遇，還需小心應對才是。

一旁，一直沉默不語的幽影忽地嘴唇動了動，顯然是用上了傳音入密之法，曲無憂聽了，卻是一愕，隨即便是恢復如初。

只見曲無憂堆起笑臉對陳浩然道：「哈哈...少俠若是不嫌棄，不妨跟我們幽影宗結伴而行，算了算時間，那個地方也是差不多要開啟了。」

「那個地方？」陳浩然心中一動，知道定是某個特殊的藏寶之地了。

面上卻是不動聲色，點頭道：「也好，彼此一道而行，也好有個照應。」

另一邊廂，段水流卻也是輕聲傳音予白千層，白千層同樣是一怔，隨即便是說道：「嘿嘿...我們玄冰門便不湊合了，有緣再會吧。」

說完，便是一拱手，帶著段水流離去了。

陳浩然鑑貌辨色，知道那是段水流的意思，心下了然：「這段水流倒也不是笨蛋。看得出我心中對他們很有防備之意，便是主動離去，免得再生嫌隙。」

畢竟此刻的陳浩然已不再是任人蹂躪的軟柿子，能不得罪最好便別得罪。

陳浩然轉過身來，看向曲無憂，還沒開口，曲無憂便是率先開口：「我們需要休整一下，少俠自便吧。」

說罷，便是拿出炎涼果，盤膝而坐，顯然是要練化那炎涼果。

陳浩然見狀，也是跟著坐下，從懷中掏出一枚炎涼果吃下。
反正山焚在自己身邊，也不怕別人來偷襲。

靈果入腹，陳浩然只覺一股難以言喻的力量直湧至腦門，一種甜甜糯糯的感覺充滿著他的識海。一瞬之間，他感受到人生的喜悅之情，彷如嬰孩初生，擁抱生命的一刻，充滿著人生的朝氣和希望之情。

然而，還未等他沉浸在那股希冀之中，一股苦澀的味道便是有如暴風掩至，一瞬間掩沒了那陣甜糯。人生的苦澀充斥著腦海！

「咕嚕...」一陣意義不明的叫聲從陳浩然的喉頭處傳出，足以讓人生無可戀的苦澀充斥在他的腦海，讓他只想從喉頭將那些苦澀嘔出！

生、老、病、死、愛別離、怨憎會、求不得，五陰熾盛...

苦澀紛至沓來，讓陳浩然不由自主地嘶吼著。

不知道過了多久，那種苦澀才是慢慢退去，取而代之的，是酸。

痛可忍，而癢不可忍；

苦可耐，而酸不可耐。

人生百態，最終卻是匯聚成酸。

曆盡萬千，千愁萬緒，紛至沓來，最終卻只能仰天長歎道：「真是...酸啊...」

酸中能帶甜，亦能帶苦。

最終仍只能以酸蔽之。

沒有很喜歡，因為...很酸。
沒有不喜歡，只是...很酸而已。

良久，陳浩然方才張開眼睛，不覺間面頰已是滑過兩行清淚。

世態炎涼，炎涼果。一果之間，歷盡一世之炎涼。

原來如此。

陳浩然微一探查，便是感覺到體內的神魂之力竟是強上了許多。甚至，比起半步將階中的佼佼者都是不遑多讓！

「嘿嘿...還虧得你還未晉升半步將階，否則這神魂的洗滌便是對你無效了。」老芬嘿嘿一笑，說道。

「在半步將階的高手眼中，這炎涼果內蘊含著極豐富的炎寒之力，能讓人感悟得到天地道韻之力。但他們卻是不知道，這炎涼果最大的功效卻是在洗滌神魂之上！」老芬繼續道。

「甚麼？這炎涼果能感悟天地道韻之力？」陳浩然一愕，這不是自己最需要的麼？

一直以來，面對著道韻之力他都是只有挨打的份，若不是這天燧山環境特殊，他還真是未必能敵得過任何一個半步將階。

一時之間，陳浩然只覺虧大了。

幾時有文

八點出名

正文六十九 磷火道韻

「嘿嘿，你不知道洗滌神魂的機會是有多罕有吧...而炎涼果，便是能讓半步將階以下的人神魂更加純淨，讓人有機會神韻永固，元神不滅！」

「元神不滅！」陳浩然心頭一震，神魂一直是武者最重要的一環，一個人能沒有肉身，沒有力量，但不能沒有靈魂。

靈魂，人與野獸之間的分別。

飛禽走獸，沒有靈魂，便只能依靠本能行事，茹毛飲血。

然而，神魂是武者最重要的一環，卻也是最為脆弱。

神魂沒有實體，只是能量的一種，唯有晉升成元神，才能以精神力量影響物質的世界。

而神魂洗滌，便是晉升元神的關鍵之一。
按老芬的說法，若是神魂不純淨，一輩子也別想成就元神了。

忽然，一陣火屬性能量從不遠處傳出，那力量可說是詭異至極，雖然有著灼燒萬物的熱度，但卻遠遠沒有一般火焰的正大光明。

陳浩然凝目而視，卻是看到一朵幽暗的火花在空中舞動著。

只見幽影雙手飛舞，那半空中的那一朵火花便是隨之跳動，好像是牽線木偶一樣，任其驅使！

這是...

陳浩然雙眼一眯，在幽影的手上，明顯醞釀著一股即將成形的力量，明明是散發著灼熱的火屬性能量，但卻是同時詭秘難測，如若深淵一般高深莫測！

「凝！」幽影大喝一聲，只見在他手上，一股深藍色的火焰開始醞釀，並且以肉眼可見的速度在他的手中凝聚！

道韻！

「他在凝聚道韻！」陳浩然心中一凜，知道他這是在凝聚道韻，連忙凝目而視，想要從中獲取一些經驗。

畢竟不是每天都有着半步將階級別的武者凝聚道韻，這對陳浩然來說，可說是機會難得，若是能從中領悟到些什麼，那他以後凝聚道韻的時候也是會順風順水。

從甫一開始，幽影便是一直藏身在一襲黑袍之內，舉目看去，只能看到一雙明亮的大眼睛，而他整個人都是包裹在那巨大的黑袍中，看不到五官，也看不到身材。

就連他的聲音都是偏向中性的，分不出男女。

雖然，他也沒說什麼話就是了。

而在此刻中，陳浩然彷彿能看見在那火焰的光芒之下，映照出了幽影的雙手。

只見他的雙手細潤光滑，十指尖尖，煞是好看。

陳浩然雖然自認沒有特殊的癖好，但也是不得不承認，這一雙手，可說是他看過的最為俊俏的。

雖然只是驚鴻一瞥，但十指修長至極，甚至比女子的素手都是好看。

陳浩然正觀察間，卻見那深藍色的焰光在幽影的雙手間閃鑠，竟是在此時開始衰退着！

顯然，幽影對於道韻的領悟尚未足夠，而那幽藍的火焰，便是在這時逐漸縮小，有如風中殘燭一樣，快將熄滅。

「失敗了？」
陳浩然眉毛一挑，有點意外，畢竟幽影乃是幽影宗的天之驕子，理應擁有著極大量的資源，怎麼可能會讓其失敗？

只見幽影身影一陣劇震，一口鮮血噴灑在幽藍的火焰上，手上印訣變動，再度大喝一聲：「給我凝！」

鮮血觸及火焰，那火焰便是驀地升騰，直飆至九丈之高，一時之間，聲勢浩大！

熊！
幽藍的烈火猛地狂暴起來，一股火焰往著幽影直捲而來！

砰！
幽影躲避不及，被那股藍焰擊中，一個踉蹌，便是往後坐倒在地上！

「少主！」曲無憂見狀，不禁大驚失色，眼見這火焰狂暴刺激，如何能凝聚成道韻？

連忙閃身在幽影之前，雙手平推而出，一股道韻之力便是往那火焰壓下，以免其再度暴走！

「嘿嘿...那傢伙自己感悟不足，便是貿然凝聚道韻，道韻哪有這麼好凝聚的？嘿嘿，修煉之道，可是最忌操之過急，急功近利的啊...」老芬嘿嘿冷笑，一副事不關己的模樣。

嗯...雖然也真的算是事不關己啦...

陳浩然見狀，卻是眉頭一皺，問道：「怎麼樣才能幫他凝聚出道韻？」

「也沒什麼...只需補充他對火道的領悟就成了啦...隨便吃一顆炎涼果什麼的...呃？怎麼了？」老芬突然驚醒，問道：「你問這個幹嘛？」

陳浩然搖頭不答，手一翻，一顆炎涼果的果子便是出現在他的手上。

「你...想幹嘛？」老芬警覺的問道，心中卻是升起一陣不祥的預感...

「救人。」陳浩然冷靜的回答道，隨即身形一閃，幾個起落，便是落在了曲無憂跟前。

「小子，你想怎樣？」曲無憂此時明顯十分警覺，任何靠近幽影的生物都是落在他眼內，甚至連一隻雀鳥都是不能從他的頭上飛過去，以免影響幽影的感悟。

「這個！」陳浩然把炎涼果拋了過去，說道：「給他，他現在的感悟不足以凝聚道韻。」

「什麼？」曲無憂一怔，下意識的把炎涼果接過，狐疑的看著陳浩然：「這該不會有毒吧...」

「沒有！」陳浩然一翻白眼，說道：「送你了，你愛吃不吃，不關我事。」

「哼！」見他態度如此囂張，曲無憂不禁神色一怒，正要發作，一道巨大的陰影便是將他覆蓋！

「給他！」山焚巨大的身影顯現在曲無憂面前，近距離看去，這新型比當初看到的還要震撼！

「呃...」曲無憂一時忘記了山焚的存在，而現在的陳浩然，已是實力不差於他的存在！

他卻是不知道，陳浩然還是久久未能凝聚出道韻，若是認真對壘，還真未必是他的對手。

「呃...這位少俠...這炎涼果...老夫也有，這就不用勞煩你了...」曲無憂陪笑道，連忙從戒指中一摸，一個炎涼果便是出現在他的手中。

只見在淡黃色的表皮之下，隱隱約約的有著火屬性的氣息在果實中醞釀著。

「呃...我看還是用我的比較好。」陳浩然皺了皺眉，說道。

「呃...少俠...你的好意老夫心領了...」曲無憂眉頭一皺，心想怎麼這小子這麼堅持要用他的炎涼果，莫非當中有所蹺蹊？

「嗯...前輩誤會了，炎涼果，一果之中有著兩種屬性，炎屬性和寒屬性。但是這兩種力量卻是並非平衡，反倒是有一些果子較偏寒，另一些卻是偏近炎屬性。然而，如今幽影公子所修練的火焰雖然擁有熱力，但卻是詭秘，陰森無比，似乎是磷火一類的道韻，也就是鬼火。所以，寒屬性的道也是需要感悟一下。」
陳浩然知道此舉會引來曲無憂誤會，連忙搖手解釋到。

磷火，便是鬼火，來去無蹤，卻又威力無窮。雖然也算是火的一類，但卻是炎寒皆有！

「竟有此事？」曲無憂一怔，他沒有修煉火屬性之類的道韻，對此反倒是一竅不通。相反，火瘋子和白千層分別修煉了火道和冰道，對炎涼果這裡的果子反倒是更有研究。

也不是曲無憂見識淺薄，只是術業有專攻而已。

「炎涼果...」曲無憂分出一絲心神，在自己的空間戒指中找尋了起來，卻是發現他手上的，全都是火屬性的炎果，竟是連一枚涼果也是沒有！

「呃...」曲無憂此時已是相信了三成，白千層和段水流修煉冰道，又豈會去拿那火屬性的炎果？

因此，在收果子之時，段水流道只是出手拿涼果，而曲無憂見對方乃是後輩，自然不會與之相爭，每當雙方看上了同一顆果子，曲無憂便是會轉移目標。

這就造成了他手上只有炎果的境況了。

數十枚炎果，若是落在了火瘋子手上，他自然是會欣喜若狂。

但在此刻換到了曲無憂身上，便只有得物無所用了。
（明天繼續）

遲咗出文

罰你出多章

正文七十 捨身救人

「呃...這個...莊公子，那個...看來寒屬性的涼果都落在了玄冰門那些傢伙的手中...那個...」一時之間，曲無憂已是滿面通紅，不是被打的，而是尷尬造成的。

畢竟剛才還懷疑了人家別有用心，雖說人在江湖，小心一點也難怪。但關鍵卻是在於，眼前這莊思飛會否見怪。

若是這莊思飛心中不悅，收回了那顆寒屬性的炎涼果，那麼自己的幽影少主便是要糟。

若是別的東西，曲無憂的自尊心是絕對不會容許自己收下的，更別說向別人求助。

但當感受到幽影在後方情況不妙，而眼前的那炎涼果發出陣陣冰寒的氣息，曲無憂卻是無法不開口向陳浩然求懇。

「我說給你，便是給你了。」陳浩然撇了撇嘴，說道：「那個再不救他，他便要死了。」

「啊！不錯！」曲無憂面色大變，連忙轉過身來跑到幽影之前。

凝聚道韻，本不致於致命，但幽影眼見那磷火逐漸熄滅，心中一急，便是一口精血噴了過去，這讓那磷火迅速變得狂暴，瞬間便是把幽影給反遏制過來！

隨著時間推移，幽影的情況也是越見堪憂，在那磷火的反噬之下，已是左支右絀，險象環生！

「張開口！」曲無憂大聲喊道，然而，那磷火正值旺盛之時，幽影根本無法停留在原地，只能不斷的施展身法閃躲那洶湧而至的磷火。

縱然是幽影張開了口，曲無憂也是無法把手中的炎涼果扔給幽影！

「讓我來！」陳浩然眉頭一皺，身形晃動，驀地從曲無憂身旁掠過，曲無憂只覺手上一輕，那炎涼果已是被陳浩然劈手搶過！

「你...！」

還來不及反應過來，陳浩然已是逐漸的朝著幽影步近！

「小子！」山焚見狀，心中一急，便是隨即跟上。陳浩然死了不要緊，但自己的本體可是還在那小子的空間戒指內，萬一有什麼差池，便是死定了！

只是速度之上，山焚卻是不如陳浩然，反到是落後了許多。

「你要幹什麼？」老芬的聲音從陳浩然的識海中響起，語氣間甚為不滿。

「救人呀！」陳浩然急切地說道。

「你跟他有親？」老芬大為氣結：「別拿這種天才地寶去當爛好人！」

「助人為快樂之本嘛...」陳浩然急速的回道。

「你腦袋有問題？」老芬翻了個大白眼，感覺快被陳浩然給氣死了。

陳浩然之所以選擇相助，其實也只是順著本性而行罷了，平時的敵人也還罷了，死不足惜。但幽影與自己無冤無仇的，儘管與曲無憂交手，雙方過一點不愉快，但幽影卻是一直沒出過手，就連敵意也是沒有顯露絲毫。

眼看他就這樣死在自己凝聚的磷火之上，陳浩然也不好見死不救。

人嘛...總是要有點惻隱之心的。

當然，這也是讓老芬大為惱火，在他看來，傳說生物，已是超脫於人的存在，什麼禮義廉恥，什麼仁義禮智，也只是上位者編造出來控制平民的東西而已。

在不朽界中，根本沒有人在乎這些，只有弱肉強食，適者生存的一道規則。

所謂禮義廉恥，只是遮掩心中那獸性的面具而已。

在不朽界，又或是所有的世界內，除卻這一道面具後，便只有適者生存的混亂世界而已。

然而，武道一途，講求銳意進取，念頭通達，若是能順應本心而行，也是好的。

卻見陳浩然身影晃動，幾個起落間便已是欺近了那團磷火。

迎面而來一陣灸熱，讓陳浩然不禁雙眼一眯，這幽藍色的火焰，溫度比起他所想像的還要高上幾倍，只是站在那磷火的方圓三丈間，便已是感覺到一陣讓人氣悶的氣息撲面而至，就連空氣也是漸漸稀薄了起來。

然而，這磷火並不是山焚，並沒有靈智，也沒有生命，只是單純的由一道秘術而出，如今卻是因為幽影失控而反噬而已。

因此卻是沒有攻擊陳浩然的意思，而是單純的不斷朝著幽影湧去。

陳浩然見狀，一咬牙，元力催動至極致，火焰力量跌宕，形成一道半流質的防護盾擋在身前！

元力化實！

危急之際，陳浩然竟然開始強行嘗試把體內液態的元力化為實體！

「喝！」一聲斷喝，一柄銀劍憑空而出，再狠狠的朝著那幽藍的磷火劈去！

「開！」

陳浩然大喝一聲，一劍劈下，竟是硬生生的在那磷火中劃開一道一人高的口子！

那磷火一震動，竟是同時朝著陳浩然湧來！

沒有半點猶疑，陳浩然高舉著那半實體的火盾，擋開了那湧動的磷火，有如乳燕投林一樣，展開身法便是極速的朝著磷火之後的幽影而去！

刷！
陳浩然那瘦削的身影極速的從那口子穿過，終於是來到了幽影的面前。

「吃下這個。」陳浩然匆匆的把炎涼果塞給幽影，還未待他回過神來，便是轉過身來，直面向磷火！

幽影見陳浩然冒險而來，知道事關重大，也不敢多問，便是盤膝坐下，一口吃掉那枚炎涼果。

只覺一陣奇特的感悟進入腦海，幽影連忙凝聚心神，用心感悟著。

「來吧！」陳浩然嘴邊，掛著好戰的笑容，威力堪比半步將階全力一擊的磷火，他也想領教一下。

轟隆！
一陣巨響傳來，磷火轟擊在陳浩然手上的火盾之上，讓陳浩然登登登的倒退了數步，才堪堪卸去那狂暴的火之力。

「再來！」陳浩然裂嘴獰笑，手上的銀劍也是收了起來，手提火盾，往那磷火撞去！

這讓曲無憂和山焚都是目瞪口呆，這小子，還真是一個小瘋子啊...

看來他實力如此強橫，還真是有著其中的道理...

砰！

又是狼狽的倒後飛出，陳浩然在半空一個翻身，頭上腳下的著地，衝擊力之大，讓他腳下的地面都是裂開一道道裂縫！

「哼，再來！」

。。。
「再來！」
。。。

此時的陳浩然，已是氣喘籲籲，衣衫襤縷，縱然沒受什麼傷，但卻也是灰頭土面，好不狼狽。

「來！」

一聲輕喝，陳浩然足尖在地上一點，身影再度朝著磷火暴飛而去！

砰！

磷火再次擊在火盾之上，一瞬間便是將那火焰形成的盾牌打得碎裂，化為片片碎片掉落在地上。

而那股巨大的力量也是將陳浩然擊得再次往後飛去！

「咦咦？碎裂？」陳浩然一怔，那豈不是...

「元力化實！？」此時的山焚已是佩服得五體投地，從來沒有見過人這般玩命一樣修煉的。最要命的是...竟然還成功了？

陳浩然心中一喜，伸手在半空中一劃，一道圓潤無比的盾牌便是出現在他的面前，只見那盾牌一片暗紅，但卻是實體至極，沒有任何流質的感覺！

這讓陳浩然不禁驚喜交加，渾忘了自己還在半空中掉下...

砰！

「哎喲！」

陳浩然跌了個結實，在地下轟出了一個大洞...

「呃...你是笨蛋嗎...」識海中，老芬單手捂面，心想怎麼自己轉世到了一個笨蛋身上...

好

多謝巴打支持

正文七十一 結伴而行

「啊！」一聲輕呼。這一變故，讓原本盤膝而坐的幽影都是心中一驚，竟是不由自主的驚呼起來。

誠然，他是一直在一旁參悟道韻，但卻並非對周遭的環境一無所知，尤其是在這危急的情形之下，屏蔽了一切感知才是愚蠢之舉。

眼見陳浩然遇險，幽影心中大急，連忙加緊催動力量，以求盡快的感悟他的道韻！

熊！
磷火洶湧，幽藍色的火焰有如怒濤一般，瞬間朝著陳浩然陷進去的坑洞淹去！

「啊啊！」陳浩然連忙在那坑洞中一撐，左手一劃，一道火紅的圓盾便是凝出，身上的元力源源不絕的朝著盾牌注入！

然而這次陳浩然身在陷坑中，根本無從借力，唯有舉起盾牌往上一頂！

硬抗！

轟隆！

磷火滔滔不絕的朝著下方轟落，一瞬間便是在那盾牌之上擊出了數道裂縫，若不是陳浩然源源不絕的往盾牌注入元力，這盾牌恐怕只能堅持一息，便是會碎裂！

「啊啊啊！」陳浩然一聲痛吼，他萬萬也想不到，這麼心血來潮的捨身救人，竟是如此的艱難！

咔嚓...咔嚓...

手上的盾牌終於也是來到了臨界點，只怕只能再支撐個半分鐘便是會完全的碎裂！

「給！我！定！」一聲斷喝，幽影終於是按耐不住，從地上一撐，便是站在地上，雙手間，一道說不清道不明的力量緩緩凝聚，再直擊在那磷火之上！

熊...
那磷火頓時便像是冰封了一般，驀地定在空中，動彈不得！

「收！」幽影手上印訣年年變動，那磷火便是立時轉向，朝著他而去！

磷火依舊來勢洶湧，顯然幽影還能完全控制這股力量，此舉只是勉強把磷火的攻擊對象由陳浩然改成了自己！

「給我凝！」

幽影雙手虛抓，道韻之力不斷從身體湧出，試圖控制那磷火，唯有把那磷火完全跟自己的道韻融合，在算成功凝聚出道韻！

「不！」曲無憂見狀，連忙叫道，幽影此舉，的確是沒有錯，但卻是遠遠低估了磷火的威力，這股火焰，已是遠非一般半步將階所能控制的了！

熊！
磷火瞬間便是把幽影整個人包裹，讓他心中大急，連忙拼命加緊手上道韻的輸出！

熊...
烈火把幽影整個人吞沒，凝神看去，只能勉強看得到一道人影在那磷火中翻騰挪移，一邊伺機融合那兇猛的磷火。

「好了，能幫的已經幫了，剩下來的，便要看那幽影了。」老芬帶點不悅的聲音說道。

約莫過了一個小時，那磷火才慢慢熄滅，顯露出藍焰之後的一道人影，只見翩若驚鴻，隱約間好像看到一道曼妙的身影。

「難道...」陳浩然看著那一閃而過的身影，心中升起一個大膽的假設...

只是那身影一閃而逝，取而代之的，是一襲黑袍，沉默不語的幽影。

只見他身上多了一道說不清道不明的威勢，感覺比起之前強橫了許多。

陳浩然心念一動，便是知道那磷火道韻已是凝成！

踏踏...
幽影緩步踏出磷火，朝著陳浩然一拱手，道：「莊兄大恩大德，小...小弟沒齒難忘，大恩不言謝，日後必定相報。」

「客氣了。」陳浩然微微一笑，說道：「若是不棄，大家交個朋友，如何？」

「朋友...」幽影默了一默，隨即便是說道：「當然可以，承莊兄不棄，我倆便是朋友了。」

「朋友...」陳浩然微微一笑，嘴角牽起一道狡黠的弧度：「既然幽影兄與我朋友相稱，那麼...恕我唐突，幽影兄若果方便，那麼我們以真面目相見吧。」

「你...！」幽影頓時一怔：「原來你的用意就是這個！」

「若是幽影兄不方便，那麼請把莊某的說話當沒說過吧。」陳浩然眨了眨眼睛，一副我早已看穿你的樣子。

「你...！」幽影頓時氣結，說道：「你真的是很討厭耶...」

說罷，便是選出素手，往頭上一掀！

一副沉魚落雁，麗質天成的面孔映入陳浩然的眼中，讓他也是稍微失神...

只見「幽影」嘴角含嗔，說道：「沒想到你還真是這麼討厭的耶，偏要看人家的臉...」

嬌媚之態，讓陳浩然雙眼都是一定！

「你...你真的是女的？」陳浩然一陣目瞪口呆，雖然早有猜測，但真的看到時卻還是讓他吃驚不已。

「怎麼？不可以啊？性別歧視嗎？」「幽影」嫣然一笑，就像盛開的玫瑰一般。

「呃...沒有...沒有...」陳浩然連連搖手，隨即便是收斂好心神，拱手問道：「敢問姑娘如何稱呼？」

「我？我叫默兒。」默兒眼波流轉，蛾眉一挑，說道。

「莊某見過默兒姑娘，先前無禮還望見諒。」陳浩然深吸一口氣，瞬間便是調整好心神，帶點拘謹的說道。

「無妨呀，我不介意的。」默兒淡淡一笑，說道。

她對自己的美貌甚有自信，無數青年俊彥傾慕與她，甫一見面便是神魂顛倒的，讓她不勝其擾，這才把面孔藏了起來。

這麼快便收斂好心神，在眾多的青年俊彥中，陳浩然也算是很不錯的了。

算起年齡來，陳浩然才只有十八歲，正值血氣方剛之時，那裡見過如此絕色？

呃...其實是見過的...

在現世...

那道淒美的背影...

月...

陳浩然的眼中，浮現出追憶之色，眸子深處中，隱約深埋著沉痛之色。

「莊公子...莊公子...」
默兒的輕聲叫喚把陳浩然從回憶中拉回來。

「呃...抱歉，有點走神了。」陳浩然一怔，帶點歉意的說道。

「無妨。讓莊公子如此走神的，想必是什麼重要的事情吧。」默兒小嘴輕抿，微笑道。

「倒是莊公子...前路茫茫而凶險，可願意與妾身一道前行嗎？」默兒眨了眨那靈動的剪水雙瞳，問道。

「呃，既然默兒姑娘看得起莊某，莊某自然是恭敬不如從命了。」陳浩然談笑著拱了拱手，說道。

「莊公子過謙了，就憑公子捨身救妾身，就足見公子人品高尚，實力了得，此去一行，若是有公子相伴，想必會更為穩妥。」默兒笑了笑，說道。

陳浩然忽地察覺到，這默兒姑娘好像很愛笑一樣，但笑起來卻是沒有開懷的感覺，只是淡淡的笑著，不拒人於千里之外，又沒有過度的熱情，當中的距離感，拿捏得剛剛好。

明顯是大家閨秀出身，一眸一笑都是合乎規範，無可挑剔。

這讓陳浩然心中也是一凜，必看眼前的那默兒姑娘端莊大方，天姿絕色，但這一切，卻也是她的面具的一部分而已。

若是因著此刻的熱情便是稍為鬆懈，恐怕不需兩個小時，陳浩然便是會變成一具冷冰冰的屍體！

幽影宗，可是殺手宗派，這一點陳浩然可不敢稍忘。

「姑娘請稍等，莊某要先處理一下這棵炎涼果樹。」

陳浩然轉過身來，緩步走到炎涼果樹之前。

按照約定，這炎涼果樹可是他的，此時要走，自然要將果樹也是帶走。

陳浩然深吸一口氣，神識之力猛地併發！

正文七十二 沒有冤魂

陳浩然神識併發，那堪比半步將階巔峰的強大神識一剎那間回蕩而出，讓不遠處的山焚和曲無憂都是相對駭然。

「這小子...是什麼怪物...」山焚喃喃的說道，渾忘了自己才是怪物的事實。

強橫的神識之力包裹著炎涼果樹，再用力往上一扯！

卡嚓...
整棵炎涼果樹便是連根拔起，同一時間，陳浩然只覺識海中的神識之力也是源源不絕的湧出，剎那之間，識海神識之力驟然大減，讓他的腦袋傳來陣陣痛楚！

「笨蛋，這麼大的一棵樹，當然是會消耗海量的神識，快把它塞進空間戒指吧，否則你的神識耗盡，可是會即場昏倒過去的。」老芬在識海罵道，只是語氣之間卻是不無關切之意。

陳浩然聽了，連忙迅速將那炎涼果樹收進空間戒中。

空間戒指不能收取動物，只是植物一類卻是沒有問題。說起來，山焚本體的那棵小樹苗也算是植物一類的生物了，這才可以讓陳浩然將其收在戒指中。

「山焚。」陳浩然的神魂靈體顯現在空間戒指之中。

「怎麼了？」山焚的本體一動，看著陳浩然的神魂靈體。

「我改變主意了，炎涼果我另有他用。」

「什麼？小子你耍我？」山焚憤怒的聲音從小樹苗中傳出。

「但是，我可以給你其他東西。」陳浩然微微一笑，說道。

「什麼？」山焚顯然是大為不滿，語氣也是開始有點不耐煩起來。

在空間戒指之外，山焚那幻化出來的巨大軀體也是受到了本體情緒的影響，面色也是開始變得難看起來！

「這個。」陳浩然指了指炎涼果樹，說道。

嚴格而言，山焚的本體是樹，長期在這天燧山這充滿火焰的環境中生長，在會孕育出如此怪異的生命。

若是能汲取別的樹木中的營養，實力必定突飛猛進！

陳浩然此舉，無疑是看準了山焚的要害。

「小子，你確定如此？」山焚倒抽一口涼氣，語氣沉重的問道。

「嗯，這炎涼果樹，給你了。」陳浩然點了點頭，說道。

「小子，你知不知道這炎涼果樹最大的功用，不是在於凝聚道韻，而是能洗練神魂，若是有炎涼果樹在手，假以時日，必定能打造一支強大的勢力！」
山焚有點激動的說道，炎涼果樹價值之大，在於還能再結果，每一顆果子，意味著能讓一個尊者階洗滌神魂，未來凝聚出元神！

長遠而言，這比山焚自己煉化這炎涼果樹還要有效！

「我知道。」陳浩然點了點頭，說道：「而且，是有條件的。」

「條件？有趣，說來看看。」山焚有點意外。

「十年，這棵炎涼果樹給你，你跟隨我十年。」

陳浩然堅定的說道。

或許用上封神訣，便是能讓人乖乖聽話，但山焚修為比自己高上了許多，若是強硬為之，恐怕會是得不償失。

倒不如用上了另一種的「封神訣」，利益。

「十年而已？沒問題！」山焚一怔，便是立時答應。

傳說生物生命綿長，以他將階修為來說，隨便活個兩千年也是沒有問題的。

區區十年，自然是沒有問題。

況且，山焚可是自出生以來便是生活在天燧山中，對外邊世界可說是嚮往至極，便是很爽快的答應了。

「那麼...合作愉快！」山焚的本體上浮現出一幅面孔，嘴角帶著奸計得逞的笑容，十年而已，換來一個晉升王階的機會，對他而言可說是非常值得。

「成交！合作愉快。」陳浩然微微一笑，心中卻是暗暗得意，若是讓山焚知道自己的敵人都是什麼怪物、大能，恐怕給他十棵炎涼果樹也是不會答應的。

戒指之外，山焚幻化出來的軀體也是一震，眼神中帶著一絲的激動。

「山焚前輩是遇上了什麼好事了麼？怎麼如此高興的樣子。」一旁的默兒心細如髮，眼珠一轉，便是問道。

「沒...沒有這回事。」山焚那巨大的身軀連連搖手，矢口否認。

「呵呵，莊公子，那麼我們走吧，算算時間，那個地方也是應該快開啟了。」默兒似笑非笑的看向陳浩然說道，那絕美的雙眸笑起來就如兩道彎月，煞是好看。

「嗯嗯，沒有問題。」陳浩然連忙點了點頭，心中卻是暗暗嘀咕，到底「那個地方」是哪裡啊...

三人一路前行，一路上卻是甚為平靜，就連實力稍高的炎獸都是沒有一隻，想必是被先行一步的白千層等人殺得乾乾淨淨，偶爾碰上的炎獸也都只是尊者階，默兒等人看不上，便都是便宜了陳浩然。

悄沒聲間，陳浩然已是把自己的流火劍法晉升至「小成」之境，陳浩然粗略估計，在獸化的加成下，大概能跟將階強者過招，甚至能全身而退。

這還是在他還是尊者階的情況下！

若是陳浩然成功領悟道韻，實力必定再度躍升。

一行三人，則是因為山焚早就收起了幻化的軀體，全力的在陳浩然的空間戒指中煉化那炎涼果樹，幾天以內，陳浩然已是能感覺到空間戒指中的山焚的氣息已是越發濃郁，顯然已是有所成效。

「莊公子...」幾天下來，默兒與陳浩然結伴而行，雖說沒有遇上什麼危機，但彼此卻已是互相熟絡了起來，雖不說是無話不談，但至少也是要好了不少。

「默兒姑娘？請問有什麼事情麼？」陳浩然轉過了頭，問道。

卻見默兒躊躇來了片刻，終於是問道：「敢問公子，你進入天燧山後，可有見過冤魂的存在？」

「冤魂？」

「嗯...天火道宗的冤魂，被自己人暗算，幸存的門人都是被封印進火靈石之中，成了冤魂。然而，在天燧山開之時，卻是能暫時脫離山壁，短暫的在天燧山中活動。這些冤魂因為長期處於火靈力的沖刷之中，便是能結合幽靈和火焰兩種屬性，對於我們幽影宗所修練的道法十分契合。」默兒點了點頭，聲如銀鈴，說道。

陳浩然的面色一變，像是想到了些什麼。
這天燧山，恐怕真的與自己曾經到過的山谷有著一點關係。

甚至很有可能，自己遇上的冤魂，正是默兒說的冤魂！

「莊公子有什麼印象嗎？」見陳浩然沉吟不已，默兒頓時眼神一亮，問道。

「呃...沒有...」陳浩然微一遲疑，最終還是決定不把那山谷的事情說出來。

畢竟他可是記得很清楚，他還放出了一隻將階的冤魂！

後來更是被那將階的冤魂盯上了，最後嚇得她展開蝠翼拼命逃跑，這才勉強逃進了建彰古城！

「這樣啊...好吧。」默兒明顯有點納悶，畢竟她道韻有成，正是鞏固境界之時，若是有這些冤魂在，她的修煉將會事半功倍，讓她的磷火道韻更勝一籌。

磷火，其實就是人間所說的鬼火，聚幽冥之力和火焰之力於一身。

此處的冤魂，便是最能提升她道韻境界的大補之物，甚至可以說，她來這天燧山，基本上便是衝著這些冤魂而去來的，沒想到，這次的冤魂竟全都是不見了，當真是「鬼影也沒有半只」。

正文七十三 天燧殿

「也罷，這裡沒有，不代表『那個地方』也沒有...不，應該是有的，那地方可是...」默兒喃喃自語著，冤魂，對她而言可說是此行的最主要目標，若是沒有了冤魂，那麼天燧山之行，恐怕對她也沒有太大的用處了。

畢竟她的磷火道韻可是要借助冤魂的那股幽冥之力來修煉，單單增強當中的火道便是會導致力量失衡，走火入魔。

若是沒有冤魂，她的實力也會停滯不前，縱使在這地方也是如入寶山空手回。

「呃...那個...究竟『那個地方』是什麼地方啊...」沉吟良久，陳浩然終於是按耐不住，小聲的問道。

「呃...你不知道？」

「我應該知道？」陳浩然面色不太好看，不知道才要問你的啊...知道的話還問你幹嘛。

「這個....」默兒心想也對，斟酌了一下措辭，便是開口說道：「千年之前，天火道宗稱霸南域，在天火道宗的治下，火道可說是昌盛至極，南域之地，處處都是有著傳承著火道的宗門。」

「火道變化萬千，包羅萬有，就連我們幽影宗的磷火一道也是從那個時候傳承至今的，算是火道的其中一種變化吧。」默兒不疾不徐的說道，語音抑揚頓挫，煞是好聽。

「後來呢？」陳浩然眉頭一挑，問道。

「物極必反，世上總有着許多的人沒有火道的天賦，許多不修火道的武者便是群起反抗。在女媧宮的帶領下，覆滅了天火道宗。天燧山的地盤被一分為六，而天火道宗的宗門所在，天燧山則是被封印了起來，成了一處秘境。」默兒頓了頓，壓低了聲音道。

「然而，我們所身處的天燧山，其實只是當年天火道宗的外圍地帶，在山頂上，才是真正的內圍！」

「甚麼？這才只是外圍？」陳浩然有點意外，這天燧山到底有多大啊...以他媲美半步將階的腳程，走了近七天還是在外圍的地帶？

「不錯，你該不會以為天火道宗的人都是餐風露宿，住在這些山頭吧…」默兒有點忍俊不禁，抿嘴笑道。

「呃...自然不會。」陳浩然一怔，知道自己有點想當然了。天燧山，還不是天火道宗的核心，「那個地方」才是。

「那個地方…叫天燧殿，是天火道宗的真正宗門所在，天火道宗的財富，功法統統都是收藏在其中。可以說，進入了天燧殿，才能得到天火道宗的傳承！」

「天燧殿...」從默兒的描述中可見，天火道宗，當年乃是整個南域都要向其俯首稱臣的龐然大物，其中的傳承和寶物又豈會寒酸？

想必是在整個南域之中也是鮮有見聞的稀世奇珍了。

「天燧山開啟了這麼多次，怎麼還有寶物剩下？沒有被那些貪婪的大勢力瓜分麼？」陳浩然忽然眉頭一皺，問道。

默兒幽怨地看了一眼陳浩然。心道「那些貪婪的大勢力」可是把自己也罵進去了。

開口說道：「公子此言差矣，天燧殿神妙異常，有傳那神殿更是有其意志，每一次的神殿開啟，便會是在限時間關閉。」

「啊啊...原來如此。」陳浩然自知失言，訕訕地應道，也不敢再問些什麼，便是埋首趕路，不緊不慢的跟在默兒身後上山。

忽地，默兒嬌軀一震，從空間戒指中拿出了一個羅盤模樣的秘寶，雙眼發光的看著上面。

「怎麼了？」曲無憂見狀，連忙上前問道。

卻見默兒驚喜的看著那個羅盤，說道：「冤魂出現了！」

「呃？在那裡？」陳浩然顧目環視，卻只見西方一片死寂，就連炎獸的蹤影也沒有。

「這邊！」默兒看著羅盤上的指針，展開身法，飛快的朝着一個方向掠去！

此時的默兒，已是全力施為，半步將階的速度發揮至極致，一時之間，她只覺體內的元力有如倒水一樣快速流逝。

忽聽身後風聲微響，眼角一瞄，卻見陳浩然一面雲淡風輕，面不紅，氣不喘的的跟在身後，顯然沒有用上全力。

「莊公子，我這羅盤有探索冤魂之效，你暫且拿去，助我纏住那冤魂！」默兒心如電轉，便是轉頭叫道。

「可以是可以，但我為什麼要幫你？」陳浩然嘴角一揚，一副老奸巨猾的笑容便是浮現。

默兒心中一愕，萬沒想到陳浩然會在此時跟她講條件，眼珠一轉，便是飛快的說道:「我把天燧殿的信息都告訴你了，你幫我這個忙，我幽影宗必有厚報！」

「哦？甚麼厚報？」陳浩然笑容不變，一副吃定了她的樣子。

這個時刻，心急的可不是他，時間拖得愈久，他的好處便是愈大。

「你…！」默兒頓時氣結，眼見羅盤上的反應愈來愈虛弱，心中大急，連忙喊道：「只要我力所能及，我答應你一個要求！」

「哦？甚麼要求也可以？」陳浩然蠻有興趣的看着她。

「只要我力所能及！」默兒一咬牙，便是說道。

「成交！」陳浩然嘴角上揚，一副奸計得逞的樣子。話音剛落，便是身影一閃，消失在原地！

默兒只覺手上一輕，羅盤已是被陳浩然搶去！

「你這人真是...太討厭了！」良久，默兒才一跺腳，跟在他身後而去。

「小子，要脅女孩子，未免太沒風度了吧。」識海中傳來老芬的聲音，言辭間雖是責怪着陳浩然，但語氣卻是全無責怪之意。反倒是挺欣賞陳浩然的樣子。

「女孩子？」陳浩然一翻白眼，說道：「我可不敢小看她。能在一眾青年俊彥間脫𩓙而出，才不可能是弱女子。」

幽影宗，乃是南域的霸主宗門，坐擁無數資源之餘，更是人才輩出，最終卻由一個女子當上承繼人，可見其厲害之處。

卻見陳浩然展開身法，循著羅盤上的方向掠去，身影快絕，幾個呼吸間已是遠遠把默兒拋離，只留下一道瘦削的背影。

「這臭男人！」瞪著陳浩然的背影，默兒不禁一陣氣結，原以為以自己的魅力，即使陳浩然沒有被她迷得神魂顛倒，至少也是會助自己一臂之力。

沒想到陳浩然卻是不為所動，明顯是不見兔子不撤鷹的主，偏偏要默兒許下承諾，才肯出手相助。

雖說這種承諾也沒甚麼約束力，但陳浩然要的，卻是一個態度－－大家是利益的合作，並沒有什麼交情可言。

陳浩然雖然會見義勇為，捨身救人，但卻不是爛好人，什麼送佛送到西的行為，陳浩然是不會做的。

即便你要去西天，那麼便自己努力，那是你的路，總不能把你的路也幫你走完吧。

陳浩然手上的羅盤傳來的反應越來越強烈，顯然那冤魂已然不遠，陳浩然也沒猶疑，便是提氣直追，有山焚在空間戒指內，他可是信心十足，在這天燧山中，安全也是有一定的保障。

片刻之間，陳浩然已是看見一道虛幻的靈魂體，正迅速的在前方逃走，只見那靈魂體足不點地，身體像是飄浮一樣，雖然如此，但他的速度卻也是絕快，若不是陳浩然身法不錯，就是換作曲無憂也是未必能追得上這冤魂！

「嘿...留下來吧。」陳浩然一聲低笑，手上力量凝聚，狠狠的往著那冤魂而去！

呼！
那手掌離體，剎那便是變成一隻大手印，把那冤魂頭上的太陽也是遮蔽了起來！

轟！

正文七十四 預言之子（上）

一掌拍出，陳浩然面上已是掛上了自信的笑容，元力化實之後，他的實力可說是幾何級的上漲，眼前的那冤魂實力不強，只有半步將階的樣子，這一掌，他一定接不下！

陳浩然那巨大的手印拍落，強大的勁風已是將讓天燧山的沙塵四起，一道強橫的掌風已是向著那冤魂重重的擊下！

轟！

一聲轟天巨響，冤魂消失無蹤，只剩下陳浩然呆立當地，有點疑惑的看著自己的手...

這種觸感...

沒打中！

陳浩然眉頭一皺，抬眼往四周看去！

卻見四周、一片寂靜，冤魂的身影已經消失無蹤！

刷！

一聲輕響，一道曼妙的身影從後方趕來，玉足輕點，便是落在陳浩然的身邊。

「莊公子...那冤魂呢？」默兒黛眉輕皺，朝著陳浩然問道。

「呃...那個...」陳浩然有點訕訕的，說道：「好像是...跑了。」

「什麼？怎麼會這樣？」默兒眉頭皺得更深，聲音也是提了起來。

「呃...」陳浩然有點不好意思的撓了撓面頰，說道：「我也不知道，才一掌拍下，那冤魂便不見了。」

「不見了？」默兒聽了，若有所思的看了看陳浩然身前的那片空地。

「莊公子，能在你剛才拍的手印上再拍一掌嗎？」沉吟片刻，默兒便是輕聲的說道。

「沒問題。」陳浩然點了點頭，潛運元力，一道巨大無比的手印便是在半空中高高舉起，再奮力向下一揮！

咻！
還未擊中地面之上，手印的下方便是竄出一道絕快的黑影，飛快的離着陳浩然而去！

「什麼？」陳浩然不慌不忙，雙手一錯，一隻巨大的手印便是朝著冤魂而去！

手印後發先至，竟是擊中陳浩然身前的黑影，讓那黑影微微一晃，才來到陳浩然之前！

啪！

那冤魂被陳浩然一掌拍開，那半實體的身軀應聲倒飛而出，在半空中打了個筋斗，便是轉身往一個方向絕塵而去！

一個照面間，這冤魂便是察覺到陳浩然並不好惹，實力雄厚之餘，速度更是絕快！

陳浩然眉頭一皺，連忙提氣直追，這冤魂實力不強，但卻是滑溜之極，身法詭秘至極，完全無跡可尋，若不是手上的羅盤還在，陳浩然恐怕是早就被撇下了。

有好幾次這半實體的冤魂融入在四周的環境之中，若不是陳浩然手上的羅盤能掌握冤魂所在的方向，只怕還真的會被瞞過了。

縱然如此，那冤魂卻是機警至極，每當陳浩然快要找出自己的時候，便是會展開那詭異的身法逃跑，

無奈之下，陳浩然只好一路跟在其背後跑，一追一逃之下，竟是過了三天！

三天過去，不論是默兒和曲無憂都已是疲憊不堪，畢竟在這三天之間，不論是陳浩然，曲無憂還有默兒三人都是把速度提升到了極致，相當於在這炎熱至極的天燧山中不停地追逐了三天三夜！

不累才怪！

至於陳浩然，體力卻是比他們都是好上了不少，身為人狼，恢復能力在傳說生物中可說是首屈一指，幾天追逐間，反倒是他的狀態最好。

反觀那冤魂，雖然看不出其狀態如何，但從它漸漸慢了下來的身影來看，它的情況也是不算太妙。

陳浩然身影晃動，再度出現在冤魂的後方，手上力量凝聚，火系元力湧動，形成一個四方形的囚籠，只見他雙手壓下，那冤魂便是被困在那囚籠之內，動彈不得！

「慢著慢著！你不能殺我！」囚籠之內，冤魂尖聲的叫道，讓正在結印維持著這道囚籠的陳浩然也是一怔。

「什麼？」陳浩然疑惑的問道，手上的力量卻是絲毫不停，那純淨的火元力重重包圍著那冤魂的四周。

「我是說...你不能殺我...」冤魂明顯有點慌張的說道。

「哦？給我一個理由？」陳浩然蠻有趣味的看著那冤魂，問道。

「因為...」那冤魂面有難色，似乎有著什麼難言之隱一樣。

咻...

跫音輕響，落在後方的曲無憂終於趕到，一身黑袍的身影落在後方。

只見那冤魂已是被陳浩然困住，面色一喜，便是上前說道：「莊公子果然身手了得，接下來便交給老朽吧。」

說罷，便是從黑袍中伸出一條充滿皺褶的手臂，手臂之上，刻劃著一道墨色的符咒。

那冤魂一見符咒，便是面色大變，連忙高聲大叫道：「你們不能殺我！我能告訴你天燧殿的秘密！我知道許多秘辛，都是有關這天火道宗的！」

聲音越說越急，顯然對於那道符咒很是忌憚！

「嘿嘿...任你舌燦蓮花，都是難逃一死，還是乖乖的受死吧！」

曲無憂一臉獰笑著說道，一邊緩緩走近那困住冤魂的火焰囚籠。

「慢著！那邊的公子，你不能殺我！你是我們天火道宗的預言之子...」那冤魂猶自不死心，對著陳浩然便是高聲喊叫道！

「嘿嘿...你說什麼我也當你是廢話！」曲無憂笑容猙獰，終於是走到哪火焰囚籠之前！

只見他潛運元力於手臂，那道墨黑色的符咒便是開始在他的手上緩緩蠕動起來，就像是喚醒了什麼沉睡著的活物一般！

「慢著！」
陳浩然眉頭一皺，喝止了曲無憂的動作，「讓他說下去。」

「小子，你以為你是誰？」曲無憂一臉兇狠的轉過頭來，一臉不快，區區一個尊者階巔峰的小子，還真把自己當什麼人物了？

「我？我是莊思飛。」陳浩然從他的語氣間察覺到了不滿之意，眉頭一揚，身上元力湧出，氣勢節節上升，讓曲無憂都是為之駭然！

怪物！

此刻，在曲無憂的眼中，陳浩然就像是一隻無比強橫的巨獸一般，在氣勢上，已是俾自己有過之而無不及，若是此刻對上了，只怕自己還會是輸的那一個！

「還未有道韻之力，便已是如此強勢...」曲無憂面色微變，驀地想起對方已遠非一般尊者階可比擬，而且他身後還有著山焚撐腰，兩者加起來，要滅掉自己可說是簡單至極！

「現在。」陳浩然眼神冰冷冷的看著曲無憂，冷冷的說道：「我說，讓他說下去，你有意見嗎？」

這倚老賣老的老骨頭，敬酒不吃偏要吃罰酒，不給他一點顏色看看便不會給你好面色看，陳浩然心中嘀咕。

人善被人欺，馬善被人騎。
這道理還真是千古不變。

「沒有...莊公子高義，老朽是很佩服的。」曲無憂拱了拱手，心中卻是暗罵：「臭小子，一點也不會尊老讓賢，小心遭天譴！」

誰知，若是此言被陳浩然聽去了，便只會嗤之以鼻，世上不公義的事情多的是，所謂天譴、報應之言，不過是弱者自怨自艾，把自己的軟弱訴諸於天地的報應而已。

在陳浩然看來，這種人懶惰得很、無力得很，可悲得很。
與其把希望都寄託在虛無縹緲的天道報應之上，倒不如成為報應，親自向仇人復仇！

（明天繼續）

唔知大家信唔信報應呢

唔信

正文七十五 預言之子（下）

「哼，你還有什麼遺言要說？」陳浩然冷哼一聲，不再注意曲無憂，冷冷的看著被困在火牢的冤魂。

只見那半實體的冤魂面上猶自掛著驚疑未定之色，這時，他已經看清眼前這青年只有尊者階，但卻是能在氣勢之上壓制半步將階的曲無憂！

這到底是什麼怪物，長江後浪推前浪嗎？

「我看你是沒有遺言了。」陳浩然見其沉默不語，心中不耐，手上一抓，一柄暗紅的長劍便是落在手中，元力化實之後，陳浩然已是不需要再依賴領域之力來凝聚武器，而是直接能凝聚出實體的武器。效果雖然相似，但威力卻是再度強上了一個檔次。

只見陳浩然手上的長劍通體暗紅，力量內斂，沒有一絲外洩，但不論是哪冤魂還是曲無憂，都是能清楚感覺到，這劍中所蘊含的威力是何其可怕！

「啊啊...慢著！慢著！」那冤魂連忙搖手叫道：「我知道天火道宗被毀滅的秘密！你別殺我！」

「哦？不是被女媧親自出手滅了嗎？神階出手，天火道宗想繼續存在也成問題。」陳浩然摸了摸下巴，說道，女媧之威，他可是見識過的。

才一個分身，便是統治了整個現世，更是把杏壇中學殺得雞飛狗走，就連修為通天的杏校長都是被打得狼狽而逃。

神明之威，在此可見一斑。

「誰說只有女媧宮才有神明存在？我天火道宗也有！而且還有著兩尊神明！」談及天火道宗，冤魂的語氣間猶自有著一股自豪之感，縱使宗門不在了，但天火道宗的驕傲還在！

「什麼？天火道宗也有神階？而且是兩尊神明？」陳浩然全身一震，那可是兩尊神明！
就算是現今的人族五大勢力，也沒有神階的存在！

女媧宮之所以凌駕於餘五大勢力，就是因為有著女媧這神明在！

陳浩然偷眼看向曲無憂，卻見他也是滿面驚訝，顯然是不知道當中的秘辛。

千年前的天火道宗，只怕比起所有人想像的都還要強盛。

「那兩尊神明，為什麼天火道宗也會在一夜間覆滅？」陳浩然有點疑惑的問道，這也太古怪了吧，雖然不知道女媧宮有多少神明存在，但兩尊神明，應該已經足夠鎮住一個大宗派了吧。

「當年...」冤魂眼神悠遠，顯然是回想著千年之前的回憶，過了半晌...才搖了搖頭，眼中帶著一點失落之色，說道：「我...我忘了。」

「什麼？」陳浩然一皺眉，這不是在玩我嗎？

手中長劍一擺，冷冷的說道：「既然如此，那麼你也不用留下來了。」

說罷，長劍直指，便是要一劍穿過冤魂的身軀！

反正那幽影宗的默兒只是需要冤魂的那力量，殺了也沒關係。

「不用留下來？」那冤魂一笑，嘴角掛著狡詐的笑容說道：「的確，我不用留下來了。」

看著他的笑容，陳浩然心中閃過一絲不祥的預感...

轟隆！

一旁的山壁突然爆開，一道強橫的冤魂從碎石間竄出，身形晃動，便是落在火焰囚籠的旁邊，一拳擊出！

咔咔咔...

碎裂的聲音響起，火焰囚籠瞬間裂開裡面的那冤魂乘機竄出！

「什麼人！」曲無憂這才反應過來，大喝一聲，便是要撲上去阻止！

事關小姐的修為，這冤魂可不能逃脫！

「咶噪！」

一聲大喝，那強橫的冤魂便是凝聚出一副漆黑如墨的鎧甲，雙目在那鎧甲之間綻放著詭異的紅光。

曲無憂見狀，連忙停住前撲的身影，駭然的看著那冤魂。

「將階冤魂！」陳浩然面色一變，也顧不得空間戒中的山焚正在閉關，便是將其喚醒，只待適當的時機將其放出來！

那將階冤魂目光一掃，便是把目光放在陳浩然的身上，那濃厚的壓力讓陳浩然也是頭皮發麻。

「咦？是你？」
那將階冤魂一頓，便是有點奇怪的對著陳浩然說道。

這樣曲無憂心中又是一跳，這小子，連天燧山上的冤魂都有交情？

「呃...你認識我？」感覺到對方的目光，陳浩然摸了摸鼻子，硬著頭皮的問道，心中已是有著兩分頭緒...

「嘿嘿，是你這小子放我出來的，怎麼會不認識？」那冤魂嘿嘿一笑，不知喜怒的說道。

「呃...不用謝...？」陳浩然心中了然，這正是自己在那個山谷救出的冤魂啊...

那些冤魂，果然是跟天火道宗有著關聯！

否則也是不會出現在這裡了。

「嘿嘿...小子，作為謝禮，你吧那個純淨的靈魂體交出來，我饒你不死！」
那冤魂嘿嘿冷笑，說道。

陳浩然面色一變，知道他所指的，正是老芬，面色鐵青的問道：「不行，哪有你這麼對救命恩人的！」

「救命恩人...？」那將階的冤魂嘿嘿冷笑，彷彿像是聽到了什麼好笑的東西。

只見那將階冤魂在鎧甲中一聲冷笑，身形一晃，已是朝著陳浩然襲來！

「告訴你，我！已！經！死！了！」

拳風襲至，讓陳浩然的衣衫都是吹得獵獵作響，渾身上下的元力都是一滯！

「山焚！」陳浩然大喝一聲，空間戒指中便是湧出一道火焰，只見那火焰迅速增大，成了一隻火怪模樣的生物！

轟！

山焚狠狠的撞上衝撞過來的冤魂，一道澎湃的氣浪從兩者相交之間擴散而出，席捲四周！

咚咚咚...

只見山焚那龐大的身軀笨拙的退後了幾步，方才立定身形。

反觀那冤魂，卻是紋絲未動，垂手而立，定如泰山！

山焚竟是落在了下風！

「咦？這氣息...這不是當年在山腳栽種的小樹苗麼？怎麼也修煉成精了？」那將階冤魂撓了撓頭，奇怪的道。

「你...」山焚聽了，面色大變，顯然也是認出了對方。

「他是誰？」陳浩然沉聲朝著山焚問道。

「天燧八將中排名第四，烈向風。」語氣間，山焚竟是充滿著尊敬和佩服之意！

「天燧八將麼...？」烈向風眼神悠揚，像是回憶著什麼一般。

陳浩然見狀，知道事隔千年，對方的記憶明顯混亂至極，若是此時出言騷擾，有機會會讓其記憶錯亂，神志不清。

陳浩然看得出，曲無憂自然也是知道此理，眼珠一轉，便是要開口。

山焚見狀，那火焰之上浮現著的面孔眉頭一皺，那龐大的身軀便是擋在曲無憂之前！

這是明顯的威脅：你若是敢出言騷擾，你就死定了！

咕咚...
曲無憂嚥下一口口水，把要說的話都是吞回肚子。

山焚...他可惹不起。

「哼！冇膽匪類！」一聲重哼，烈向風冷冷的說道，連說句話都是畏首畏尾的，只會使欺軟怕硬之輩，不足為懼。

倒不如另一邊尊者階的那小子，氣息始終如一，顯然從沒打算動什麼歪主意。

「小牧，不是說過要隱藏麼？怎麼這麼快便被人抓住了？」也沒有管陳浩然等人，烈向風面色一板，便是朝著身旁的冤魂問道。

「烈師叔...那邊的小子很有可能便是太昊仙人所說的預言之子，小弟想要近距離觀察一下，這才失手被抓住了...」小牧怯怯嚅嚅的說道，顯然眼前的這師叔積威已久，心中很是不安。

「噤聲！這話也是你能說的？」烈向風面色一變，連忙叫道。

「太昊仙人？預言之子？」 陳浩然聽了，連忙問道，這些事情明顯已是天火道宗的秘辛，烈向風那神祕兮兮的樣子更是讓他更是好奇了。

世上不公義的事情多的是，所謂天譴、報應之言，不過是弱者自怨自艾，把自己的軟弱訴諸於天地的報應而已。

愈大愈同意，咩好人有好報 惡有惡報幾時有出現過
好似愈自私愈仆街嘅人生活得愈好

文

正文七十六 舞看沸炎

「閉嘴！小孩子別多事！」烈向風冷眼一瞥陳浩然，喝道。

「小孩子？」陳浩然眉頭一揚，自進入不朽界後，便沒有人再稱呼自己為「小孩子」。

一來是武者修練有成之時，外貌往往都是會返老還童，青年、中年模樣的強者比比皆是，自身氣血旺盛，顯露出來的年歲也會更年輕一點。

二來也是因為要斷定一個武者的年歲，往往都是從其修為境界斷定的，一般的尊者階強者，任其如何天才橫溢，至少也有個三四十歲，像是陳浩然這般年輕的尊者階，可說是少之又少。

因此，一般人估算別人的年紀時，往往都是會從其外貌和氣息斷定。像在建彰古城中，陳浩然把自己的氣息都是壓制至極致，才會讓那第一樓的店小二誤認為年紀太輕，所謂不足，難以進入天燧山秘境。

「不錯，乳臭未乾的小孩子，說的就是你！」烈向風看出陳浩然心中有氣，便是轉過身來，雙手抱胸，冷冷的說道。

「你才是小孩子！」陳浩然心中暗惱，手上暗紅的長劍一瞬間大放光芒，直指烈向風而去！

鏘！

一聲清脆的金屬響聲，長劍點在烈向風的拳頭之上，被那厚重的鎧甲擋住了！

「舞看沸炎！」一聲斷喝，一股沸騰的熱力從長劍上冒升，熱力瞬間傳導致烈向風的鎧甲之中，讓那原本固若金湯的鎧甲都是開始融化！

只見那熱力迅速在烈向風的鎧甲上蔓延， 從他的拳頭蔓延至前臂！

「這是...流火劍法！」烈向風眼神一凝，連忙抽身後退，拉開了與陳浩然之間的距離！

「預言之子...麼？」烈向風心中嘀咕，一邊潛運元力，迅速把手上的熱力驅走。

「烈師叔！」一旁的冤魂小牧見狀，連忙焦急的朝著烈向風喊道，這小子看上去年紀輕得很，但卻可能是那預言中所說的預言之子！

萬一一個失手，被烈向風殺了，那麼天火道宗便真的是完了。

「我沒事。」烈向風搖了搖手，目光半點不離陳浩然，說道。

只見陳浩然依劍而立，冷冷的看著烈向風，心中卻是暗暗驚訝這一式的流火劍法的威力。

這一招旨在控制火焰在接觸敵人那刻蔓延至敵人的全身，極為難纏，甫一交手，烈向風便已是吃上了虧！

「哼哼...小朋友還算有點本事，小牧，走了！」烈向風若有所思的看了看拳頭，也不停留，便是帶著小牧離去，頭也不回的走了。

一旁的曲無憂也不敢阻止，只能眼睜睜的看著那兩隻冤魂離去。

陳浩然看了看他的背影，也沒追趕，畢竟那可是將階強者，若是一心離開，自己也是留不住，方才出手，也只是氣不過對方說自己乳臭未乾而已。

刷！

一道曼妙的身影氣喘籲籲的落下，正是默兒，幾天的追趕之下，她已是無以為繼，只能緩慢的在大後方追趕著陳浩然和曲無憂，直至此刻才趕上，剛巧的看到了烈向風離開的那一幕。

「怎麼回事？冤魂呢？」此時的默兒，已是香汗淋漓，汗流浹背，與平日婷婷玉立的形象大相逕庭。

「跑了。」曲無憂悶悶的回答，追了幾天，到頭來卻是竹籃打水一場空，讓他很是納悶。

「不是才只有半步將階麼？怎麼會跑掉了？」默兒俏臉一寒，語氣間有點責怪之意。

這倒不是她嬌蠻任性，只是筋疲力竭的追趕了數天，卻是空手而回。任得她再好的涵養也是難免有點不快。

陳浩然聽了，心中也是有點不爽，雙方是合作關係，以一隻冤魂換取一個人情，各取所需而已，如今聽起來卻是被命令了一般。

「他有幫手，將階的，打不過。」陳浩然冷冷的回應道，心中對於默兒的印象卻是瞬間降低至極致。

「不是你打不過，而是你不願打而已。」曲無憂聽了，卻是冷嘲熱諷的跟陳浩然唱反調。

「此話何來？」聽出他的話語中也是在責難自已，陳浩然眉頭一挑，問道。

「哼，若不是你拖延時間，那烈向風又怎麼會趕得及救下他？若不是你的山焚不願意纏住那個烈向風，他又怎麼會逃脫？」曲無憂陰陽怪氣的說道：「對吧？嗯？預言之子大人。」

「什麼預言之子？」默兒插口問道。

「我也不知道，別問我。」陳浩然翻了翻白眼，，那兩隻冤魂神秘兮兮的，什麼也沒跟自己說，陳浩然也只知道那個預言跟太昊仙人有關。

「還裝傻？」曲無憂譏諷的看著陳浩然，似乎是認定了陳浩然就是他們所說的預言之子。

「...我連預言的內容也不知道啊...」陳浩然心中叫冤，但面上卻是沒有表露分毫，只是冷冷的長劍斜斜的點在地上，嘿嘿冷笑著，也沒有理會曲無憂的指控。

欲加之罪，何患無詞？

大不了打上一架就是了。

說打架，陳浩然可是不懼任何人。

默兒美眸一轉，已是看出陳浩然心存芥蒂，俏臉一變，便是展顏開口道：「憂叔過慮了，我相信莊公子也不是故意的，此事...」

想到若是順利抓住那冤魂對自己的好處，默兒也是心痛不已。然而，冤魂跑了，已成事實。在這一刻，與陳浩然的友誼無疑更為珍貴。

只見她一咬銀牙，開口說道：「此事...還是別提了。」

「是！老朽知道了。」曲無憂連忙低頭道。

陳浩然瞥了她一眼，也沒說什麼，心中卻是暗歎這女子城府之深。

常人遇到了這種事情，難免會有著一些不快，縱使不至於記恨自己，但也不是每個人也能就此放下不提。

畢竟事關畢生前途，若是得到了那冤魂的能量，默兒的實力很有可能會突飛猛進，省下許多年的苦修。

如今機會卻是落空了，沒想到默兒也只是稍微失態，便是回復正常，也沒有再向陳浩然興師問罪之意。

陳浩然撓了撓面孔，也沒再提起此事，畢竟在美女面前失手，對他而言也不是什麼光彩的，既然默兒沒再提起，也算是正合他意。

此事之後，默兒明顯也是沉默了起來，只是默默地在陳浩然之前帶著路，前往那傳說中的天燧殿。

一路無話，陳浩然也是樂得清靜，一邊跟隨著默兒前進，另一邊悄悄分出心神感悟這片天地間的火道痕跡。

這個地方千年之前乃是天火道宗的宗門所在，乃是千千萬萬天火道宗弟子的修煉之地，那火道的痕跡可說是無處不在，整個天燧山，可說是一個火道的世界，無處不充斥著天火之道的痕跡。

如此好事，陳浩然自然是不能錯過的。

陳浩然潛運流火劍法，只覺這天燧山的環境就像是為這劍法度身訂造的一般！

才只兩天，陳浩然對於流火一道的感悟已是大有進境，正穩步的朝着凝聚道韻的方向進發！

幾時再出文

聽日再兩更

諗諗下問都有啲多餘香港人點會信報應
信麵神嘅隨時仲多

個標題

正文七十七 登頂

天燧山是一座極為龐大的山峰，即便是以半步將階的腳程，也是需要用上二十多天才能順利登頂，當中有些山勢還很是險惡，加上不時有着強橫的炎獸存在，最驚險的一次更是在一處峭壁間遇上了幾隻會飛行的炎獸，不斷的騷擾往上爬行的武者，有好些武者更是走避不及，被那幾隻飛行的炎獸擊中，失手跌下千萬丈的山崖。

還好，陳浩然等人都不是庸手，加上陳浩然一行人在身法之上都是由所涉獵，攀爬這峭壁陡也不算是太過困難。當中以陳浩然最為厲害，在爬行之時，他的雙腿便是如是釘子一樣釘在峭壁之上，紋絲不動。雙手則是有如獵鷹捕雀，朝著那飛行炎獸抓去。

那些飛行炎獸從來都只有偷襲別人的份，那種料到竟有陳浩然這種膽大包天的人？

一下子便是走避不及，被牢牢抓住，成了陳浩然一行人的果腹之物。

武者雖然對於吃食的需求不高，往往吃了一餐後，便能撐個十天半月，但是口腹之慾卻是難以避免，奇珍異饈之類的更是武者的至愛。有些武者更是專門尋找人間美食。這些老饕藝高人膽大，為了美食不惜奔走天涯，甚至送命，往往被世人稱之為瘋子。

卻說那飛行炎獸肉質粗糙，味道偏淡，明顯不是果腹的好食物，陳浩然也只是好奇，跟著曲無憂拿起一隻燒烤吃了一口，便是立即吐出。

倒是曲無憂吃得津津有味，一口吃肉，一口喝酒的，大呼過癮。

只是那炎獸來路不明，陳浩然總感覺毛毛的，也不敢多吃，只閉上眼睛默默的感悟著這一片天地間的火道痕跡，潛心修煉。

不遠處的默兒同樣也是閉上了眼睛，坐在一邊默默修煉著，只剩下曲無憂一人獨酌，倒也自得其樂。

「好酒啊！好酒！莊公子要喝一點麼？」酒過三巡，曲無憂已是開始微有醉意，舉著酒杯大呼道。

陳浩然嘴角一抽，他對於酒水可說是不甚感冒，連忙搖手道：「謝謝曲老的抬愛了，小弟不渴。」

「怎麼？真掃興。」曲無憂醉眼微斜，看了看陳浩然，便是撇了撇嘴，說罷，有時舉起酒壺倒頭便喝。

「還請莊公子見諒，無憂叔他喝酒之後有點失態，請別見怪。」另一邊的默兒歉意的向著陳浩然說道，俏臉也是一紅，自家長輩失禮，的確是挺尷尬的。

只是在月色微光下，默兒俏臉微紅，更顯其秀麗可愛，看得陳浩然也是一呆。

他雖不是什麼好色之徒，不過有美相伴，自然是賞心悅目的事情。

陳浩然一愕，便是迅速收斂心神，拱手說道：「默兒姑娘過慮了，此乃人之常情，並沒有有什麼失禮的。」

「嘻...還是莊公子大度，小妹就此先行謝過了。」默兒嫣然一笑，盈盈一揖說道。

一聲輕笑，就如百花綻放一樣，讓陳浩然又再失神，連忙拱手，微笑道：「不用，倒是在下見外了。」

「的確是挺見外的呀...莊公子如此厲害，也不知道從何而來的。」默兒微嗔道，半開玩笑的說道。

「嘿嘿...英雄莫問出處，在下不是英雄，更不需要問了。」總不能告訴她自己來自現世吧...若是傳了出去，勢必引起女媧宮的注意，至少在這南域之中，陳浩然不得不小心一點。

「莊公子不說便算了。」默兒有點哀怨的說道，讓陳浩然心中很有罪疚感。

「呃...我只能告訴你，我不是南域的人。」陳浩然眼珠一轉，想了想，選了個較折衷的說法。

「咦？好厲害啊...小妹重來沒有離開過南域呢！」聽到陳浩然不是本地人，默兒瞬間雙眼放光。

「呃...也沒什麼...」

「那麼你不是人類吧...你是傳說生物？」默兒的好奇心瞬間被勾起，連連問道。

「呃，是...吧...」陳浩然也不敢肯定，在他的體內，可是兩種血脈都有，狼族的，和人族的。

「那麼你是什麼傳說生物啊？你獸化的時候好像是毛茸茸的，速度卻不慢，你是犬族的？」

「呃...犬族的近親吧...」雖然心中不齒犬族背叛了杏壇中學，但總比說自己是狼族的好吧...

那可是被禁止存在的種族，身份敗露的話，後果堪虞。

「那麼你是哪一域的傳說生物啊？東域的？我剛好也有幾個認識的朋友在那邊耶！」默兒的興致一下子被提了上來，與往日冷若冰霜，拒人於千里之外的態度大相逕庭。

「呃...」不知道耶...隨便說一個吧...

「西邊...」陳浩然硬著頭皮說了一個方向，有東的...自然是有西域的吧...

「西域？」默兒一瞬間便是面色一變，興致勃勃的態度又是變回拒人於千里之外。

「莊兄若是嫌小妹多事，直說便是...何必信口雌黃來忽悠小妹？」默兒默了一默，便是冷冷的說道。

陳浩然那裡還不知道自己失言？連忙答道：「呃...我指的是經過西邊那個方向，但我是從北域而來的...」

呼...說謊好累啊...

「嗯...原來如此。」默兒點了點頭，勉強算是接受了這個說法，也沒有興致再問下去，轉頭便是坐到一旁靜修去了。

陳浩然心中暗暗叫苦，沒想到在東、西，北三個方向選，三份之二的機會也是會說錯，可說是倒霉之極。也不知道默兒有沒有接受這個說法。

然而，這天之後，默兒卻是再也沒有跟陳浩然提起過傳說生物的事情，只是言詞之間雖然有禮得體，但卻是有著一種距離感，讓陳浩然有點無所適從。

不過轉念一想，既然默兒也沒再追問，自己也不好解釋什麼，陳浩然也只好任由此事不了了之，默默的趕路。

三天之後，陳浩然等人終於是到了天燧山的頂峰。

天燧山既然是山，便是自然會有著頂峰的存在。
而傳聞中，那天火道宗核心所在的天燧殿，便是坐落在天燧山之巔！

陳浩然甫一踏上天燧山之巔，便是一股熱氣撲面而來，這股氣浪來勢洶洶，直撲他的口鼻，一個不慎之下，讓他的氣息都是一窒！

這天燧山本就充斥著火靈之氣，一般人呼吸的空氣甚是稀薄，好在能進入這天燧山秘境的，大多是尊者階或以上的強者，吞吐那火靈之氣也是沒有問題。

相比起一般的空氣，靈氣就像是更為高級的氣體，因此武者吞吐靈氣，從中提煉元力，才會有如此的力量。

在現世之中，卻是整個界面都只有極為稀薄的靈氣存在。這讓傳說生物和武者都難以在現世生存，因此需要加入在現世中的女媧殿或是從特定的渠道進入不朽界才能修煉。

而在不朽界中，可說是處處都充斥著靈氣，尤其是在天燧山這種特殊的秘境之中，更是如此。然而，在這個山頂之中，竟是完全沒有空氣的存在，只有極為濃郁的靈氣！

陳浩然一個不察，竟是讓他險些窒息！

然而，他尊者階的修為可不是擺著看的，才一剎，一股吞噬之力便是從他身上迸發，環繞在他身邊的靈氣便有如漩渦一般源源不絕的湧進他的體內！

「快要突破了...」陳浩然暗暗觀察著自己經脈間的力量，心中嘀咕，此刻之間，他的元力，神魂之力和體魄都是近乎飽和，只待一個契機，便是能領悟道韻，正式踏進半步將階！

出文未

正文七十八 平原

「頂峰...」陳浩然怔怔的看著山頂之處，竟是比起原先預想中的還要寬廣，放眼之處，都是一片平原，雖不算綠茵處處，但卻也是生機處處，與預想中的巔峰可是大相逕庭！

只見這片平原之上，已是有著十數人，各自在平原的一角圍成幾個不同的團體，雖然互不干涉，但卻也是暗暗的互相戒備著。

陳浩然一行人甫一踏上頂峰之處，便是引起了那些原先已經在的人的注意！

「這些人是...」此時的默兒，已是再度穿上了那厚重的黑袍，把那玲瓏浮凸的身軀都是遮了起來。

武者，說白了便是運用武力達到自己慾望的一群人。有人想要財富，便會以其力量賺錢，有人想要權力，便會以其力量爭取。當然，自然有人想要滿足色慾。

以默兒的容貌來看，的確是會引來許多不必要的麻煩。以黑袍遮掩身形，無疑是正確的選擇。

「小心一點，那些都是攀登上來的強者！」曲無憂面色凝重，身上的力量暗暗凝聚，在那些人當中，甚至有著將階強者的身影！

霎時之間，那些人便是都把目光投了過來！雖然人數不多，但能從天燧山上來山頂，無一個會是庸手！

當然，陳浩然一行人，也不會是庸手！

只見那些目光只是短暫停留在陳浩然等人身上，便是迅速移開，別的人撇開不說，至少曲無憂那半步將階的修為擺在這裡，等閒也不會過來惹事。

「幽影宗嗎？」遠處的角落中，一個老者喃喃的說道，嘴角不自覺的掀起一絲獰笑。「嘿嘿...不知道有沒有資格站在這裡呢？」

「呃...這些人在這裏幹什麼？」陳浩然感受到當中有著幾道不太友善的目光，面色一變，輕聲的朝著默兒問道。

「他們在等待。」曲無憂頓了一頓，便是低聲說道，「等待那天燧殿重開！」

「啊！對啊！天燧殿呢？」陳浩然驀然驚醒，連忙問道，畢竟此行的目標便是天燧殿，怎麼在這頂峰之上，竟是一片草原，毫無建築物？

不是說天燧殿就在這裡的嗎？

「時候還未到，只有到了適當的時候，天燧殿宇才會顯現在此處。所以我們都是在等，等那天燧殿降臨在這地。」身後，一把年輕的聲音響起，把曲無憂剛要說的話都是接了過來。

「誰？」能在在這個頂峰之上立足的，無一不是實力強橫之輩，陳浩然哪敢怠慢？連忙轉過身來，直面向那出言的方向。

才一轉身，陳浩然便是一怔。

「是你？」

「不錯，就是我。」只見一個年輕至極青年垂手而立，面上掛著自信的笑容，劍眉星目，氣宇軒昂，正是徐心安。

「徐兄！」陳浩然有點意外，但還是燦爛的笑了。不朽界的年輕一輩中，就要數這徐心安最對他胃口。
貂林和李儒雖然也是跟自己關係密切，但卻是因為封神訣的存在，讓他們必須對自己言聽計從。
幽影宗的默兒姑娘雖然也是跟自己結伴而行，但卻也只是建基於自己實力的結盟而已。

唯獨是徐心安，雖然相處的時間短暫，但卻是讓陳浩然感覺到其真誠，是能夠結交的人物。

「莊兄！」徐心安稍一思索，便是想起了陳浩然在建彰古城中自我介紹的名字，同樣也是微笑道。

「敢問徐兄，那天燧殿會在甚麼時候顯現？」
陳浩然虛心的問道。

「呃...莊兄不用這麼拘謹的，文縐縐話，我倒是不太習慣。」徐心安笑著摸了摸自己的頭頂，頓了一頓，又道：「至於那個天燧殿...誰知道呢？反正會出現就是了。」

他擺了擺手，示意他也不知道，也不太在乎。

「徐公子此言有理...只是時間越久，競爭對手便會越多，老夫只怕...僧多粥少啊...」曲無憂摸了摸長鬚，說道。

「閣下是...」徐心安一怔，顯然還沒有把曲無憂認出來。

這也難怪，幽影宗的人長期都是把自己的身影埋藏在黑袍之中，曲無憂雖然在南域略有薄名，但也是鮮有露面，而徐心安年紀尚輕，見識尚淺，也認不出曲無憂來。

「幽影宗，曲無憂。」曲無憂也沒在意，只是微一拱手，便是說道。眼前的這年輕人，已是半步將階的強者，足以與自己平起平坐，加上他是河洛宗的繼任人，身份尊貴，他自然是不會在意的。

當然，若是眼前的人不是徐心安而是陳浩然，曲無憂自不免是會一番冷嘲熱諷，指其見識淺薄，孤陋寡聞。

「原來是曲老！」徐心安肅然抱拳，同為年輕一代，他自然是知道護道人的可敬。若不是他背後的護道人，單單是天燧山一行，他至少便是要死上三次！

畢竟他經驗尚淺，而天燧山也是危機處處，以徐心安半步將階的修為境界來看，一般炎獸雖然奈何不了他，但天燧山中，可是有著將階的炎獸，若不是他身後的護道人在，恐怕早已喪命於天燧山的炎獸口中。

「徐公子有禮了，老夫跟貴宗的六老頭也算舊識，大家也不算是外人。」曲無憂笑了笑，朝著徐心安身後的護道人點頭示意。

「呵呵...老不死的竟敢跟我裝熟？膽子不小啊...」
徐心安背後的「六老頭」陰側側的說道，面上陰晴不定，讓陳浩然心中都是一緊！

「怎麼？有種便來灌倒我！」曲無憂卻是不為所動，反倒是挑釁一般的笑著。

「哈哈哈！」
那六老頭哈哈大笑，便是從徐心安背後走出：「誰怕誰啊！來來來！先罰你三杯！」

說罷，便是拉著曲無憂到一邊，席地而坐，曲無憂也不含糊，手一翻，便是拿出了兩隻酒杯，跟那六老頭對飲了起來！

「呃...」看見他們感情不錯，陳浩然也是鬆了一口氣，剛才還怕他們有著什麼過節...

「哈哈...不用理會他們，我們也先休息吧，積攢力量，天燧殿顯現，可是有著一場硬仗。」徐心安一笑，拍了拍陳浩然的肩膊，說道。

當下，便是帶著陳浩然等人往平原的一邊坐下，潛運元力，雙目一閉，便是修煉了起來！

這讓陳浩然也是暗暗點頭，人族六公子，名不虛傳，能在年紀輕輕便修煉至半步將階，也是有其道理。

偷眼望去，卻見默兒也是端坐一旁，潛心修煉著，她實力稍遜，直至在天燧山中才凝聚出道韻之力，勉強踏進半步將階的行列，此刻正是穩固境界之時，她自然是把握時間，讓自身的境界穩固起來。

陳浩然見狀，卻是沒有跟著一起修煉，反倒是站起身來，放出神識警戒著四周。

此刻之間，可說是強敵環伺，雖說兩個護道人在一旁，但在這個平原之上的，大都是有著半步將階以上的境界，可是不容鬆懈！

片刻之後，又是一行三人踏上這平原，陳浩然神識探去，卻是瞬間一震！

「是他！」

出啦！

早更

正文七十九 再遇方山

陳浩然渾身一震，那探出的神色一動，讓那剛剛踏進平原的三人都是有所察覺，目光一掃，便是落在陳浩然身上！

「是你！」一道雄壯的聲音響起，只見那個男子面容粗獷，身形魁梧，一身長袍。胸口之上，還繡著一個「荒」字！

方山！

只見此刻方山身上的氣息更為內斂圓潤，比起當初給人石破天驚的感覺，如今卻是散發出一種高不可攀的氣勢！

彷彿他的一舉一動都是登峰造極，給人「此山不可攀」之感！

陳浩然面容一肅，知道眼前這方山，已非當初所能比。當初的方山，力量雖然強橫，但卻也是能被陳浩然的種種手段所影響，如今卻是給人無物可憾動的感覺！

然而，如今的陳浩然，卻同樣也是今非昔比！

比起當初在無盡之森相遇，雙方都已是煥然一新，今昔之比，不可同日而語！

「臭小子！來戰！」仇人相見，份外眼紅，方山咆哮一聲，身上元力湧動，一副土黃色的鎧甲便是瞬間凝聚而出！

「來！」陳浩然也是一聲斷喝，往半空中一抓，一柄暗紅色的長劍便是凝聚而出！

「元力化實？有點門道！」方山眉頭一挑，手上同樣也是一抓，一柄寬刃大劍便是橫空而出，一劍在手，他的氣勢更是節節上升，讓許多在旁觀戰的強者心中都是一顫，面露忌憚之色！

「莊兄，請讓我先上！」身後，徐心安已是被那嚇人的氣勢從修煉中驚醒，看到方山那霸道之姿，連忙站起，手一翻，一柄玄階長劍便是在手！

這玄劍乃是河洛宗的不傳秘寶，上面刻劃著將階的道韻，一劍在手，徐心安的力量至少能上升兩成！

「小子...你也在？」方山不屑的看了看徐心安，手上重劍一翻，身形一晃，劍脊便是直接朝著徐心安頭頂壓來！

徐心安只覺壓力如山般壓下，讓他的身軀像是貫了鉛一樣，重甸甸的，難以挪移閃避！

避不了，唯有硬接！

「嘿！」徐心安吐氣揚聲，手上玄劍往上擋去，元力全力往劍中輸出！

「定！」一聲斷喝，一股玄妙的力量從劍上迴盪而出，把那那往下壓落的重劍定在了半空中！

不過，那重劍只停留了一剎，便是繼續往下壓去，去勢絲毫未減！

然而，一剎的時間，足夠了！

徐心安長劍倒轉，斜刺而出，直指方山而去！

「嘿嘿，有趣，不過，還差得遠！」方山獰笑一聲，左手握拳，便是往玄劍擂了過去！

「暴拳破山！」一聲大喝，玄劍脫手而出，被一拳揍飛，連帶著握住那玄劍的徐心安也是被擊飛！

「死吧！」方山面上閃過一絲殘忍的笑容，重劍劈出，直往半空中被擊飛的徐心安而去！

「公子！」六老頭此時也是顧不上喝酒，連忙扔下手上的酒杯，朝著徐心安撲去！

「太慢了。」方山之後，一個文士模樣的中年人冷笑一聲，朝著那六老頭一掌拍出，阻止了他救援徐心安！

六老頭只覺那一掌之間，彷彿有著一片大海汪洋，深不可測，心中大駭，連忙一個翻身，躲了開去！

「方海！」

六老頭面色一沉，狠狠的看著那文士模樣的中年人，說道：「若是公子有什麼三長兩短，你荒寨便不用存在了。」

只見方海雙目如冰，冷冷的看著六老頭，身上氣息有如大海一樣翻騰洶湧！
「我兄弟要殺的人，誰也別想保得住！」

六老頭心中大急，有方海纏住自己，徐心安哪裡能敵得過那強橫至極的方山？

只見方山一劍劈出，眼看便是要把徐心安攔腰劈成兩截，便在此時，一道黑影忽地掠過，迅速的一抓徐心安後頸的衣領，將其拉走！

「莊公子！」六老頭眼見徐心安無恙，鬆了一口氣。

一旁的默兒看著那瘦削的背影，芳心一震，陳浩然此人，看見別人遇險時，總是挺身而出，自己凝聚道韻之時如是，徐心安遇險時也如是！

而且總是不顧自己的安危，把自己的身軀弄得七零八落的，滿身是傷...

「莊公子...千萬別受傷啊...」默兒美眸定睛看著陳浩然的背影，心中默默祈禱道...

「哼，威脅我？」方海面沉如水，冷冷的對著六老頭說道。

六老頭面色一沉，說道：「方寨主，你確定要跟我河洛宗作對？」
沒法子，眼下是打不過方海的了，只好把河洛宗搬出，震懾一下對方。

「哼，你們傷我兄弟，又何曾想過是在跟我荒寨作對？」方海冷哼一聲，又是一掌拍出，一片翰海便是朝著六老頭籠罩而下！

「老曲！幫忙！」六老頭連忙喊道，一邊展開身法，要跟方海拉開距離！
面對將階強者，他可不敢硬接，連忙往曲無憂身處之處逃去！

噹噹噹！

重劍朝著陳浩然劈去，去勢之強，就像一輛跑車一樣兇猛，讓陳浩然的面色一變，連忙擋過那一劍！

月餘不見，那方山的力量又是強上了幾分，三劍下來，陳浩然已是手臂酸麻！

「硬碰可不是辦法...」陳浩然心中嘀咕，手上劍法一變，便是以輕靈為主，身形不斷的在方山身邊遊走，方山力量雖然強大，但卻是不及陳浩然靈動，沒多時，便已是連連擊在空處！

「重岳領域！」
方山冷哼一聲，一道土黃色的領域便是顯現而出，朝著身邊籠罩而去！
頓時，一股重力朝著陳浩然壓下，讓他無法挪移閃避！

「抓住你了！」方山嘴邊泛起一絲殘忍的獰笑，身上土黃色的元力螺旋而上，最終聚集至他手上的重劍之上！

「泰山崩。」熟悉的呢喃響起，重劍緩緩落下，彷彿輕於鴻毛，但那氣息卻是隨著重劍落下而不斷暴增！

就像是山頂的一塊小石頭落下，後來越滾越大，最終形成山崩之勢一樣。

「落山...劍韻！」方山雙目圓睜，神情不怒自威，重劍夾帶著山崩之勢朝著陳浩然劈下！

「又是這招？」陳浩然面色大變，身上元力跌宕而出，源源不絕的注入手上暗紅之劍中！

這一劍，比起之前...更強了！

然而，陳浩然也早已今非昔比！

「他媽的！拼了！」陳浩然的眼中閃過一絲瘋狂之色，墨黑色的腐朽之力，白銀色的不變之力，火紅色的流火之力，源源不絕的湧進那一柄長劍之中！

這可是三種道同時壓縮至一柄長劍之中！

這種瘋狂之舉，陳浩然可是從未試過，這三種力量之中，無一不是霸道絕倫。在此之前，單單是把不變之力和流火之力融為一體便已是陳浩然的極限，如今再加上一道強橫的腐朽之力，可說是極為冒險之舉！

只見陳浩然的劍上泛著奇異的墨光，陳浩然身上的氣勢也是同時節節上升！

「這是什麼？」一旁的方海見狀，眉頭一皺，看著那詭異的光芒，他心中隱隱約約的泛著一絲不祥的預感...

「給我凝！」陳浩然一聲斷喝，三種力量便是同時在劍中碰撞，想要在此時融為一體！

然而，這三種力量可說是水火不容，根本無法融和，在不斷的衝突間，那三種力量也是變得越來越不穩定！

「不成！已經到了極限！」陳浩然額上已是大汗淋漓，丹田之處一片空虛，已是難以再控制受傷的長劍！

「沒時間了，去吧！」眼見頭上的重劍越來越近，陳浩然心中一急，手上的長劍向上撩出！

「狂劍燎天！」

兩劍碰撞，一陣光芒橫掃而出，讓圍觀的強者們眼神都是一眩！

轟隆隆！

仲有冇

推呀快啲出

快啲1001

正文八十 兩敗俱傷

轟隆！！！

兩股絕倫的劍氣洶湧相撞，引起滔天煙塵，威力之大，甚至讓眾多觀戰的強者們都是退避三舍！

「好厲害的碰撞！」當中一人駭然道，這兩者的碰撞，明顯已經是超越了一般半步將階的強度，甚至能與將階強者的全力一擊相比擬！

那個半步將階的方山也還罷了，畢竟是老牌的半步將階強者，在場的強者還是認識的。但對面的那個尊者階...

可說是憑空而出一般，那些圍觀的強者面面相覷，卻是無人能說得出他是什麼是什麼來頭！

「那是什麼樣的尊者階啊...」當中，一個半步將階的老者面色蒼白，設身處地，他發現自己若是站到那個尊者階面前，恐怕連一招也接不下！

「那麼...他們兩個...誰勝誰敗？」人群中，一個較年輕的半步將階問道，兩虎相爭，必有一傷，就看那隻老虎比較強了...

然而此刻塵土飛揚，那兩人碰撞之處可說是力量紊亂，根本難以看清楚當中誰勝誰敗，看得一眾強者們都是心焦不已，那年輕的半步將階首先按耐不住，提起劍便是要到那衝擊的中心探個究竟！

誰料，他才一踏出半步，一道浩瀚的掌力便是從天而降，直往他拍去！

「幹什麼？」那年輕人連忙提劍相擋，一邊怒喝道。

「此路...不通！」
在他面前，方海面沉如水，冷冷的說道，雖然他也很想知道此戰的結果，但是塵埃未定，任何人走近戰鬥的中心都是會影響到當中的兩人，作為兄長，他自然是不能讓任何人過去。

「憑什麼？」那年輕人明顯不服，這可是天燧山之內，不是你的八大寨！

「就憑他的兄長我，是將階強者。」方海盤手而立，神情倨傲，一個乳臭未乾的半步將階，也想騷擾我兄弟殺人？

痴心妄想！

「你...你這樣還有王法嗎？」那年輕人大聲喊道，一邊轉過頭來，看向背後的群眾，想要找個人附和自己。

然而，出乎意料的是，卻是沒有一個人站出來附和自己，反倒是用著一種很白痴的目光看著自己...

「怎麼...」那年輕人愕然，你們不都是很想知道那戰鬥的結果麼...

「小子...在這個不朽界中...啊不，在這個宇宙之中，拳頭大，才是王法。」方海冷酷的面容揚起一絲獰笑，元力澎湃而出，瞬間便是形成一道巨浪，席捲那年輕人而來！

砰！
那巨浪撞上了一道盾牌，最終便是化為水點灑落在地上。

只見那年輕人身後，站著一個髮鬚皆白的老者，看樣子便是那年輕人的護道人類，也正是他出手相阻，才能擋住了那道巨浪。

「零落門凌七，見過方寨主。」那老者一拱手，算是打過了招呼，說道：「小徒莽撞，還望方寨主莫怪。」說罷，便是一拉那年輕人，要他開口向方海賠罪。

「零落門...嗯...在夢落城的小宗門嗎？也罷...看在夢塵宗的臉面上，放你們一馬。」方海聽了，微微點頭，說道。

零落門他是知道的，那是依附在夢塵宗麾下的一個小宗門，由於夢塵宗的人都不太管事，因此便是吸收了許多小宗門為其管理地方什麼的，然後那些小宗門便是會每年進貢一些資源給夢塵宗，換來其庇護。

一個零落門倒是不足為懼，但是背後的夢塵宗就不是八大寨所能匹敵的了，為了一點小事而惹上夢塵宗，對方海而言，不太划算。

「哼，受教了，得罪。」那年輕人冷哼一聲，便是跟著那老者齊齊退回人群之中。此次之後，更是激發了這年輕人變強之心，在百年後，便是成了一代強者，威震不朽界。

良久，陳浩然和方山所碰撞揚起的煙塵便是終於落下，顯露出了陳浩然靜立的身影。

只見他胸口劃出了一道深深的血痕，顯然是方山的一劍所致，傷口之處血肉模糊，看上去淒慘至極！

「果然是他敗了啊...尊者階果然是敵不過半步將階！」圍觀的強者見狀，紛紛舒了一口氣，說道。

在場的強者，大都是半步將階之境，看到陳浩然落敗的慘況，紛紛鬆了一口氣，果然啊...尊者階是絕對不能勝得過半步將階的！

明明戰鬥的不是他們，但看到陳浩然落敗重創，卻是不由自主的高興了起來！

要說是為什麼的話，縱然那些強者不願承認，在那一刻間，他們看見了讓他們畏懼的力量。

尊者階，匹敵半步將階。
那種顛覆常理的力量，足以讓他們畏懼萬分！

彷彿多年來的常識，都是被眼前這小子一剎那顛覆！

如今陳浩然重傷，正正是證明了尊者階，永不如半步將階！

那種「得知自己常理沒有被顛覆」的慶幸，讓他們不由自主的鬆了一口氣。

「那麼方山呢？如何了？」群眾之中，一人驀地醒悟，便是叫道。

「啊！對啊！方山呢？」

「方副寨主神武，必定是毫髮無傷的！」有人叫道，彷彿此刻方山代表的，不是八大寨，甚至不是方山他自己，而是所有半部將階。

「他的對手重傷，想必也會受了一點傷吧...」
也有人稍為理性一點，那兩劍的碰撞所有人都是看見了，那衝擊之大，可不是一般人能承受的。

「胡說！不可能！」此言一出，便是被人迅速駁斥，顯然是對於方山甚有信心。

方海站在一旁，面色陰沉，心中也是焦急萬分，那可不是什麼半步將階，對他而言，方山永遠也是他的弟弟，僅此而已。

如今兄弟與人生死相搏，不擔心是不可能的。

終於，方山的身影顯露出來，只見他巍然而立，彷如不動之山，身上的氣息卻是萎靡至極！

「那是...方山！」

「怎麼會這樣！？」眾人紛紛驚呼。

「山...」方海面色一變，身形一晃，便是站到了方山的面前，那慘烈之境讓方海也是眼簾一縮！

方山那如山一般魁梧的身軀，此刻竟是缺了一臂！

那原本持劍的右臂齊肩而斷，斷臂也是不知飛到哪去了。傷口之處血肉模糊，顯然是被那一擊硬生生的扯斷了整隻手臂！

「兄弟！」方海心中悲痛，強忍著心中的淚水叫喚著自己的兄弟，卻見他雙目圓睜，呼吸微弱，竟是站著昏了過去！

「兄弟！！」方海仰天長嚎，伸手在方山身軀之中輸出了元力，助其止了血，便是回望向陳浩然的方向。

「莊！思！飛！我殺了你！」方海殺念如潮，氣勢瞬間爆發，元力滾滾而出，撇下了原本纏住自己的六老頭和曲無憂，一掌便是朝著陳浩然蓋了過去！

此刻的陳浩然，體內的各種元力都是同時暴走著，三種屬性的元力瞬間在他的身體之中奔騰，左衝右突，讓他根本無法動彈！

更別說那方山的一劍也是傷及臟腑，根本無法躲過那來勢洶洶的一擊！

眼見陳浩然就要被那一擊淹沒之時，一道曼妙的身影越眾而出，挺身站在陳浩然面前，雙臂張開！

也不知道是什麼驅使著她，默兒此刻站在陳浩然之前，面上滿是堅決之色。
「莊公子...要活下去啊...」

咁方山係咪死咗？

未

條女咩事

感動

幾時再有文

星期日休息？

而家

冇啲咁嘅事

正文八十一 誰敢動他

看著那曼妙的身影擋在自己身前，陳浩然心中大急，只是身體之內的各種力量左衝右突，讓他根本使不上氣力來...

「不要...！」
此刻...默兒那曼妙的背影彷彿跟現世的那一道綽約多姿的背影重疊...

「不要啊！！！」
不要...為我而死...

兩行血淚不由自主的從陳浩然的眼眶溢出，痛苦的回憶閃鑠而過。

「力量...我要力量...」陳浩然嘶吼著，就在此時，那獸化之力也是開始失去控制，在他身上，銀白色的毛髮不由自主的生長而出，那燦爛的銀白讓旁觀的眾人都是一愕。

「傳說生物？」有人愕然，此處鄰近南域，算是人族的地盤，這強得像怪物的小子，竟然真的是怪物！

「什麼時候傳說生物也變得這麼強了？」有人忌憚萬分，若是每一個傳說生物都是有著如此恐怖的越階作戰能力，人族的處境...堪憂啊...

「去死吧！這骯髒的傳說生物！」有人痛恨，人族和傳說生物之間，可說是血海深仇，千百年來，

說罷，數個強者便是越眾而出，朝著陳浩然撲來，聲勢浩大至極，竟是無一庸手！

「殺！」一聲斷喝，數道光芒便是往陳浩然蓋頂而至，每一擊都是足以讓任何一個尊者階的武者粉身碎骨！

剎那之間，陳浩然和默兒竟是同時遇險！

「住手！」
曲無憂面色大變，原本還和河洛宗的六老頭一起抵禦那方海，雖然落在下風，但卻也勉強將其纏住了，沒想到方海突然不按常理出牌，竟是出手偷襲一個重傷的尊者階！

只見曲無憂身上紅光一閃，顯然是用上了什麼秘術，身形絕快，半息間便是的擋在了默兒之前，那來勢滔滔的一擊便是結結實實的擊中了他的胸口！

曲無憂一口鮮血噴出，整個人就像是砲彈一樣被方海的那一擊擊飛，直接往山頂外飛去！

「無憂叔！」默兒嚇得花容失色，展開身法便是朝著曲無憂飛出的方向掠去！

沒有了曲無憂相助，六老頭頓時險象環生，被方海打得吐血連連，好在方海並無取他姓名之意，只是將其重創，便是把注意力放回陳浩然的那邊。

「喝！」
眼見陳浩然遇險，徐心安大急，情急之際，手上玄劍脫手飛出，往陳浩然的方向飛去！

「爆！」
玄劍飛至陳浩然之前時，徐心安手上迅速一結印，那玄劍隨即在陳浩然面前爆開！

然而，預想中的爆炸氣浪並沒有出現，反倒是一股神妙的力量在陳浩然面前爆開，那股力量到處，那些原本往陳浩然身上打去的攻擊全都定在空中！
剎那間，就連空氣都是凝結了一般！

「咦？這個感覺...是時間之力？」識海間，老芬詫異的道。
時間之力，乃是最為玄奧的力量之一，幾乎沒有人能修行這時間之力。然而，這力量卻是強橫之極，無跡可尋！

這把玄劍乃是河洛宗鎮宗之寶，雖然只有玄階，也就是尊者階所用的秘寶。

然而，這劍卻是大有來頭，是河洛宗的一個老祖所煉制的佩劍，那位老祖參功造化，試圖把時間之力融入自己的劍中。卻因時間之力實在太難駕御，最終檔次大跌，成了只有玄階的秘寶。

饒是如此，這劍也算是河洛宗的鎮宗之寶，珍貴的倒不是在劍本身，而是劍上的時間之道。

如今的徐心安，正是在陳浩然身前引爆了那一絲時間之道，一𣊬之間，陳浩然身前的所有攻擊都是停頓了起來！

一劍爆了開來，徐心安再沒猶豫，身影一晃，便是閃身而至，一手抄起玄劍，再一把抱起陳浩然，轉身便跑！

然而，那道時間之力，在千百年來也不知消耗了多少，這一引爆，只怕只能定住陳浩然和一眾強者數秒！

不過，數秒的時間，足夠了！

徐心安身上纏繞著特殊的光芒，顯然有著特殊的秘寶抵銷着玄劍所引爆的時間之力，一邊拼命的往平原外跑去！

陳浩然這麼一鬧，已是惹了眾怒。在這個關頭，還是先行退去為好。天燧殿，看來是不能進去了。

徐心安心中閃過一絲可惜，但卻也沒有後悔，天燧殿的機緣，可不是這麼好尋的。

「哼！時間之力？好大的手筆！」方海見狀，眉頭一挑，手上絲毫不停，一道更強的巨浪憑空捲起，直往陳浩然劈去！

這巨浪在半空中翻騰著，聲勢越發壯大，最終形成一道水柱，浩蕩的往陳浩然襲去！

「誰敢動他！」

一聲暴喝，一道高壯的身影檔在了陳浩然身前，一身金鱗，手腳之上更是長有魚鰭一般的物體，半人半魚的模樣。

只見那半人半魚的身影提手在半空一劃，一道閃耀著金光的盾牌便是顯現而出，狠狠的朝著那水柱撞了過去！

轟隆！
兩者相交，那半人半魚的強者一聲輕喝，那盾牌上的金光便是越發燦爛，眾人都是清楚感覺到，那金光之中的盾牌，可是蘊含著何等雄厚的力量！

「李準！你也敢壞我好事？」方海一聲怒喝，往日溫文爾雅的形象一掃而空，面上殺機滿佈，青筋猙獰地跳動著。

兄弟被重傷，此刻的方海可說是暴跳如雷，恨不得把陳浩然拖過來千刀萬剮！
然而，對方卻是一個個的跳了出來，千方百計的要阻止自己殺人！

「方兄莫怪，李某的後輩跟這小子乃是過命交情，這小子，本座必須保下來！」李準一拱手，面上卻是倨傲之極，方海雖然很強，但要在自己的眼皮底下殺人，還做不到！

方山雙眼就像是要冒出火來一般，別人攔阻也還罷了，但此刻在自己面前的卻是李準！

那可是鯉魚族十大將之稱的李準！

不但是修為了得，更是血脈高貴，剛才放出的金色盾牌，便是他的天賦神通之一，金鱗盾！
故名思義，這金鱗盾便是李準身上最堅硬的一塊魚鱗，由誕生出靈智那刻便開始祭煉，至今已是百年之久，更甚的是，李準乃是金鱗鯉族，有著一絲的龍族血脈，渾身鱗片已是不弱於一般的龍族，加上百年的祭煉，這塊金鱗可說是有若銅牆鐵壁！

「翻江倒海！」方海面色變得極為難看，也不跟李準廢話，直接一掌拍出，全力出手！

剎那之間，李準只覺四周的空間都是有如大海一樣翻騰起來！

「混水摸魚！」李準面色也是嚴肅了起來，手上一結印，那閃耀著金光的身軀便像是怒海中方舟一樣，怎麼任由海水如何翻騰，也是無法將其翻倒！

正當李準與方海對上了之時，那些原本撲向陳浩然的強者們也是從時間之力的束縛中掙脫開來，還未回過神來，便是看到那大海翻騰的一幕！

一時之間，只覺怒海茫茫，就連心神都是要被那大海捲了進去！

「爾等還在等什麼？快快斬殺那小子！」方海見狀，連忙怒喝一聲，讓那些強者紛紛回過神來，不懷好意的遠方的陳浩然和徐心安。

「殺！」當中一人大喝一聲，提起刀來便是往陳浩然衝去！
其他強者也是紛紛醒悟，連忙也是從空間戒指中拿出趁手兵器，跟著那人衝去！

「誰敢動他！」三道年輕的聲音響起，三道身影從暗處竄出，紛紛攔下了不同的對手！

呢d位停

轉頭再出

幾時

正文八十二 老芬出手

那三人修為境界不高，只有當中一人有著半步將階初期的實力，但卻都是有著一個共通點－－年輕！

當中一人，尊者階修為，身影快絕，如若閃電一般，憑著絕快的速度纏住了一個半步將階初期的強者，正是貂林！

他雖然落在下風，但卻是絲毫不亂！總是在那個強者招式用老之時出手，倒也打了個你來我往。

「小子，你尊者階的修為，能在我手下撐多久？快快束手就擒，老夫饒你一命！」

「老東西，追得上我再說吧！」那年輕人不屑的說道，心中卻是暗暗叫苦。半步將階之中，這人並不算強，但只要用上道韻，都會是讓他身影一滯，速度又再慢上了幾分。八分的速度，往往要用上十分的力量才能施展得到，長遠而言，他必敗無疑！

另一邊廂，另一個年輕人同樣是尊者修為，一臉儒雅，俊俏至極，正是李儒。
只見他正全力施展著自身的領域，也是拼命的纏住了一人。這領域中，景象虛虛實實，讓那人在一時之間，難以突破至陳浩然身邊，只是堅持了一刻鐘，李儒便是額頭見汗，顯然也是無法持久而戰。

這兩人原本在平原的一角中等待天燧殿降臨，眼見陳浩然遇險，連忙趕來支援。他們都是著了陳浩然的封神訣，神魂被陳浩然所控，若是陳浩然死了，他們也必定會跟著喪命。因此便是拼了命的越階攔下了一個對手，試圖減輕陳浩然的壓力。

最後的一個年輕人卻是李角，正是李儒的族兄，眼見李儒捨身而出，連忙也是出手攔下了兩個同階的對手。相比起李儒和貂林，他卻是輕鬆得多，同階之中，他雖不算是無敵，但卻也是當中的佼佼者了，出身大勢力的他有著這樣的信心。以一敵二，竟然也是堪堪打了個平手。

一時之間，圍攻陳浩然的，只剩下四個半步將階的強者，兩個半步將階中期，另外兩個卻是堪比方山，是真正的強手！

「唉...」一聲嘆息響起，一個半大老者不知從那裡走出，詭異的出現在陳浩然生前，伸出蒼老的大手，攔下了一個半步將階巔峰的強者，悠悠的說道：「這位朋友，打打殺殺不利健康，我倆還是到一邊喝個茶，吃個包，談個天吧。」

那強者乃是一個一臉戾氣的大漢，見那老者攔著自己，心中不悅，說道：「老不死你別擋路，傳說生物殺我父母，我今日便要報仇雪恨！」

那老者搖了搖頭，冷冷的說道：「老夫也是傳說生物，你要殺，便來殺我吧。」說罷，便是輕飄飄的一掌擊出，這一掌輕若浮雲，彷彿沒有半點力氣一樣，但那大漢見狀，卻是面色一變，連忙後退，拉開了距離。

「尊駕是誰？」那大漢沉聲問道。

「貂族，貂雲。」老者舉目望天，雙手低垂，身上的氣息卻是節節上升，直至半步將階巔峰的地步！

貂雲，正是貂林的護道人。在貂族之中，陳浩然跟貂林有所交手，便是驚動了他，若不是有封神訣在，及時讓貂林改口，恐怕當時的陳浩然便是要逃之夭夭了。

「哼，貂族？受死吧！」大漢顯然與傳說生物有著血海深仇，聽到對方是傳說生物，便是雙目圓睜，拳頭狠狠的往貂雲擊去！

此刻，三個半步將階的強者呈品字形，把陳浩然和徐心安的退路都是封死，當中最強的一人冷冷的說道：「徐公子，我等無意與河洛宗交手，你現在退去，我當什麼事也沒發生。」

「不必了，捨友求生，我徐心安做不到。」徐心安搖了搖頭，眼神卻是堅定至極的看著眼前的對手。

「那麼...徐公子還是請上路吧。」那半步將階巔峰的強者眼神一戾，手上大刀便是夾帶著無匹氣勢往徐心安劈下！

鏘！
一隻燦銀的手臂突然舉起，把那凌厲的一刀擋住！定睛一看，竟是陳浩然！

此刻的陳浩然，已是滿身長滿了銀色的長毛，只見那些毛髮根根似鐵，無一不是堅硬至極，竟是能讓陳浩然以血肉之軀擋下了半步將階巔峰的全力一刀！

嗯...血肉之軀也不太準確，是銀狼之軀！

「這是什麼怪物！」那半步將階巔峰面色一變，心中一陣不祥的預感升起...

「力量...力量...」陳浩然雙目已是失去焦距，一臉茫然的看著那強者，手上卻是不由自主的朝著那人抓了過去！

「不是吧...這竟然是...」旁觀者清，另外的兩位強者同時面上一變，心中已是有所猜測...

這小子...不會是那一種禁忌的生物吧...

「吼！」一聲獸吼，陳浩然身上的氣息一變，變得無比蒼老，正是老芬接管了陳浩然的身體。

在眾人目瞪口呆的目光中，獸爪緩緩的握住了那位半步將階巔峰的喉嚨，並緩緩的收緊着，那位強者甚至能聽到自己的氣管被慢慢壓碎的聲音...

咯咯...

「救...我...」那強者眼珠緩緩凸出，嘴巴艱難的吐出了兩個字。

「殺！」另外的兩位強者相視一眼，都是看出了對方眼中的戒懼，但卻也不遲疑，運起長劍便是同時往陳浩然的腰間斬去！

鏘！
一聲嘹亮的聲響，那兩把長劍擊在陳浩然的腰間，分別綻放出一陣火花...然後...銀色的毛髮紋絲不動！

「怎麼可能！」一位半步將階中期的強者失聲叫道，這可是他們全力的一擊，怎麼連毛皮都是傷不到！

咔嚓！

那半步將階巔峰的強者就這樣不明不白的死在了陳浩然...噢不！是老芬的手上！

「啊啊！」那兩位半步將階中期的強者駭極大叫，雙劍齊出，往陳浩然頭上刺去！

咻！

銀光一閃，那兩個半步將階中期的強者便是攔腰各自分成兩截！

銀狼之爪，鋒利無匹！

此刻的老芬，可說是把銀狼之軀發揮到了極致！

甚至比起蒼銀猶有過之！

這才是銀狼族的真正威力！

剎那之間，三個半步將階強者便是被瞬殺！

「好強！」遠方，圍觀的強者們紛紛駭然，若是陳浩然早早使出這個，只怕就是方山也會被輕鬆格殺吧...

老芬腳步不停，一閃身便是朝著貂雲的對手抓去！

那大漢原本已是落在下風，貂雲的身法可說是詭異至極，猶如白雲一樣飄逸，無跡可尋，讓其無所適從。那大漢本來就是更擅長硬碰硬的風格，幾招下來，便是被貂雲打得沒有半點脾氣，老芬一爪抓下時，他猶自在貂雲的手下苦苦掙扎著，還未反應過來，便是被那利爪一分為二！

「多謝小友相助...」貂雲一怔，拱手道謝，他只道陳浩然一直在隱藏實力，實則卻是有著半步將階巔峰的實力，連忙拱手謝過。

「時間不多了，快去幫他們。」老芬點了點頭，也沒跟他客氣什麼，便是說道。這是陳浩然的身體，根本無法長時間承受老芬的力量，因此在這個狀態的陳浩然是有著時間限制的，時間一到，陳浩然便是會體力透支，若是到時也未能解決所有的對手，動輒便是會有性命之憂！

原來都800幾回覆多謝咁多位巴打支持

咁開心 係時候加更
由二百幾定唔知三百幾開始追

九百回覆加更
幫緊你幫緊你

自我宣傳時間

Penana:

紙言：

Instagram: crane_pavilion

Mewe(無錢開page可以加我做frd) :

仲有冇文

正文八十三 再臨道峰

貂雲也不遲疑，雙掌一錯，便是朝著李角的對手擊去！

李角原本以一敵二，獨力纏住了兩個同階的對手，瞬間便是落在下風，只能靠著精妙的招式在那兩個對手之間遊鬥。此刻貂雲騰出手來，接過了當中的一個，自然便是壓力大減，竟是能反過來壓制著剩下的那一個對手！

這李角乃是鯉魚族中的天之驕子，是鯉魚一族中貨真價實的明日之星，若不是李儒橫空出世，從現世歸來後修為大進，竟在一兩個月間一躍成為尊者階的強者，這個李角便是鯉魚族毋庸置疑的下一任族長。

不過，現在李儒橫空出世，竟是霎時間展現出了鯉魚族中前所未見的天賦，族中境也是開始響起了讓其成為下任族長的聲音。

然而，李角對此卻是沒什麼意見，一切都是為了鯉魚族的利益。若是族中有更佳的族長人選，自己退下來也是沒有什麼問題的。

畢竟李儒的天賦，大家都是有目共睹。

從現世回來之後，李儒便像是變了另一個人一樣，修為像火箭一樣飆升，才一個月間，便是從統領階晉升了一個大境界，成了尊者階巔峰！

若是照著這個速度修煉的話...那麼半步將階，將階也是觸手可及！

然而，誰也沒想到，李儒的修煉速度飆升，完全是因為陳浩然對其下的封神訣所造成的緣故！封神訣把陳浩然和李儒兩人緊緊的聯繫在一起，兩者可說是立下了一種一榮俱榮，一損俱損的連結。

當然，這個連結還是陳浩然當主導的，所以若是李儒不幸掛掉了，陳浩然也不會跟著掛掉，頂多受上一點傷而已。在現世中，陳浩然偶得機緣，以極快速地晉升成了尊者境巔峰，連帶著李儒也是跟著受益，沒多久便也是晉升成了尊者巔峰，這與李儒的天賦卻是不太有關，只是受了陳浩然的影響而已。

卻說貂雲雙掌如風，瞬間便是把李角的其中一個對手打得毫無還擊之力，只見那人手持雙劍，身影靈動至極，招數也是甚為精妙，明顯是出身自南域中一線宗派。然而，貂雲卻是面色不變，任其如何變化，照樣一掌掌拍下，那渾厚的氣息便已是讓其左支右絀，險象環生。

這也難怪，貂雲乃是半步將階巔峰，足足比自己的對手高上一個小境界，自然是能以力降巧。

砰！
才不過十餘息，那使雙劍的對手便是一個不察，被貂雲一掌印在胸口之上，掌力一吐，那使雙劍的瞬間便是鮮血狂噴，仰天而倒，重傷在地。

再看李角那一邊，也是形勢大好，在一對一之下，竟也是大佔上風，把對手打得連連後退。

「慢著慢著！」那對手見形勢大變，連忙向後跳開，搖手說道：「不打了不打了！」

李角當即收拳而立，冷冷的看著他，一面平伏着身上氣血的洶湧。剛剛以一敵二，雖然沒有受什麼傷，但是整個身軀的氣血都是洶湧翻騰，到現在才好不容易緩過一口氣來。

「這位朋友...在下仙道宗烏滅，還望朋友看在我仙道宗的臉面上，握手言和。」
李角的對手微微一笑，緩緩的說道。

李角的眉頭一挑，仙道宗之名，他也是聽說過的，算是南域中的二線宗門，但卻是女媧宮最忠實的信徒，算是女媧宮的附庸宗派了。區區二線宗門倒是不足為懼，只是背後的女媧宮，便是要好好估量一下了。

「也罷。」李角點了點頭，也沒多作糾纏，只是一瞥他背後，示意李儒和貂林還在各自對付著不同的對手。

那烏滅見狀，連忙回過頭來，示意身後的兩人，那兩人也是隨即住手。這並非表示這兩人從屬於烏滅此人，只是剩下的三人之中，烏滅修為最高，若是他也住手了，那麼他們繼續動手也沒有意思，便是借勢住手了。

那貂林和李儒都只有尊者巔峰，能勉強在兩個半步將階手下堅持了這麼久，也算是難得。

此刻那個兩個半步將階住手不鬥，倒也讓其鬆了一口氣，彎下腰來大口大口的喘著氣。

才一刻鐘間，貂林和李儒已是大汗淋漓，累得差點虛脫，而尊者之軀，對上半步將階，可不是一般人能做得到的。

也就是陳浩然這個怪物，在能如此離譜地越階挑戰方山這種瘋子。

。。。

陳浩然悠悠醒轉，只覺眼前一陣炫目的白光照過來，讓他一瞬間睜不開眼來，好半晌，才勉強適應周遭的光線，張開眼睛來。

環目四顧，只見身邊空無一人，只有一片空地。依稀之間，遠方還好像有著一尊雕像似的...

「這裡是...」陳浩然一臉茫然。

天燧山呢？

平原呢？

默兒姑娘呢？

這裡是甚麼地方？

「傳承者啊，挑戰我，獲得更多的傳承吧。」
一句熟悉的語句響起，讓陳浩然又是一愕。

這裡是...

道峰？

陳浩然定睛看去，只見在遠處聳立著一尊雕像，那雕像栩栩如生，劍眉星目，氣宇軒昂，正是蒼銀。

「蒼銀前輩。」陳浩然站起身來，朝著那雕像一拱手。畢竟是接受了蒼銀的傳承，自己也可算是他的弟子了，雖然知道蒼銀早已殞落，但這點禮數還是不能缺的。

「傳承者啊，挑戰我，獲得更多的傳承吧。」
呃...差點忘了，這裡的雕像就只會這麼一句話。

「那麼前輩...我要上了。」陳浩然點了點頭，手上一柄銀劍顯現而出，劍光流傳，便是往蒼銀雙眉間刺去！

只見劍上力量隱而不發，卻是陳浩然把力量都是凝聚在這一劍中，就連一絲半點沒有溢出來！

呼！
石像一拳擊來，拳頭上道韻凝聚，似快實慢的往陳浩然劍上擊來！

鏗！

拳頭擊中長劍，一股大力旋即把陳浩然的一劍盪開，陳浩然只覺握劍的手臂瞬間酸麻，那拳頭上的大力餘勢未消，此刻有若排山倒海，撲面而來！

「好厲害！」陳浩然心中一凜，半步將階，自己遇上不少，甚至還斬殺過！
沒想到真正面對蒼銀時，才意識到半步將階的可怕！

這股道韻之力，比之方山也是強上了不少！

喝！

陳浩然偏過頭，躲過那股氣浪，暴喝一聲，元力源源不絕的注入手上長劍之中，只見那長劍劍身之上漸漸散發著一股銀光，一股玄幻的力量即將成形！

「白銀劍韻！」陳浩然一聲大喝，那銀劍此時已是閃耀著特殊的光芒，與蒼銀石像手上的光芒如出一轍！

刷！
銀劍化作一道流光直插蒼銀石像的胸口而去，那石像提手一擋，想要擋住那一劍，沒想到那劍卻像是切進牛油的熱刀子一樣，輕而易舉的刺進他的手心，再插進了他的胸口！

兵！
那石像裂開兩截，一道銀色的道韻從石像胸口裂開處飛出，落進了陳浩然的體內。

「通過，初步確認，尊者巔峰，可前往第四十級。」

通過了！

係咪我錯覺 今日咁短嘅

唔計標點 2057字今晚再出

正文八十四 方山殞落

通過了！

陳浩然驚喜的看著自己的雙手，沒想到自己竟然能在這個關頭凝聚了道韻之力！

而且是白銀道韻！

在他修習的各種道之中，白銀之道不是雖然最強，但卻是接觸較久的一種道，道峰之中，蒼銀給他的壓力實在不小，讓他無意間模仿著蒼銀石像凝聚起道韻來！

沒想到竟讓他一試成功！

陳浩然也不遲疑，便即盤膝而坐，仔細消化著蒼銀石像裂開後傳來的訊息，不覺竟是三天之久！

三天之後，陳浩然雙目睜開，兩道銀光從眼眸間暴射而出，顯然，這三天讓他穫益良多，對於白銀道韻的掌握又是更強了！

由此刻開始，陳浩然才算是完全把這白銀道韻收放自如！

以往對上半步將階，往往都是被人以道韻壓制，打得無比憋屈，如今道韻凝聚，陳浩然自問其餘方面的實力不輸半步將階任何人！

若是在遇上方山，陳浩然有信心能勝之，甚至殺之！

白銀色的力量在陳浩然體內一遍又一遍的流動，陳浩然的氣息也是隨之節節上升，直接攀升至尊者巔峰，而且還繼續往上的衝去！

噗！
不知過了多久，陳浩然的氣息像是戳破了什麼屏障一樣，那不斷攀升的氣勢也像是找到了一個突破口一樣，蜂擁的朝著那個口子湧去！

轟！
現實之中，陳浩然的身軀也是同時一震，一股土黃色的力量從他身上脫落！

遠處的方山見狀，那因重傷而蒼白的面孔又是一沉，認出了是自己的道韻！心中頓時有股不祥的預感...

果然，陳浩然一聲清嘯，從地上站起，身上的長衫無風自動，獵獵作響，身上的氣息不斷上升，最終突破了尊者階的枷鎖，正式踏進了一個全新的境界！

半步將階！

陳浩然渾身一抖，一股厚重的道韻便是從他體內驅逐而出，正是方山的落山劍韻！

不遠處的方海自然也是注意到了這邊的狀況，面色漆黑如墨，心中已是把陳浩然恨得牙癢癢的，恨不得下一刻便能是衝上前來，拍死這小子！

這是甚麼道理？

明明是兩敗俱傷，怎麼可能會是你這小子因禍得福的？

甚至是較早前陳浩然所爆發的力量，都是該他驚駭不已。

然而，才剛動意，一道拳風颳來，正是金鱗鯉族的李準！

「在看那裏呢？」李準顯然也是注意到了陳浩然突破了，雖然驚訝，但卻不至於方寸大亂，畢竟陳浩然可說是半個自己人。

趁著方海沒注意，一拳便是擊向方海！

方海嘴角一抽，差點中拳連忙收斂心神，認真對敵。

「莊兄醒過來了？」正查探著體內的變化時，身後傳來了徐心安的聲音。

「嗯，不錯。有勞護法了。」陳浩然點點頭謝道。

這時，老芬接管自己身體時的記憶也是開始浮現，原來卻是老芬匆匆出手後，便急不及待的拋下一句:「幫我護法。」便就地坐下，嚇得一旁的徐心安不得不站在其身邊戒備著。

畢竟此地強敵環伺，只待陳浩然露出一絲疲態，便會洶湧而上，把他身上的機緣搶過來。

然而，陳浩然之前的表現實在太過驚人，老芬的實力足以震懾一眾強者。

雖然他們也是看出來了，陳浩然所表現出來的狀態應該是不能持久，但到底能維持多久，誰也說不準。

性命只有一條，誰也不會為了這種小事而送命。

傳說生物便傳說生物吧，即便是「那個種族」也好，反正天塌下來也有高個子頂著，畢竟不是每個人都與傳說生物有著深仇大恨。

陳浩然握了握拳頭，只覺體內的力量和經脈都是強大了許多，更甚的是，那股強橫的道韻之力在他的體內四處遊走！

此刻的陳浩然，已是比登山前的陳浩然強上了十倍不止！

熊！
一陣勁風劃破長空，陳浩然的氣勢瞬間達致巔峰，半步將階的氣息表露無遺！

「什麼？！真的晉升成半步將階了？」遠處的方山面色一黑，尊者階巔峰的修為，便是能對上自己而不敗，現在...已是能威脅到自己的性命！

更別說現在的自己身受重傷，若是對上了，恐怕要糟！

方山放眼望向陳浩然，只見他嘴角掀起一陣獰笑，正朝著自己做了個抹脖子的動作...

還真是怕什麼來什麼啊...

方山面色一變，連忙掙扎著從地上站起體內的道韻縈繞在他的周身，剩餘的一隻膀臂在半空中一抓，凝聚出一柄巨劍！

「哼！來吧！」方山面上泛起一股瘋狂之色，舉起巨劍，遙指陳浩然。

或者會敗，或者會死，但他是荒寨的副寨主，絕對不會投降！

「戰吧！」方山裂嘴一笑，面上那粗獷的疤痕彷彿蜈蚣一樣在他面上蠕動，身上的氣勢瞬間上升至頂點！

「兄弟！」方海百忙中一瞥，驚覺自己的弟弟竟是再度對上了陳浩然，面色一變，而他的這個狀態，怎麼打？

「住手！」顧不得對面的李準，方海竟是身形一晃，便是直接朝著陳浩然衝去！

「留下來吧！」李準嘴角展開一絲獰笑，一拳便是往方海的背後轟下，直把他打得鮮血狂噴，但方海救弟情深，竟是絲毫不顧自己的傷勢，逕自朝著陳浩然撲去！

「哼！」李準冷哼一聲，手臂瞬間暴長，一把拉住了方海的肩膊，便是往後一甩！

方海整個身軀被李準拽了回去，直接在半空倒飛而出，最後落在遠處的平原之上！

轟！

「滾開！若是今日我弟有何損傷，他日我必屠殺你鯉魚族！」方海怒吼一聲，掙扎著從地上爬了起來。

「你敢威脅我？」李準面色一沉，便是朝方海撲去，兩人又再戰成了一團。

「哼！現在，沒有人能救你了。」陳浩然一瞥遠方怒吼連連的方海，冷冷的對著方山說道。

「我，不需要。」方山看也沒看自己的兄長，身上的氣勢再度暴漲，魁梧的身軀在此刻顯得格外龐大！

只見他的雙眼定睛看著陳浩然，此刻在他的世界之中，只有他的劍，和眼前的陳浩然。

「落山劍韻，泰山崩！」方山大喝一聲，劍上的力量瘋狂流傳，整把巨劍都是縈繞著土黃色的光芒！

斬！

方山怒喝一聲，身形一躍而出，一劍朝著陳浩然斬下！

陳浩然見狀，不慌不忙，手上的銀劍高舉，白銀色的道韻在劍上大放光芒，！

「白銀劍韻，一劍！」

一劍斬落。

兩股道韻同時在兩人之間相撞，一陣白芒在中間蔓延而出，能量的氣浪瞬間爆發！

轟隆！

陳浩然和方山瞬間被彈飛，朝著兩個方向倒飛而出！

「平手...嗎？」一個正在圍觀的強者面色蒼白，喃喃的說到。

「不！你看！」旁邊的另一個強者眼神一閃，像是在那白芒中看到了些什麼。

「什麼？」

「方山竟然...敗了！」

只見方山和陳浩然的身軀同時飛出，陳浩然的身軀灰頭土臉的，好不狼狽。

而方山卻是...

被一劍分成了兩邊！

「好鋒利的道韻！」旁觀的強者駭然，這就連方山以防禦力見稱的道韻都是能一劍兩斷！

就連身處道韻之後的身軀也是連帶著分成兩半！

繼續出

早更呢

正文八十五 戰方海

陳浩然灰頭土臉地從地上爬起，默默感受著自己那一劍的得失。

看著自己的手掌，心中有點奇怪。

在蒼銀的道峰之中，蒼銀的道韻理應更強才對的啊......

照理說，這道韻理應是再強上一倍，甚至是輕而易舉地將其斬在腳下，但如今卻是比起預期中還要弱上一點。

「嗯.....這白銀道韻還未經歷過天道的洗禮，還未算真正成形，唯有經歷過天劫，才能算是被天地所承認。」識海之中，老芬徐徐的說道。

「怎麼樣才能有天劫？」

「嗯......看來這整個天燧山都是一個能隔絕天道感應的秘境..」老芬微微一想，說道。

「那麼......待出了這個秘境，便是能接受天劫的洗禮，成為真正的半步將階？」

「嗯......不錯。正是如此。」

「莊思飛！我要殺了你！」方海仰天怒吼，身上將階的氣息再度暴增，瞬間壓過了原本跟他打得旗鼓相當的李準！

李準面色一沉，只見方海發怒，周身氣浪滔天，那將階的壓逼感竟是比之以前強上了許多，就連同為將階的李準都是感到窒息！

然而，李準是將階強者，將階強者有著將階強者的驕傲，若是讓方海在自己面前殺了陳浩然，這豈不是恥辱？

「想殺他？先過了我這一關再說！」
在我面前殺人？還真把我當作擺設了？

「滾開！」方海看也沒看，便是輕飄飄的一掌拍出，似慢實快，似輕實重，李準還沒來得及格擋，便是胸口中掌，當即鮮血狂噴，肋骨也是斷了好幾根！

好在他乃是金鱗鯉族，身體上有著許多大大小小的鱗片護身，再加上將階修為打底，在沒有被方海一擊拍死！

「莊思飛！過來受死！」方海怒目如火，往日溫文爾雅的文士形象一掃而空，此刻的他，瘋狂而暴力，與他的兄弟方山還有幾分相似！

「來得正好！」陳浩然才剛剛晉升半步將階，一身力量強上了許多，正是躍躍欲試之時，又怎會避而不戰？

只見他手一抓，一柄銀劍便是凝聚而出，道韻的氣息表露無遺！

「無用之功！」方海見狀，不屑地冷笑一聲，手上開始出展現深藍色的力量，正是他的道韻。

「瀚海道韻！」方海手掌拍落，陳浩然只覺一片大海從天而降，瞬間把他頭頂上的空間都是覆蓋著！

「斬！」陳浩然眉頭一挑，方海一擊雖然可怕，但他對於自己也是有著信心！

白銀道韻可說是鋒利至極，甚至能切割道韻的痕跡，即便那個道韻是海洋！

刷！

那鋒利無比的一劍就像是泥牛入海，瞬間沒入那片道韻形成的汪洋大海之中！

「沒有作用？」陳浩然面色一變，沒想到竟是如此！

「哼，半步將階的道韻，怎能與將階相比？還是乖乖受死吧！」方海冷哼一聲，手上印訣連連變動，那汪洋大海便是加快了速度，有如烏雲壓頂，朝著陳浩然壓下！

「既然如此......那就先攻擊他！」陳浩然眼光一閃，刷的一聲，蝠翼從他的身後長出，用力一拍！

刷！

陳浩然身影如脫弓之箭，飛快地朝着方海的身軀飛去！

「斬！」陳浩然一聲斷喝，速度提升至極致，瞬間欺近了方海，只見陳浩然銀劍高舉，直接地朝著方海斬去！

「嘿嘿......」一抹笑容從方海的嘴角掀起......

「什麼？中計了！」陳浩然看到方山的笑容，心知不妙，連忙拍翼要重新拉開距離！

「死！！」方海自然不會給他這個機會，一掌似慢實快，結結實實地擊在陳浩然的胸口！

咔嚓！

可憐的肋骨又一次在方海的掌下斷裂。

噗！

只見陳浩然鮮血狂噴，勉強一拍背後翅膀，才勉強拉開了一點距離。

「不愧是老牌將階強者！」
「竟是能把李準和這小子打得吐血重傷！」

旁觀的強者都是議論紛紛，陳浩然和李準的強勢，眾人都是有目共睹，一個將階巔峰，一個怒斬方山。

方海這突然爆發，竟是能讓這兩者都是重傷而回，可見這方海實力之強！

「將軍！」方海一聲冷笑，就在陳浩然拉開了距離的那一剎，天上的瀚海驀地壓下，讓陳浩然避無可避！

一切都是在他的計算之中，先是以強大的道韻提供壓力，誘使陳浩然欺近自己身邊，再一掌傷之。

待得陳浩然拉開距離時，才突然控制道韻落下！

由陳浩然對上方海的一剎開始，節奏便已經是掌握在方海的手中，可說是把他玩弄在股掌之間。

「破！」

正當陳浩然避無可避，束手待斃之時，一道金光從遠方擊出，適時破開了他頭頂上的汪洋。

陳浩然循著金光發出的方向看去，只見一人渾身閃鑠着金光，喘著粗氣，正是李準！

能破除將階道韻的，只有同樣層次的力量！

「李準！你敢壞我大事！」方海怒髮衝冠，雙目直欲噴出火來。

「不敢......只是此子乃是儒兒的生死之交，不能就這麼死了。」李準搖了搖頭，說道。

「他殺我兄弟，不能就此算了！」方海面沉如水，陰沉地說道。

「有我在，你殺不了他的。」李準搖了搖頭，平靜地說道。

「我可以試試。」方海心中的怒氣已是開始醞釀著，語氣漸漸變得冰冷。

「住手吧。你的秘術雖然厲害，但對你的損害也是不少吧。」李準還是搖了搖頭，道。

「什麼？秘術？突然怪不得這麼厲害！」旁觀的強者紛紛竊竊私語，一擊重創同級的將階強者，可是把眾人都是嚇了一跳，原來那是秘術之威啊......

只見方海目光一閃，說道：「你看出來了？」

「看出來了。」李準雖然重創，但眼光還在，要看出這一點，自然不難。

若不是用上了段時間內提升實力的秘術，自己又怎麼會貿然被打傷？

而方海打傷了自己之後，便是把那秘術收回，以自身的實力壓制住陳浩然，雖然那實力差距也是壓倒性的。但若是用上了那秘術，想必會更為容易。

如此看來，這秘術的代價顯然不小。

方海冷冷地看著陳浩然，不發一言，良久才說道：「下次，你死定了。」

有李準在，自己要殺陳浩然，只怕已是天方夜譚。之前能傷到李準，也只是因為出其不意。

如今李準雖然受傷，要勝過他不難，但要在他面前殺人......

嗯......近乎不可能。

畢竟大家都是將階強者，自己有秘術，李準也會有。

方海冷冷地看了看陳浩然，李準總不能護著他一生，待得此間事了，便是他的死期！

一念及此，方海便是大手一揮，帶著遠處的一道身影在平原的另一邊坐下。

這道身形與方海兩人一同來到這平原，只是修為不高，只有尊者階巔峰的樣子，一直在這平原之上也沒什麼存在感，直至此刻跟著方海，陳浩然才注意得到有這麼一個人在。

遙遙看去，那背影好像有點熟悉的樣子......
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
哈哈猜得到這是誰嗎？

夢塵宗個呀伯？

唔係 同方海同一team的

夠鐘出文啦樓豬

正文八十六 默兒驚變

也沒深究，陳浩然默默地把那背影記在腦海中，若是在天燧殿中有機會，不妨將其殺之。

如今陳浩然也算是貨真價實的半步將階了，要殺掉一個尊者階巔峰的對手，可說是簡單至極。

若是再度遇上方海，更是可以把空間戒指中的山焚放出來，給他一個大大的驚喜。

不過方海明顯修煉了大海屬性的道韻，明顯與山焚的火屬性道韻相剋，兩者相鬥，恐怕山焚還是會吃上了不少的虧。所以甫一對上方海，陳浩然便打算把山焚這一道底牌雪藏，不到生死關頭，不把山焚放出。

眼見天燧殿還未顯現，陳浩然便是安坐在平原的一旁，緩緩的恢復著身上的重傷。

平原之上，還剩下好幾個人族強者，在陳浩然的感知之中，有幾道氣息，可說是不遜於方山方海！

不過，如今陳浩然也並非孤身一人，鯉魚族的李準、李角、李儒，貂族的貂林和貂雲，都是坐到了他的身邊。

不但是傳說生物，就連河洛宗的徐心安和其護道人六老頭也是坐到了陳浩然的身邊，不自不覺間，陳浩然已是聚集了一股不弱的力量！

當中雖然人人帶傷，但也是不容忽視的一股力量，若是團結起來，足以掃蕩整個平原，獨佔那天燧殿的機緣！

能出現在這個平原的自然都不是笨蛋，俱都是明白到這個道理，一時之間，便是下意識的朝着方海的方向靠攏而去，隱隱有著與陳浩然這一邊分庭抗禮的跡象。

對此，陳浩然卻是嗤之以鼻，先別說自己沒有獨佔這機緣的想法，就算是有，單憑對方那種脆弱的聯盟，各人都是各懷鬼胎，互有主義，只怕也是無法敵得過自己等人。

不過，此刻陳浩然受傷不輕，也沒有心思跟他們纏磨什麼，還是快點療傷是正經。

只見陳浩然一邊療傷，一邊痛得齜牙裂嘴的，方海不愧是將階強者，隨手一掌，便是把自己打得肋骨斷裂，若不是狼人回復能力超強，只怕沒有十天半月也別想好起來。

陳浩然盤膝而坐，身上溢出一股古老而霸道的吸力，把四周的靈氣都是源源不絕的鯨吞進自己的身體，全力的恢復著體內的傷勢。

吞噬之力！

以往實力卡了在尊者階巔峰，一身實力完全飽和，根本無法再大肆吞噬天地靈力，縱使有着這股強橫的力量也是無用武之地，此刻終於突破半步將階，一身經脈不知拓闊了多少，便是再也不用壓抑這股力量，肆無忌憚的汲取天地靈氣。

遠遠望去，在他頭上的天地靈氣就像是一個漏斗一樣，牽扯著周遭的天地靈氣，源源不絕的朝著陳浩然的頭頂灌去！

嗡......

一時之間，天地嗡鳴，在平原之上的靈氣都是翻騰不休。

這樣陳浩然身邊的同伴們都是一臉哀怨的看著他......

大哥啊......那我們修煉個什麼？

周遭的天地靈氣都是被陳浩然搶劫一空，就是正在全力療傷的李準都是一臉無語的睜開眼睛，看著陳浩然，沒有靈氣，他也不用療傷了，反正傳說生物皮糙肉厚，這一點傷還不算太影響他。

再看看對面的方海，只見他也是一臉陰沉，顯然也是被陳浩然打擾到了。他使用了禁忌秘術，雖則是用上了一剎，但周身的氣血都像是被煮沸了一般，好不難受。好不容易才與李準休戰，沒想到根本無法平靜地恢復，反倒是天地靈氣更紊亂了，連帶著他一身的氣血也是更加的翻騰難受。

「小子你好了啊！」良久，坐在方海那一邊的仙道宗烏滅大聲叫道，這烏滅之前偷襲陳浩然，被李角攔了下來。後來老芬大發神威，連斬四個半步將階強者，這烏滅便是在李角手下敗了下來。

雖然逃過一劫，但卻也是與陳浩然等人結上了仇，眼見陳浩然身邊聚集了一眾強者，當即忌憚萬分，連忙朝著方海靠攏。

李角此時也是無法吸收天地靈氣，正惱火間，忽聽對面的老對手大呼小叫，便是按耐不住，叫道。

「怎麼？你有意見？」

「哼！叫那小子停下來，否則對你不客氣！」烏滅冷哼一聲，大聲道。

「神經病。」李角翻了翻白眼，我就看你如何不客氣！

「你......！」

正鬥嘴間，忽然一道身影極快地掠上了平原，美眸四顧，神情慌張，一身黑袍此刻已是破破爛爛，露出了裡面曼妙的身姿。

「姑娘是誰？」一見之下，烏滅隨即驚為天人，隨著那女子拱手說道。眼眸之中，隱隱有著一股佔有的慾望。此等尤物，只應歸我所有！

誰知，那女子卻是恍若未聞，只是慌張的四處張望，待得看見盤坐一邊的陳浩然時，才舒出了一口氣。

烏滅見狀，面色一黑，自己自問也是仙道宗的後起之秀，如今竟是被美女完全無視了？

「莊公子！」那女子彷彿瞬間找到主心骨一樣，一口氣鬆了下來，來不及說些什麼，向後便倒！

「咦？默兒姑娘？」陳浩然雖然閉目養神，但卻不是對外界一無所知，相反，他的神念無時無刻都是佈置在自己的周遭，只待有什麼危險，便是能立即反應過來。

刷！

陳浩然身形一晃，便是來到默兒身旁，輕輕一托，便是扶住了她。

只見默兒雙目緊閉，滿面憂色，明顯是受驚過度了，此刻看到陳浩然，便是放鬆了原本緊繃的神經，竟是昏倒了。

陳浩然皺了皺眉，心想「難道山下發生了什麼事情了嗎？竟是讓幽影宗的未來主人也是受驚過度......」

默兒捨身救己，被曲無憂所阻，最終曲無憂中了方海一掌，整個身軀從山頂掉下，不知生死。默兒見狀，連忙飛身相救，最終兩人從平原掉下。那時陳浩然大敵臨身，無暇他顧。但料想山頂之下並無太大危險，便是專心對敵。

沒想到才剛開始療傷，默兒便是倉皇上山，顯然是山下遇上了什麼恐怖之物。

陳浩然手掌貼著默兒的後心，緩緩的把元力輸給她，元力到處，卻見默兒的經脈之間涓滴不剩，原本半步將階的修為竟是耗盡得乾乾淨淨！

陳浩然心中一沉，一陣不安之感縈繞在心:「到底發生了甚麼事情，才能讓一個半步將階強者油盡燈枯？」

心神微動，元力卻是絲毫不停，不斷輸進默兒的體內。

身旁的李準也是看出了端倪，傳音予陳浩然：「這黑袍......默兒姑娘莫非就是幽影宗的下任幽影？」

「嗯......」陳浩然面色凝重，心中不安之感更甚......

「幽影在此......護道人曲無憂呢？」李準一言驚醒夢中人，如非必要，護道人是絕對不會遠離要保護的人，就像個保鑣和打手一樣，護其左右。

然而，作為默兒護道人的曲無憂此刻卻是消失無蹤！

又呢d位停

樓豬成日要人提出文係咪心理戰術黎

咩心理戰

早更gogogo

正文八十七 炎獸群出

「默兒姑娘！」想到這裡，陳浩然心中一沈，一股不祥的預感在他心中劃過......

一聲呻吟，默兒在陳浩然懷中悠悠醒轉，黛眉緊皺，像是想到了什麼可怕的事物一般。

「默兒姑娘！你醒來了？」陳浩然見其醒轉，連忙問道。

「莊公子......咦？我怎麼會在這裡，無憂叔呢？」默兒回過神來，竟是發覺此刻躺了在陳浩然的懷中，一陣濃烈的男子氣息傳來，讓她忍不住面色一紅。

「曲老？他不在啊......我沒看到他.......」陳浩然心中奇怪，就連默兒都不知道他去哪了......曲無憂也太不盡責了吧......

「無憂叔......」默兒黛眉緊皺，用力地回想著之前發生了什麼事情......

忽地面色一白，脫口而出：「不好！無憂叔他......遇險了！」

陳浩然一怔：「遇險？怎麼可能？」
他是跟著曲無憂一起上來這平原的，這天燧山雖然有著山焚這等級數的怪物，但更多的卻是不入流的炎獸。

一開始還有幾隻半步將階的，沒想到到了後來卻是一隻都沒有了。讓他好一陣鬱悶，炎獸內丹，可是能讓他的流火劍法更上一層樓的。但炎獸的級數讓他大失所望。
也只好把希望放在天燧殿之中，或許裡面會有著什麼機緣，讓他的流火之力晉升為道韻。

之前他也試過了，單憑半步將階的道韻，跟將階的根本沒得比，道韻的質量之上完全比不過將階的方海。

質素是沒法比，短時間內晉升將階也不太現實，只好寄望在以量取勝了。按照他的估計，至少也要凝聚多一道道韻，才能與方海抗衡。

「無憂叔......」默兒的記憶明顯有點缺失，大概是受驚過度造成的。

「不好！炎獸要來了！」默兒眼中突然閃過一絲驚惶，大聲叫道。

「炎獸？那正好！」陳浩然嘴角一咧，正在發愁如何修煉自己的道韻呢！沒想到剛想瞌睡枕頭就來了。

「不是的！」默兒也是意識到自己失態，連忙揮手，一咬牙，便是說道：「那炎獸......數量很多！」

「很多？很多是多少？」陳浩然有點摸不著頭腦，美女啊......能具體一點嗎？

刷！

正想再問，忽地破空聲響，又有數道人影從另一邊的山下匆匆而至，剛踏足這片平原，便是身形一晃，差點倒下！

「怎麼了？」平原上的眾人紛紛意識到事情不太對，怎麼接連有人重傷而至？

山下到底發生了什麼事情？

只見那剛來的幾個強者全都是面色慘白，身上氣息萎靡。

「咦？那不是夢塵宗的夢老麼？怎麼會受了這麼重的傷？」

陳浩然放眼望去，只見一個髮鬚皆白的老者帶著一個精壯少年，氣喘籲籲的說道：「快......快跑......」

「到底是什麼事情了？怎麼連踢也不願動的夢老會如此氣喘籲籲？」平原上的強者議論紛紛。

因為修煉的功法所限，夢塵宗的強者都是懶得要命，最怕麻煩，等閒也不會活動。

如今竟是逃命一樣飛奔了上來這平原之處。

「咦？夢老背後的，該不會是夢公子吧......」

「看那服飾...好像是的啊......」

「啊啊！真沒想到，會有看到夢公子睜開眼的一天......」

夢老看見平原上的強者都是議論紛紛，但卻是紋絲未動，心中大急：「快跑啊！炎獸要來了！」

「炎獸？」一個強者輕輕笑道：「殺光不就成了？」

「對啊！跑什麼......根本不用跑吧！」
「再說，這裡就是山頂，能跑得去哪裡？」

一個個強者聽了，非但沒有害怕，反而一個個都是振奮非常！

「炎獸？在那裡！」一個強者大聲笑道：「老子的拳頭早已等不及了！」

陳浩然見狀，心中不祥預感更甚，炎獸......很多？

莫非......

陳浩然面色凝重，沈聲喝道：「別鬆懈，我們隨時準備戰鬥！」

「是！」貂林和李儒同時頷首，封神訣之下，陳浩然之言就是命令，他們莫敢不從！

李準見狀與貂雲對視一眼，也是同時站起，警戒周圍。
此事......不太尋常......

刷刷......

身形晃動，又是四人走上了平原，當中一人卻是讓陳浩然嘴角一抽！

「小曼？」

只見少女明眸皓齒，兩隻大眼睛圓滾滾的，甚是機靈，正是小曼！

只見她身後跟著一個老者，正是她的大爺爺，貂文。

還未來得及打招呼，另外的兩人便是轉過頭來，看到了陳浩然。

「是你！」聲音咬牙切齒，讓陳浩然不敢看了過去。

「是你！」陳浩然也是眼睛一眯，身上泛起一絲殺意。

「楊哮！」
「莊思飛！」

沒想到那兩人竟是楊哮和那個富執事！

只見那富執事瞪著陳浩然，雙眼就像是要噴出火來！

「公子！他殺我兒子，我現在走過去把他宰了！」富執事咬牙切齒的低聲說道。

「還是別了吧......」楊哮瞥了瞥陳浩然那邊的李準，搖了搖頭，想法是好，但不太現實。

如今的陳浩然，已經不是孤家寡人了。

況且，炎獸......要來了。

轟隆......

一陣悶響，整個天燧山都是一震，讓山頂上的強者都是紛紛皺眉......

那是什麼......？

爆炸......？

轟隆......轟隆......轟隆......

只聽那轟雷一樣的悶響越來越近，就連這個平原的地上都是開始裂開了一道道裂縫......

「什麼事......？」那些在本原之上的強者紛紛坐不住了，連忙從地上站起，紛紛戒備著。

「炎獸......來了......」小曼面色一白，顯然也是知道那轟鳴是什麼。

「那是什麼？」陳浩然面色凝重，朝著小曼問道。

「啊！你怎麼在這裡？」小曼這才看得見陳浩然，一聲驚呼：「你......你快走！」

陳浩然搖了搖頭問道：「那是什麼？」

談起山下的東西，小曼便是面色一白，吞吞吐吐地說道：

「炎獸......群！」

「群......？」陳浩然面色一變，那即是多少......

見陳浩然毫無頭緒，小曼搖了搖頭：「六千。」

「六千？」陳浩然感覺雙眼快要跳出來了。

轟隆......

一隻炎獸終於現身山頂平原之上，只見牠氣息縈繞，顯然已是到達了半步將階之境！

「殺！」陳浩然一咬牙，手一揮，一道半月形的銀光打出，瞬間便是將其斬開兩截，露出了體內的內丹。

只見牠在地上掙扎了一下，便是不動了，顯然是被陳浩然一擊斬殺！

這道銀光正是白銀道韻的應用，像飛刀一樣的攻擊，陳浩然試著一用，沒想到效果還算不錯。

「好弱！」陳浩然眼中精芒一閃，雖然六千這個數目太可怕，但如果都是這個層次的，還可以接受......

「還沒完，別鬆懈！」一旁的貂文喝道，氣息緩緩提升至極致，將階修為表露無遺！

話音剛落，又是數十隻炎獸從四面八方現身在平原之上！

「殺！」也不知是誰高喊一聲，那些強者紛紛出動，運氣力量便是隨著那些炎獸攻去！

這些炎獸體內，都是有著一枚枚價值不菲的內丹，上山的時候沒碰上一隻，如今數十隻同時出現，叫那些強者如何忍得住？

紛紛展開身法，朝著那些炎獸撲去！

「殺！」李準見狀，也是毫不猶疑，身先士卒的朝著面前的炎獸撲去！

「前輩小心！」陳浩然見狀，目光一凝，急忙喊叫道。

gogogo!

樓豬啲情節愈寫愈好睇 推

多啲巴打一齊推

樓豬又唔出文

正文八十八 獸海（上）

「前輩小心！」
見李準掠出，陳浩然連忙叫道。以李準的修為，對付眼前這幾隻炎獸自然不再話下，但若是小曼沒錯的話......

六千隻炎獸......

恐怕就算是將階巔峰也能淹沒！

李準冷冷地一瞥陳浩然，卻是沒有理會，身影不停，直接往眼前的炎獸撲去！

開玩笑，堂堂將階巔峰強者，什麼時候需要聽一個半步將階的話了？

雖然這個陳浩然潛力不錯，與自己的後輩也是至交，但是要對自己說三道四，還不足夠！

砰！

李準一拳轟出，一隻炎獸直接在他面前爆碎開來，鮮血四濺！

吼！
兩旁的炎獸見同伴被殺，竟是絲毫不退，怒吼著上前，一左一右地朝著他的雙臂咬去！

「滾！」李準暴喝一聲，金甲浮現在他的身軀表面，雙臂如風，直接朝著那兩隻炎獸頭顱轟去！

這金甲乃是他的天賦神通，比起一般的將鎧堅硬上十倍不止，此刻金甲遍佈他的身軀之上，兩臂就如兩根長棍一樣，直擊兩隻炎獸的腦袋！

砰砰！

兩隻炎獸瞬間被一拳打爆，腦漿迸裂，分別朝著兩邊飛了出去！

「好強......這就是將階巔峰嗎？」陳浩然心中一凜，方海同樣是將階巔峰強者，但風格卻是截然不同，更加著重運用道韻的範圍攻擊。

眼前的李準卻是更加暴力，更著重肉身的戰鬥，落入他手臂間攻擊範圍的炎獸，無一不是被一拳打爆！

吼！

炎獸也是意識到眼前的李準不好惹，但卻是沒有繞過他朝著陳浩然等人攻擊，反倒是前仆後繼地朝著李準撲去！

「咦？怪了，若是那些炎獸直接朝著我們攻擊，想必會更有效率，如今折損在李準手下的，至少也是有數十隻了......」陳浩然眉頭一皺，意識到反常之處。

偷眼看去，卻見貂文和另外數個將階的散修老祖也是被「重點照顧」，每人身旁都是圍上了二十多隻炎獸，打得手忙腳亂，不亦樂乎。

反倒是方海，面對著圍攻也是不慌不忙，一掌拍下，大海一樣的道韻便是活生生壓死了好幾隻炎獸，看上去瀟灑至極。

而陳浩然等人，雖然數量不少，但炎獸卻是沒多理會，逕自朝著李準衝去！

這是......有意識地纏住了最強者？

陳浩然面色一沉，看上去，那炎獸的背後，有著什麼指揮著他們！

那些將階的強者雖然強悍，但人力有時窮，明顯難以敵得過源源不絕的炎獸攻擊，才過一刻鐘，便是有將階強者一個不察，被炎獸一口咬在肩膊之上！

只見那炎獸咬噬之間，竟是有著火光閃耀！

顯然，這些炎獸也是不只只有牙齒和爪子能使用！

「啊啊！找死！」那比咬住的將階強者一聲痛吼，一掌劈死那咬住自己肩膊的炎獸，身上元力激盪！

蓬！

一個領域便是撐開，把身旁的炎獸都是彈飛開來！

「呼......孽畜！你們找死！」那強者緩過一口氣，心中勃然大怒，區區一群半步將階的炎獸，竟敢傷到自己，可說是奇恥大辱！

然而，還未等他再度出招，十多隻炎獸便是同時在他的領域上轟擊！

咔嚓咔嚓！

將階的領域只堅持了三息，便是告破，那將階強者面色一白，一口鮮血便是從口中噴出！

「怎麼可能！」那領域與他的心神相連，驟然被破，自然會帶來反噬！

吼！

還未等他回過氣來，數十隻炎獸便是被炎獸淹沒！

「救......救我！」那強者驚恐地大叫，可惜為時已晚，一隻炎獸一巴掌拍出，那強者的天靈蓋便是瞬間碎裂！

「什麼......？死了？」陳浩然面色大變，那強者乃是散修的一個強者，雖然只有將階初期，但卻也是將階啊......

「退！」
貂文見狀，面色也是大變，他也是將階初期，更是年老力衰，最是忌憚這種源源不絕的對手。
一聲叫出，便是猛地出掌，逼退了前方的數隻炎獸，飛快地朝著另一個散修老祖掠去，如今之策，只能與一個將階背對背地對戰了，這樣也不用顧忌後方炎獸的偷襲。

不然這些炎獸殺之不盡，即使他有著將階的修為，也要累死。那剛剛死在炎獸手下的強者便是榜樣！

那一被炎獸吞噬的強者，修為或許稍遜於他，但是能踏足這一片平原的，又豈會是庸手？

貂文眼前的那一個散修老祖同樣也是明白這個道理，也不猶疑，大手連揮，身旁的炎獸便是被他搧走，大步流星地朝著貂文趕去。

「這位道友。」那個散修老祖朝著貂文點了點頭，算是打了個招呼。

沒有自我介紹的意思，他是出身自人族的強者，貂文戰鬥的時候妖氣沖天，自然知道對方是傳說生物。

自古兩者不兩立，此刻聯手，乃是自保之舉，此劫過後，便是各散東西，甚至刀劍相向，自然沒有必要深交。

「嗯......開始吧。」貂文也是點了點頭，便是轉過身來，與那個散修老祖背對背站著，聯手對抗從四面八方湧來的炎獸。

強強聯手，壓力果然一輕，四面八方的炎獸依然兇猛，但卻已是無法再對他們造成傷害。

這讓其他的強者也是眼前一亮，紛紛互相靠攏，抱團而戰。這些炎獸等級不高，只有半步將階，只是牠們數量繁多，西方八面體蜂擁而至，就算是將階強者也是會手忙腳亂，時間久了，更是會耗盡力量。

如今這些強者兩兩一組，背貼背地戰鬥著，機動性雖然低了，但卻是能互相補足盲點，輔以強橫的修為，一時之間竟是再沒有人受傷。

良久，那些炎獸久攻不下，竟是不再針對將階強者攻擊，反倒是轉而攻擊將階以下的強者！

陳浩然正觀摩著那些將階強者戰鬥，一招一式間，都像是蘊含著深意，一招打出，必有第二、第三招隨之接上，打得周遭的炎獸都是吡牙咧嘴，紛紛退避。

忽然，那些還在蜂擁攻擊將階強者的炎獸都是轉過頭來，雙眼直勾勾地看著陳浩然等人！

剎那之間，數十隻炎獸同時把目光投向陳浩然等人身上，殺機湧動，顯然已是改變了目標！

「不好，快朝著我靠攏！」陳浩然見狀，知道不妙，別看將階強者一個個都是大袖飄飄，舉手抬足便是把炎獸斬殺，好不輕鬆。但陳浩然也知道若是自己孤身陷進這些炎獸之間，不用一個小時便是會把自己淹沒！

沒法子，現在的陳浩然和將階強者相比，還是差上了不少。若是用上獸化之力、白銀道韻味，加上最強的「一劍」，在爆發力之上，或許能和將階強者相比。

但若是持久戰的話，恐怕還是有所不及，單單是經脈的強度便已經是差了一大截，平常或許沒有什麼，但經脈越強勁、寬廣，能儲存的力量便是越多，越能夠長時間作戰。

久等了

無早更

正文八十九 獸海（下）

此刻的山頂平原，已是被大大小小的炎獸所淹沒。說是「淹沒」，可是半點也沒有誇張，炎獸一浪接一浪的掩至，最初還只是圍繞著最強者，也就是將階強者的方向湧去。

但隨著時間推移，將階強者便覺耗費甚多，紛紛抱團迎戰，炎獸久攻不下，竟是開始也隨著陳浩然這些修為較低的武者衝來！

一時之間，成百上千的炎獸同時改變方向，最弱小的炎獸，也是尊者階巔峰的境界，此刻全都往陳浩然的方向湧來！陳浩然只覺頭皮一陣發麻，連忙朝著身旁的小曼等人喊道。

「快！抱團自保！」
自己一行人中，李角修為最高，足足有着半步將階中期，最低的卻是高小曼，只有尊者階初期，此刻貂文被炎獸纏住，沒有人相護，陳浩然自然要叫她過來，好保護她。

「嗯！」李儒，高小曼等人同時點了點頭，便是迅速朝著陳浩然靠攏，環形的站在陳浩然的背後。李儒和貂林是因著封神訣在，無法違背陳浩然的命令，而高小曼和默兒卻是不知為何，打從心底的信任著陳浩然能帶著她們化險為夷。

才一踏步，兩個絕美的女子便是對視了一下，心中一愕：「這是誰？」

不由自主地，兩者心中都是升起了一絲敵意......

「小妹默兒，不知妹妹如何稱呼？」默兒眼珠一轉，便是嫣然一笑，問道。

「小妹高小曼，姐姐叫我小曼就可以了。」小曼見狀，黛眉一揚，輕笑道。

陳浩然眼角一瞥，心中沒來由的打了個寒顫，幹什麼啊......自我介紹？
兩位美女......炎獸快要來了，還是別寒暄了吧......

這時，另一邊的李角猶疑了一下，也是站到了陳浩然的後面，以他自己的修為，根本不可能獨自在這炎獸群中存活，雖然不太清楚陳浩然的實力如何，但依照他單挑方山的壯舉來看......恐怕能媲美半步將階巔峰！與他一道，存活的機會比較大。

至於徐心安和六老頭，還有貂林的護道人貂雲則是沒有加入進來。無他，炎獸內丹，只有天燧山開啟才會出現，對於修煉了火道的強者而言，尤其珍貴，要是抱團而戰，恐怕每個人能分配得到的內丹，還不夠兩粒。

相反，單獨行動，不但不用把戰利品分出去，機動性還更強，只要不被炎獸纏住，便不會有問題。

「要來了！準備！」炎獸越逼越近，陳浩然面色凝重，喝道。

「是！」貂林，李儒齊聲答道，彼此相視一眼，心中暗暗奇怪，怎麼對面這一位對陳浩然也是言聽計從的......

然而，沒等他們多想，數十隻炎獸便是逐步逼近，距離他們，不過十丈！

「銀沼！」陳浩然深吸一口氣，白銀色的力量放出，有如及腰的潮水一樣，朝著炎獸掩去！

吼！

當先的一隻炎獸大吼一聲，身形加快，身上氣息節節上升，以達半步將階巔峰！

「去！」猶如流水一樣的力量撲出，擊在那一隻炎獸腰間，卻只能讓其慢上了一絲，並沒有帶來什麼傷害！

吼！
那炎獸眼中流露人性化的戲謔之色，腳下不停，瞬間便是來到陳浩然身前五丈之處！

陳浩然嘴角含笑，銀沼，可不是殺敵的絕招，那炎獸乃是半步將階巔峰，比之方山也是相去不遠，只是靈智低下，無法變通，但要一招斬殺，消耗必定極大。

「凝！」陳浩然手上一結印，那及腰的流水一樣便是瞬凝固，瞬間把面前的那十幾隻炎獸都是固定在原地！

元力化水，元力化實，在此刻完全顯威！

「攻擊！」一聲朗喝，高小曼，李儒同時施展起遠距離的元力攻擊，瞬間把那數十隻的炎獸打了個東歪西倒！

「好厲害！」李角心中一凜，元力化水，元力化實，他也能做到，但如此流暢的轉換，卻還是力有不逮，尤其是那覆蓋的範圍不小，需要極精妙的掌控才能做得到！

另一邊廂，只見貂雲身法展開至極點，不停在炎獸之間左穿右插，猶如沾花蝴蝶一樣，一沾即走，根本沒有給炎獸有圍堵他的機會，一時之間，收穫頗豐。

「哈哈！炎獸不過如此！」貂雲仰天長笑，手上絲毫不停，不多時間，又是斬殺了一隻炎獸。

這讓那些兩兩一組的將階強者都是眼前一亮，對啊...還有這種打法的啊......

剛剛一眾將階強者自恃修為高深，站在原地跟源源不絕的炎獸對撞，然而久守必失，這顯然不是辦法，這才抱團而戰。

如今貂雲收穫頗豐，一眾強者紛紛眼紅不已，不再兩兩一組，反而是眼睛發亮一樣衝進炎獸堆中！

富貴嘛......自然是要險中求！

一眾強者與虎入羊群，一時之間竟是把那些炎獸殺得人仰馬翻！

「哈哈！痛快！」李準一聲大笑，一拳擊出，直接打破一隻炎獸的肚子，從裏面挖出一枚血淋淋的內丹來！

此刻的李準，已是累積了上百粒的炎獸內丹，全都是半步將階以上的，可說是盆滿缽滿！

「炎獸群而已！看我的！」這時，站在貂文身後的散修老祖終於按耐不住，捨貂文而去，飛身撲進炎獸群中，一時之間，鮮血四濺，殺得炎獸紛紛退避！

刷！

陳浩然一劍破空，再度斬殺了一隻炎獸，兩個小時間，已是有著數十隻炎獸企圖來襲，都是被陳浩然擋了開去。與一眾強者不一樣，他對這炎獸群可沒有這麼樂觀，炎獸雖然數量極多，但修為只有半步將階，明顯事有蹺蹊，一個族群之中，修為又高又低才是正常，要說六千全是半步將階，也不太合理。

況且，瞧那圍攻將階強者的方式......只怕背後有著什麼操縱著牠們！

「莊公子......」李角眼見一眾強者收穫眾多，也是眼紅不已，低聲朝著陳浩然問道：「這炎獸......好像有點言過其實了。看來，抱團自保......或許也只是多此一舉，若是如此，我是不是......」

雖然沒有說下去，但陳浩然知道，他這是想離開團體，要單飛了。

「嗯......你去吧，若有什麼危險，火速回來。」陳浩然點了點頭，心中暗暗祈禱那只是自己過慮，那些炎獸只是無意識的攻擊自己。

「多謝莊公子！」李角心中一喜，朝著陳浩然抱了抱拳，便是從陳浩然身後走出，單手在空中一抓，便是凝聚出一個大錘！

轟！
一隻炎獸躲避不及，瞬間被他打扁！

陳浩然見狀，便是收回了目光，李角能走，可自己不能啊......背後還帶著四個同伴，總不能也把他們拋下吧......

還好，兩個小時之間，自己也是斬殺了好幾十隻炎獸，內丹也是得到了不少。

心念一動，便是開始運起吞月訣，消化著炎獸內丹中的力量。體內流火之力也是越見濃郁，終於也是來到了一個臨界點！

良久，陳浩然眼中精光一閃：「只差半步，便能凝聚出流火道韻！」

若是能成，他的體內便是會同時擁有白銀，流火兩種道韻！

有早更

正文九十 幕後黑手

炎獸成百上千，前仆後繼地湧來，殺也殺不完！
饒是平原上的不是將階強者就是各派中的精英，也是漸感疲憊，不覺間，已是戰鬥了三小時之多，平原之上躺臥了上千的炎獸屍骸，但那炎獸卻仍是源源不絕地湧上平原之上，絲毫不見有變少！

此時的強者們，一個個面色難看，三個小時不停的揮灑力量，就算是將階強者也是開始有著油盡燈枯之感......

大哥......我們都殺了快一千頭炎獸了，怎麼還沒有變少的趨勢......

這時的陳浩然，已是能斷定，這炎獸群之中，有着指揮者隱藏在後。

這些炎獸，一個個都是悍不畏死，前仆後繼地往平原上的人攻擊，三個小時間，沒有一隻炎獸退後，反倒是那攻勢更兇猛了。

這些炎獸，已臻半步將階之境，理應深諳趨吉避凶之能。沒道理死傷過千，也沒有絲毫畏懼。
然而，此刻卻像是失去理智一樣，不停的朝著平原上的強者殺去，想必是有人在背後操縱......

陳浩然瞇起了眼睛，卻見漫山遍野都是炎獸的屍骸，都是清一色半步將階以下的，明顯不是幕後操縱的人。

「找不到。」陳浩然搖了搖頭，眼中閃過一絲憂色，自己與李儒等人一道，雖然實力不高，但不求有功，但求無過，倒也能勉強撐得住，但除此之外的強者無一不是孤身在炎獸之間殺戮，誰也不配合誰，甚至偶爾還會爭搶炎獸內丹，亂作一團。

啊！

良久，忽聽一個將階強者一聲慘呼，便是脫力倒地，瞬間便是被炎獸撕咬至死！

「出現了......」陳浩然面色一變，將階強者，元力也非無窮無盡，到了此刻......只怕又到了一個臨界點......

啊！

啊！

又是兩個將階強者倒下，瞬間被炎獸分屍。

這兩個強者實力不弱，都有將階中期的實力，但卻是連續殺了三個小時，早已疲憊不堪，此時竟是率先倒下！

陳浩然見狀，眉頭又是一皺：「他們都是將階強者，怎麼可能會比半步將階的強者先倒下？」

有古怪！

陳浩然面色一沉，連忙凝起目力，朝著李準和方海看去，只見他們早已大汗淋漓，氣喘籲籲，顯然是消耗極大！

「怎麼可能？」陳浩然一瞥身後的李儒等人，卻見他們消耗雖然不少，但卻遠遠還未到油盡燈枯的程度！

這算什麼......？
將階的元力比尊者階的還要少？

「難道是...幕後黑手？」陳浩然眉頭一皺，想到了這個可能性。

「小曼，默兒，我有些事情想要驗證一下，要離開這裡。」陳浩然轉過頭來，說道。

「離開？」小曼面色一變，這團體之中，就只有默兒和陳浩然達到半步將階，相比之下，陳浩然可是比默兒強上了許多，三個小時下來，十之八九來犯的炎獸都是陳浩然殺的，剩下的一成才是默兒等人補刀的。

若是陳浩然離去，他們如何抵擋那洶湧無比的炎獸群？

「呃...」陳浩然撓了撓頭，正想回答。

默兒便是微微一笑，說道：「沒事的。你去吧。」

「呃...你...」陳浩然有點不太放心，以默兒的能力，要抗著炎獸群實在太難了...

「我可以的，你小心一點。」默兒笑了笑，說道。

此刻的她就像是散發著一種恬靜的氣韻，讓人心安無比。

「嗯...我去也！」陳浩然點了點頭，也只好如此了，將階強者驀然衰弱，讓他很是在意，然而眾人都是忙於斬殺炎獸，收集炎獸內丹，根本沒有人注意得到這個現象，就連將階強者本身也是沒有發覺。

陳浩然身形一晃，便是往炎獸走去，手上一抓，便是凝聚出一柄通體銀白的長劍。

「流火劍法第一重，一劍撩天！」陳浩然一聲輕喝，銀白的長劍由下而上的撩出，直接把眼前的一隻炎獸劈成兩半！

流火劍法，即使不以火焰之力催動，也是極高明的劍法， 此刻單純以白銀道韻發出，鋒芒更盛！

「好強！」小曼直看得心神俱撼，同是現世而來，怎麼陳浩然的實力會如此的強？

「無盡銀劍域！」一劍落下，這可是蒼銀的領域技能，此刻以道韻催動，比之以前，可說是在強上十倍不止！

只見一道銀光掠過，化為萬千銀劍飛出，數十隻炎獸應聲倒地！

「好厲害！」一旁的默兒也是駭然，這是半步將階能發揮出來的力量麼...？

「呼...」呼出了胸口的一口殘氣，陳浩然眼前的炎獸被清掃一空，地上只剩下滿地的屍骸。

陳浩然迅速而行，朝著李準而去，將階巔峰強者，應該是會知道一些東西吧......

沿途中，又是無數炎獸張牙舞爪的朝著陳浩然撲去，通通都是被他輕易斬殺，內丹也是化為流火之力的養料......

抬眼望去，只見李準已是在陳浩然二十丈處，正艱辛地斬殺着身旁的炎獸。

「前輩！」陳浩然朝著他揮了揮手，忽聽身後風聲響起，一隻強橫的炎獸撲來，想要偷襲他。

哼！

冷哼一聲，陳浩然一劍揮出，那炎獸便是身首異處，啪嗒一聲，倒地不起。

「別過來！」見陳浩然想要走來，李準面色一變，高聲叫道。

「前輩...什麼事了？」

「我......這邊有古怪......消耗特別龐大，就像是有一股氣息牢牢地把我鎖死了一樣......」李準狼狽地回答道，手上雖然沒有停下，不斷跟周遭的炎獸戰鬥著，但每一擊之中所蘊含的力量卻是明顯削弱了不少。

「氣息......是幕後黑手麼......」陳浩然心中沉吟。

「老芬......你能不能找到那股氣息的來源......？」陳浩然面色凝重，問道。老芬生前乃是強者，至少也是王階以上的，對於強者的氣息特別敏感，或許會有所感應。

說起來，這還是他第一次主動請求老芬幫忙。

識海之中，老芬閉起了雙目，靜靜的感受著，片刻之間，便是睜開了雙眼。
「找到了。」

「真的？在那裡？」陳浩然心中一喜。

「嘿嘿......先別高興，這道氣息雖然及不上小蒼銀，但卻也相去不遠了。」老芬搖了搖頭。

「蒼銀......」陳浩然駭然：「王階？」

「嗯......不錯，雖然很虛弱，但那股威壓，的確是王階威壓。」老芬點了點頭，說道。

「那......在哪裡......？」陳浩然一咬牙，問道。

「就在你腳下。」老芬指了指地下。

「什麼！」陳浩然心頭一緊，沒想到那竟然與自己如此接近！

「別緊張，那道氣息很虛弱，甚至很有可能已經從王階跌落，不復當年鋒芒。」

「那......」

啊！
陳浩然還要追問之際，忽聽遠處一聲慘叫，又是一個散修老祖失手喪命。

這一聲慘叫就像是骨牌效應一般，成了壓垮一眾強者的最後一根稻草，慘叫聲響此起彼落，瞬間又是有著幾個將階強者殞落！

抬眼望去，只有將階初期的貂文也是岌岌可危，三個小時間，底牌盡出，但也快要支撐不住了。

「咦？有趣。」老芬的聲音忽地響起。

「怎麼了？」陳浩然急忙問道。

「那些將階的力量，被偷了。」
以老芬之能，自然是不屑稱呼「將階」為強者，只以「將階」稱之，在他看來，千萬個將階也不夠他一口氣吹的。

「偷了？被誰偷了？」陳浩然急忙問道，這就是他們這麼虛弱的原因？

「嘿嘿......腳下的那傢伙。」

自推！晚更已出！

偷能量

吸星大法？

終於追到live

多謝巴打支持！

九百回覆加更

正文九十一 靈氣吞吐

「偷了？怎麼偷的？」陳浩然有點不解，靈氣也可以偷？

咻！

忽然，一陣強橫之極的吸力從地下傳來，讓陳浩然身形一矮！

「這是......」

這股吸力極其龐大，甚至連半步將階級的陳浩然都是猝不及防，一個踉蹌，險些趴倒在地！

連忙運起元力，瞬間穩住了身形。

此刻炎獸環繞，要是一個不慎，露出了破綻，便是有性命之憂！

嗚......

一聲聲獸吼從陳浩然身旁響起，卻是就連那些炎獸都是未能倖免，哀怨地跌倒在地上。

然而，還未等陳浩然回過神來，後方的炎獸便是再度湧來，把跌倒的炎獸踩了個稀巴爛！

「這是......什麼情況？」陳浩然面色一變，那股吸力可說是霸道之極，竟是讓他無法站穩身形！

要知道他乃是傳說生物，肉身強大，現世中更是經蒼銀的力量淬練過，雖然並沒有再特別修煉，但在同級別中也算得上頂尖，甚至媲美一些半步將階中期的強者。

配合著他種種的能力，他的戰鬥力已經是能橫掃一切半步將階的對手。

沒想到，如此強大的肉體竟是會......站不穩？

「不要用元力......」不遠處的李準見狀，連忙叫道，讓陳浩然又是一怔。

蓬！

陳浩然只覺身上的元力就如一瀉千里，源源不絕的朝著下方而去！

「這股吸力......在吞噬元力？」陳浩然面色大變，他一身的修為，都是需要以元力來催動，若是沒有了元力，就像是沒有了水的瓶子！

抬眼看去，只見李準身形狼狽，戰鬥之時已是用上了肉身之力，也就是單用蠻力對敵，仗著將階的肉身與炎獸相搏。

然而，不用元力，就是李準也無法毫髮無傷，一雙拳頭上，早已鮮血淋漓，有炎獸的血，也有自己的。

再朝著另一邊的方海看去，只見他更狼狽，早已放棄與炎獸正面對抗，展開了身法與炎獸斡旋。

陳浩然心下了然，方海擅長大範圍的道韻攻擊，在那股吸力之下，全無用武之地，若不是他將階巔峰的根底還在，只怕還會有殞落自危！

陳浩然目光閃鑠，心中盤算著能否偷偷過去將其弄死，但想想還是算了，再不濟的將階巔峰也是將階巔峰，不是他說暗算便能暗算的。

陳浩然皺了皺眉，轉眼朝著貂文看去，畢竟那是小曼的爺爺，要是喪命於此，恐怕小曼便要傷心了。

「咦？」
沒想到，貂文的狀況卻是比陳浩然預想中好了不少，雖然形勢也不算太好，但卻是沒有性命之憂。

反倒是他附近的那個散修老祖卻是更為狼狽，若不是貂文有意無意地相助，恐怕早就喪生炎獸爪下了。

「是肉身的緣故！」陳浩然暗暗點頭，貂文雖然只有將階初期的實力，但身為傳說生物，肉身比人族強上不少，因此儘管修為不高，也能堅持得住。反倒是那個散修老祖，肉身不及貂文，元力被那不知名的吸力吸走，打得窘逼之極，只怕堅持不了多久。

「這吸力......到底是什麼......」陳浩然面色一白，身上的元力已是被吸走了大半，連忙運起力量，背向著李準跑去！

果然，待陳浩然殺到了李準身外十丈之處，那吸力便是對他沒有了影響。

「呼......果然......有範圍限制。」陳浩然舒了一口氣，難怪剛剛在遠處的時候沒有感受到這股吸力。

難道是......針對了將階強者？

陳浩然心中揣測，應該八九不離十了。

「小子，十息後，再進去。」沉默良久的老芬像是看出了什麼，道。

「再進去？」陳浩然面色一白，不是吧...自己只有半步將階，拿什麼跟那吸力抗衡？

「信我。」老芬胸有成竹，顯然已經是看出了什麼。

「好吧。」陳浩然一咬牙關，算好了時間，便是一口氣衝回李準十丈之內！

呼......
忽地靈氣撲鼻，一股更為精純的元力散佚，讓陳浩然心曠神怡！

「怎麼回事？」陳浩然面色一奇，問道。

「沒有錯了，這是靈氣吞吐。」老芬斬釘截鐵的說道。

「靈氣吞吐？」陳浩然不解。

「嗯......就是生物的呼吸一樣，不過吸入的是靈氣，呼出的是元力而已。」

「那......我也能做得到啊.....」陳浩然丈二金剛摸不著頭腦。
修煉，基本上就是把天地間的靈氣吸入體內儲存，再呼出小量的元力。就像呼吸一樣，在修煉者來看，再正常不過了。

「你還未懂嗎？」老芬搖了搖頭，道：「我是說，那股吸力，和現在散佚的元力，都是靈氣吞吐。」

「這是靈氣吞吐？」陳浩然一下子把雙眼瞪圓。

也就是說......把這些將階強者都要吸乾，讓我都險些趴下的吸力...是一個人的呼吸造成的？

「錯。」老芬手指搖了搖。

「那只是吸力，現在散佚的元力，則是那傢伙呼出來的。」

「你是說......腳下的那傢伙...？」陳浩然一臉難以置信，那還打什麼？那傢伙出來打過噴嚏便能把我們都打得灰飛煙滅了吧......

這就是王階的威力？

「嗯......是他。不過也不用怕，那傢伙的實力，發揮不了多少。」老芬像是很享受陳浩然一驚一乍的表情，說道。

「你知道？」陳浩然面色難看，問道。

「嘿，那傢伙若是真的有王階的實力，恐怕也不用這麼多的小動作，直接出來把所有人滅了便是。」老芬冷笑一聲：「依我看來，那傢伙恐怕修為跌得太厲害，連半王的實力也恢復不到！」

「半王？那是什麼？」

「嗯......如半步將階一樣，半王並不能算是一個實質的境界，而是將階和王階之間的一個過渡。」

「要知道將階和王階之間相距甚遠，無數人擁有了超越將階的力量，卻遲遲未能晉升王階，最終只好以半王稱呼之。」

「就和半步將階一樣，本來也不能算是一個實際的境界，只是卡在這個關口的修煉者不知凡幾，只好以『半步』稱之。」

老芬解釋道。

「原來如此......」陳浩然點頭，如今他也是半步將階的修煉者了，尊者階的時候還不怎麼覺得，以為半步將階與將階不過相差半步，差不了多少。沒想到真正對上了將階巔峰的方海，才知道兩者根本不在同一個層次之上！

將階強者，單論道韻便是能碾壓一切半步將階！

「依我看來，那傢伙現在的狀況虛弱得很，只能在暗處汲取這些將階的力量恢復實力，若是這些將階都聯合起來，也未必沒有一戰之力。」

老芬說道。

「那麼......」陳浩然眼中精芒一閃，說道：「若是能阻止那傢伙汲取力量，那豈不是勝券在握？」

「不錯。」老芬滿意的點了點頭，這小子還不算太笨，說了這麼多，其實就是這個意思。

「我要你，把那傢伙汲取的力量，都截下來！」老芬在陳浩然識海之中的身影聳立著，隱約間有著兩道銳利的目光看來，讓陳浩然渾身上下都是一陣熱血沸騰。

「我該怎麼做？」

跟住方海個背影係咪張林

張林邊個

八大寨圍嗰困陣其中一個

八大寨荒寨 圍住陳浩然斬果個

記得了

btw 早更呢

正文九十二 截胡（上）

識海之中，老芬血紅的身影一手指天，一聲斷喝。

「開！」

識海之中的一輪黑日便是瞬間破開，無數漆黑的液體在黑日之中飛濺而出，瞬間把那清澈如水的識海染黑！

「這是什麼？」陳浩然面色一變，識海乃是一個人思維的根本，若是被污染或是受損，動輒便是會造成靈智缺失！

也就是弱智！

「你感受一下試試？」老芬搖了搖頭，沒有解釋的意思，面上隱約有著一點倦容，說道。

陳浩然聞言，神魂靈體彎下腰來，輕輕朝著那漆黑的海水摸去，只覺入手冰涼，一陣玄妙的力量蘊含在那漆黑的海水之中，與自己不分彼此。

「吞噬傳承！」陳浩然猛地醒悟，在他識海之中的那一輪黑日，蘊藏著老芬的吞噬之力，只要陳浩然願意，便是可以感悟那股力量。

要發掘吞噬之力，便要全神貫注的把心神潛進那識海之內的黑日之中。
然而，進入不朽界之後，他便是馬不停蹄的東奔西跑，也沒有時間靜修，把吞噬之力融進了自己力量之中後，便是沒有再多加研究。

沒想到還能如此融入自己的識海之內，剎那間，對於吞噬之力的無數知識便是浮現在陳浩然的腦海之中，就像是拓印在他的識海之內，與他不分彼此！

「吞噬！」陳浩然喃喃的說道，一股吸力便是從他的掌心傳出，四周的元力源源不絕的從他的身邊傳入他的體內，原本糜弱的氣息也是逐漸強大起來，才三息之間，便是回復至巔峰的狀態！

「這是......吞噬道韻？」陳浩然難以置信地看著自己的掌心，沒想到這麼容易便領悟了吞噬之力的道韻，識海內的黑日爆破了之後，這能力便是浮現在他的識海之中，就像是與生俱來的能力一般！

「沒錯，這是我的傳承，吞噬之道。」老芬有點虛弱在識海道。

「這麼簡單，便凝聚了多一種道韻？」陳浩然有點瞪目結舌的問道。

「簡單？」老芬虛影額頭上的青筋一跳，險些暴跳如雷。

「那個黑日。」老芬咬牙切齒的指了指識海上空空如也的天空，說道：「是我畢生的道，我把自己的道都放棄了，直接與你的識海融為了一體！你知道這又多珍貴麼？」

「什麼嘛......」陳浩然悻悻然地說道：「一種道而已......我都修煉了四種了......雖然珍貴......但也不至於這麼大反應吧......」

「不至於？」若不是老芬此刻是神魂靈體，只怕早就吐血昏倒了。

「你這點爛修為，修煉個四種有何難？你能跟我相比？」老芬氣極了。

「況且，道在人在，道亡人亡！道是武者的根本！沒有了道，便沒有辦法再重生！」老芬十分激動。

「重生？」陳浩然像是找到了一絲老芬如此氣憤的關鍵。

「不錯。大道有成，即便輪迴轉世，也能保護記憶，再度重生。」老芬回過氣來，說道。

「那麼你說我是你的重生......」陳浩然皺了皺眉。

「不錯，你的出生與我的道有關係。」老芬坦然的說道。

「那為什麼我和你不是擁有同一個意識？」陳浩然揉了揉眉心，既然你就是我，那為什麼我還要跟自己吵架啊......精神分裂似的。

「第一，我才剛甦醒，意識融合不了。」老芬舉起兩隻手指。

「第二，你是特殊的，不能有任何差池，因此我會引導你成材。」

「什麼特殊？」
「說不得。」

「會有什麼差池？」
「說不得。」

「怎麼為之『成材』？」
「說不得。」

「......好吧，那麼黑日破開，有什麼後果的嗎？」

陳浩然無奈，知道再問下去，也不會有更多答案，轉過話題來，問道。

「最直接的後果，就是你未來的道會被我的軌跡所影響。」老芬搖了搖頭道：「大道唯一，每個人的道都是不同的，從今以後，你的吞噬之道要突破......很難。」

「嗯......」陳浩然沉思著，老芬的道，只怕已是登峰造極，要將其突破，只怕難若登天！

「登天便登天！」思緒如電，陳浩然的雙眼中，閃過一絲的精芒，「老芬能做得到的，我必定也能！」

心如電轉，識海之中過了十多分鐘，在現實也不過半息，陳浩然身上的吞噬之力瞬間暴增！

只見他一手伸出，一把抓住了身邊撲來的炎獸，吞噬之力發動！

咯咯......
那炎獸渾身上下的力量瞬間被吸光，化成一條乾屍，軟趴趴的倒在陳浩然的手上！

「這是......」陳浩然心中駭然，好強的力量！

更甚的是，吸光那隻炎獸後，陳浩然身上的力量又再增強了一絲！

這也可以？
陳浩然一怔，吞噬之力強橫無匹，果然霸道！

這樣的增強雖然不明顯，但是卻是能讓他的修為更加精進，消耗也是可以忽略不計！

長久下去，甚至能越戰越強！

一聲長嘯，陳浩然雙掌一揮，元力跌宕，一道極黑的領域擴散而開。

領域之內，沒有任何顏色，甚至比黑色還要深沉，好像連光線都是能被其吞噬殆盡一般！

「吞噬之域！」

領域到處，天地間的靈力紛紛湧來，領域之間的天地靈氣都是瞬間被吞噬一空！

有如江河決堤一樣，無數洶湧澎湃的天地靈氣紛紛湧進陳浩然的經脈之間，那半步將階初期的境界也是開始再有鬆動的跡象！

呼......
一陣吸力再度從下方傳來，無數靈氣竟是瞬間往下方而去！

陳浩然也是身形一晃，才勉強穩住身影！

「不愧是王階的靈氣吞吐......竟如此霸道......」陳浩然一咬牙，同時催動自己的吞噬之力直至極致！

呼呼......

靈氣再度滾滾而來，陳浩然也不敢怠慢，連忙運起功法不斷練化湧來的天地靈氣！

吼吼！
像是發覺有點不妥，陳浩然四周的炎獸都是一頓，隨即轉過身來，目無表情的看著陳浩然！

「什麼......？」陳浩然面色一變，那些炎獸原本都是捨生忘死的朝著將階強者撲去，眼見要把強者中的一兩個將階強者逼至死角之際，竟是同時住手，詭異的轉過頭來，朝陳浩然看去！

陳浩然面色一變，沒想到那幕後黑手竟是發現了自己，而且還是這麼迅速！

啪啪！
炎獸停下了手腳，那些將階強者卻是絲毫不停，趁著炎獸發呆了一下，紛紛長嘯而出，手起掌落，瞬間便是斬殺了數隻炎獸！

更詭異的是，那些炎獸被殺，一旁的炎獸卻是絲毫不為所動，甚至連看到沒有多看一眼。

吼！

一聲獸吼，無數炎獸便是捨身撲出，直奔陳浩然而去！

「這是......控制炎獸？」陳浩然面色大變，沒想到這麼多的炎獸，都是那個幕後黑手所控制的！

控制與指揮不同，後者乃是領導者的角色，調配不同的炎獸對敵。

前者卻是完全控制，炎獸的一舉一動，都是那個幕後黑手所控制，就像扯線木偶一樣，叫他往西，絕不會走向東邊！

絕對的令行禁止！

難怪......那些炎獸眼中毫無畏懼，每一隻都是捨生忘死，原來是背後有人控制著......

但凡生物，往往都是具有趨吉避凶之能，如面對著將階這個級數的對手，打不過才是正常，但牠們卻是硬生生地攻擊了三小時，上千同伴倒下，那些炎獸仍舊是無動於衷，絲毫沒有恐懼之意！

若是換作另一些生物，再怎麼捨生忘死也會有個限度，上千同伴折損在同一個方式之下，至少也會換個方法，或暗算，或設伏......

總之不會持續以這最沒有效率的方式進攻！

我都好想問
如果老芬轉世後係陳浩然，咁點解又成日鬧男豬？依加反而似係師父同徒弟，又或者陳浩然只係老芬嘅容器，並唔係同一個人。

陳浩然係老芬嘅轉世，但轉完世其實就係另一個人，只係老芬嘅意識仲係度，算係帶領住陳浩然成長。
老芬前世見識過大場面，見到呢啲「小事」自然成個廢老咁，想當年呀叔我點點點，而家啲後生點點點

正文九十三 截胡（下）

心神一動，陳浩然知道要阻止這無止境的炎獸群，首先便是要找出幕後黑手除掉。

然而那個幕後黑手可是王階強者，再虛弱的王階強者，也不是現在的他能夠匹敵的。

「只好退而求其次，將其引出來了......」陳浩然一咬牙，身邊的吞噬之力一收！

周遭的炎獸頓覺身形一輕，那股詭異的吞噬之力不再存在，紛紛張牙舞爪的朝著陳浩然撲去！

只見那些炎獸力量湧動，竟是沒有一隻實力低於半步將階！

面對著無數兇猛至極的炎獸，陳浩然卻是不慌不忙，左手往前拍出，身上的氣息驀地一變！

「腐朽！」腐朽之力泥沼一般湧出，緩緩的流向四周的炎獸腳下，瞬間像是泥漿一樣纏住了炎獸群的腳！

腐朽之力雖然修煉尚淺，無法發揮什麼大威力，但卻是困敵的利器！

腐朽之力就像是牛皮糖一樣，怎麼也甩不走，纏住炎獸後，便是開始緩慢的侵蝕著炎獸的腳踝，雖然效果並不顯著，但卻是讓炎獸群寸步難行，停在原地！

「白銀！」一招奏效，陳浩然雙掌一合，一道燦爛的光芒從他的雙手之間醞釀而出，一道圓形的銀光瞬間席捲而出！

刷！

又如微風輕拂一般的聲音響起，周遭的數十炎獸同時身首異處，軟癱的倒在地上！

這卻是白銀道韻形成的利刃，最是鋒利，瞬間劃空而出，那些炎獸還沒有回過神來，便已經是身首異處，極速被陳浩然斬殺一大片！

「吞噬！」陳浩然伸出手來，朝著那些身首異處的炎獸一握，無數散佚的元力便是隨之滾滾而來，讓他的氣息再度強橫了幾分！

吞噬之力下，那些炎獸死後散佚的元力便是通通湧入了陳浩然的經脈之中，把他的修為再增強了不少！

突破才不過數小時，陳浩然便已經摸到了半步將階初期的屏障，只差一點便是能突破至半步將階中期！

更讓陳浩然驚喜的是，那些炎獸的力量竟是漸漸地與他體內的流火之力融為一體，讓流火之力再度朝著道韻的方向發展！

「再來！」陳浩然雙眼如鋒，幕後黑手不出來，我便打得他出來！

左手再度拍出，那如潮水一樣的腐蝕之力再度席捲炎獸而去！

這是一處地下深處的洞穴，數十隻形態各異的炎獸氣息沉穩，朝著洞穴的深處半跪著。

每一隻炎獸都是低著頭，恭敬不已，嘴上喃喃自語，彷彿念誦著什麼咒文一樣，神情充滿著一種難以言喻的狂熱。

此時若是有外人在此，必定會驚駭不已，這裡的每一隻炎獸，身上都是醞釀著將階或以上的氣息！

在數十隻炎獸之中，有三隻排在最前的炎獸形態與一般人類無異。

他們沒有念誦那咒文一般的經文，只是神態恭敬的俯首半跪，身上氣息若穩若現，不時發出陣陣威壓，從那不經意間發出的威壓來看，可見他們有著將階以上的實力，雖不如王階，但卻已是相去不遠矣。

半王！

若是陳浩然在此，想必便是能瞬間知道，這便是老芬所談及的半王之境。

將階以上，王階以下！

然而，此刻的這三個強者，卻是同時半跪下拜，絲毫不敢怠慢。

跪拜......也是要有對象的。

在他們的前方，是一張十人大床，上面躺著一道身影。

那道身影雖然是躺臥著，一動不動，但身上卻是彌漫著異樣的紅光，這紅光隨著洞穴內的眾獸的念誦忽明忽暗，成了在這洞穴之中唯一的光源。

仔細看去，那十人大床竟也不是凡物，床架晶瑩剔透，在紅光之下隱隱約約流露出亮白之色。正是熾炎玉所雕成。

熾炎玉，乃是天地間難得一見的異寶，一小塊的玉佩便是能溫養魂魄，那天火公子身上的「免死金牌」便是由這熾炎玉製成，輔以帝級強者所刻劃的符文，甚至能逆轉生死，避過死亡。

所謂人死如燈滅，魂魄中的生命之火滅掉了，便是會完全死去，進入天地輪迴，而熾炎玉這等逆天之物，便是能保存魂魄中的生命之火，讓人魂魄不滅。

不過魂魄不滅，也需要以帝級強者親自刻劃符文，才能抵擋一次必死之局。否則魂魄不滅，但是軀體沒有了生命，就算魂魄不滅也無法生存。

若人生是苦海，那麼軀體便是渡世筏，沒有了船，又怎麼在這苦海中生存？

紅光之中，有著一個面容枯槁的老年人，整個身軀都是萎縮成了皮包骨，一身的血肉幾乎耗空，形銷骨立的躺臥在熾炎玉床上。

更甚的是，這個老年人全身上下彌漫著一股腐朽的氣息。一般人死後，會彌漫著死氣，入土為安後，隨著年月過去，身軀與萬物同腐，化為天地的一部分，這才會發出這股腐朽的氣息。

沒想到在這裡，這個老年人竟然也有這樣衰敗的氣息！
彷彿已經死去多年一樣！

然而，這老年人卻是絕非死人，雖然他身上的生機渺茫得有如風中殘燭，但卻是確實的活著，而且還有微弱至極的呼吸！

在這個老者一呼一吸之間，倒像是用盡了全身所有的力氣一樣，艱難至極。然而，隨著他每次的呼吸之間，他身上的血肉都像是增長了一絲，雖肉眼不能見，
但卻是確實存在著！

呼......

微弱的呼吸聲響起，那三個跪在地上的半王強者卻是微微顫抖，面色發白，身上的元力源源不絕的流出，通通被面前的這個老者吸走了。

洞穴之內，念誦聲，呼吸聲，此起彼落，形成了一幅詭異的圖畫。

「咳咳...」
忽地，突兀的一聲咳嗽響起，打斷了那詭異的畫面。

不約而同地，念誦聲，咳嗽聲都是同時一頓！

「王......？」一個跪在地上的半王強者面色發白，微微抬頭，看向床上的那個老者。

「靈氣......被截下來了......」那被稱爲「王」的老者面容枯槁，艱難地張了張口，最終乾澀地說道。

「怎麼可能？」那個半王強者面色更蒼白了，皺了皺眉。

「凡事......都可能......」「王」眼神空洞，似嘆息，似難過，說道。

那跪在地上的三個半王強者沉默不語，不知道怎麼接口。

「也罷......我去看看......」「王」似乎是開始習慣了說話，聲音卻依然嘶啞。

「萬萬不可！」那三個半王強者大驚，連忙說道，「王」如今的狀況虛弱至極，豈能再遇爭鬥？

「生死......有命，不......用介......懷。」「王」面容抽了抽，似是一笑，說道。

「王......」那跪在地上的半王強者還待勸阻，卻驚覺織炎玉床之上，早已了無一人，只餘下「王」的餘音：「叫他們也散了吧......苟活了千年，本王也是滿足了......」

言下之意，指的卻是那些念誦著的炎獸們。

「大哥......該怎麼辦......？」三個半王強者中，身形較為瘦削的那個怯生生的問道。

「還能怎樣......」那「大哥」搖了搖頭，嘆了一口氣：「叫他們不用念了，王都走了，還是省口氣吧。」

正文九十四 再度突破

「是...」那身形瘦削的半王強者點了點頭，轉過頭來，對那些猶自念誦著的炎獸說道：「不用念了，原地恢復！」

炎獸一族，雖然不算強勢，在傳說生物各族之中上不了什麼枱面，但卻是有著特殊的秘術，能借助念誦咒文把生命力傳給對象。

雖然生命力在轉換的當中會有損耗，但總括而言還是能延續生命的。那「王」便是如此延續了千年的性命，直至如今。

然而，上千年的日子卻是太過長久，饒是「王」修為精湛，生命悠長，也只能勉強在暗處苟延殘喘。

天燧山開，百年一遇。每過百年，炎獸一族才能依靠外來的強者恢復一點元氣。

百年又百年，終於千年過去，「王」的實力也是滑落了一大截。

砰！

又是一掌劈出，一大片炎獸紛紛倒地不起，也不用怎麼運起身上的吞噬之力，炎獸身上散出來的元力統統湧了過來。

經過多番嘗試後，陳浩然終於能將這吞噬之力收發於心，下意識地運用這股力量。

要知道接連運用各種的力量也不是毫無代價的，除了元力之外，每轉換一種力量都是要用上大量的神識和心力。

尤其是心力，這心力不能用來攻擊，甚至沒有修煉之法，但卻是確實存在。

一個人，第一次上戰場，看到那血肉橫飛，刀槍劍影的場景，大多都是會嚇得魂飛魄散，回去後便是會大病一場，甚至一蹶不振，日後回想起，也是會猶有餘悸。
這是因為他的心力根本不足以驟然應付這種大場面。

但若是一個百戰老兵再回到戰場，那駭人聽聞的場景卻又遠遠沒有第一次的驚嚇了。

當然，若是那一個百戰老兵在這個戰場上鏖戰良久，早已超出他能應付的，程度，也是會心力交瘁，支持不住。嗯......總之，每一個人，也是有其心力，也就是心的靭性，超出了，就是會支持不住。

許多人到處磨練，一來是磨練技巧，二來是磨練經驗，三來，其實也是磨練他們的心力。

這東西虛無縹緲，卻又確實存在，讓無數武者都是頭痛不已。
兩者相搏，修為相若，若是多出這一點點心力，靭性再強上一點點，往往就是生死之別！

嗄......嗄......

陳浩然此刻已是感覺到有一點點不支，不是元力不足，但卻是心力開始不夠了。

吞噬之力下，怎麼樣的消耗都是能補充得到，但心力卻是無從入手，只能靠日積月累的累積！

不過，也就是吞噬之力如此逆天，這才會有這種情況出現。

一般人都是力不從心，心有餘而力不足，反倒是陳浩然有力無心，力有餘而心不足了。

蓬......
就在此時，一聲悶響從陳浩然體內響起，就像是江河決堤一般，經脈之間的元力竟是在此時衝破了什麼梏桎一樣，忽然積存已久的江河終於衝破堤壩，洶湧入海！

突破了！

剎那再度突破，那速度就連不遠處的李準都是嚇得差點失手，這不是幾個小時前才突破半步將階的麼？

才一會兒，這就半步將階中期了？

剎那突破，迅速讓陳浩然的耳目都是一新，感官之中，也是剎那變得更為清晰，體內的每一點一滴元力流動都是能清楚的感受得到！

體內的元力，心力，乃至神識都是再度回復至巔峰！

滿血復活！

陳浩然一聲獰笑，手上所控制的元力卻是更加精妙起來，甚至連一點一滴都沒有浪費！

原本對敵，陳浩然都是一掌拍出，元力像是不要錢地一樣拍出去。這樣的威力雖然很大，但卻是浪費了極多的元力。

就像是打蚊子一樣，一掌拍下去能將其拍死，一指按下也是能將其捏死，那麼用手指無疑是划算得多。

如今也是這樣，一掌拍出，十隻炎獸同時吐血倒地，不多也不少。

元力一絲也沒有浪費！

反倒是吞噬之力回饋過來的元力更多了，讓他的實力再度開始增長！

在平原的最邊緣處，一個老者背手而立，身上一襲黑袍，目無表情的看著平原之內的一切。

那個老者身形瘦削至極，身上就像沒有幾兩肉一樣，整個面頰都是凹陷了進去一樣，形如骷髏。

然而，那骷髏頭之中，卻是有著一雙很特別的眼眸，瞳孔之間，隱隱有著一股焚盡萬物的火焰跳動著。

「王！」
微風稍動，一個瘦削的身形半跪在那老者面前，抱拳過頭，甚是尊敬。

「距離近了，元力少了。」「王」雙眼中的火焰像是跳了跳，語氣中卻是有點惆悵。

沉默千年，沒想到一身修為......都大不如前了麼？

靈氣呑吐，竟也被一個小子截胡了？

陳浩然再度突破，實力再次精進，銀弧揮灑，便是在炎獸群中大殺特殺，經如入無人之境！

正感痛快淋漓之間，忽地背後一陣寒意升起，一股毛骨悚然的異樣感覺從他的背後炸起，讓他大驚失色！

「這是什麼......？」陳浩然面色大變，背上冷汗汵汵而下，整個身軀上的寒毛都是同時豎起！

「鋒芒太露......小子你自求多福吧......」老芬的聲音有點幸災樂禍。

「我被盯上了？」陳浩然面色一沉，知道幕後黑手已然注意到了自己，連忙收斂起身上的力量，小心翼翼的四處打量......

只見四周的將階強者依然被炎獸群「重點照顧」著，一個個都是忙得不可開交，全然不覺幕後有黑手的存在！

再不遠處，只見小曼與默兒等人抱團而戰，雖然修為略有不及，卻也算是支持得住。

目光掃去，陳浩然忽地眼簾一縮，毛骨悚然的感覺一下子擴張至極致！

只見一個皮包骨的老者正淡淡的看著自己，雙眼眸卻是明亮至極，有如熾熱的兩道火焰跳動著！

幕後黑手！

沒有半點猶豫，從第一眼開始，陳浩然就認定了，數千炎獸，必定是這老者在背後操縱 ！

雖然相隔甚遠，那老者又沒有泄露半點的氣息，但單從其氣度來看，就知道這老者絕非等閑！

雖只是負手而立，但那瘦削至極點的身影，此刻看起來卻是無從忽視！

數千炎獸中，這個老者，卻是讓人無法忽視的存在！

這就是王階強者的氣度！

凌雲駕霧，睥睨眾生！

在他的眼中，在炎獸堆中廝殺的陳浩然，甚至李準、方海，都不過是螻蟻而已。

王階以下，皆螻蟻！

轟......
一聲悶響，「王」身上的衣袍無風自動，剎那間鼓了起來，一股威壓掃蕩而出！

威壓到處，平原上的生物的動作同時一濟，厚重的威壓直接把在平原上的眾人都是壓得喘不過氣來！

平原之上，不論是炎獸、傳說生物，又或是人族，通通被那股威壓壓得連腰都直不過來！

除了一人。

只見一股無形無質的氣息縈繞在陳浩然的周身，任由那威壓如何凶猛，陳浩然也是巍然不動！

922

923呀

正文九十五 對陣將階

剎那之間，直立不動的陳浩然突然變得鶴立雞群，一枝獨秀！

「這是......王階威壓......」李準艱難的抬起頭，朝著威壓的源頭看去，心中不由得一陣苦澀......

王階強者......怎麼可能會出現在這裏......

「咦......？」「王」有點意外地看了看陳浩然，敢截我的胡......果然有幾分本事。

半步將階......中期......確實不凡。

如此功力，也敢捋我虎須？

「青炎，派一隻將階的去，把那人殺掉！」

「王」目光不離陳浩然，淡淡的說道。

「是......」跪在一旁的半王，青炎低頭應諾，身上神念湧動，顯然是向著同伴傳音。

「王」轉過目光，身上的氣勢一收，平原上的生物心神一鬆，差點軟倒在地。

「收起來了？」陳浩然心中一凜，王階威壓之下，平原上的生物就連站直腰板都是做不到，基本上是引頸就戮的狀態了，沒事到一發之下，便是一收，就像是跟平原上的眾人示威一般。

「什麼意思？」陳浩然眉頭一皺，王階威壓下，眾人根本不用打就已經輸了，那「王」只需要在威壓之下收割眾人的性命，炎獸一族便是能大獲全勝！

「除非......那傢伙的目的，不是大獲全勝！」陳浩然眉頭一皺，一個荒唐的想法驀地冒起。

炎獸的目的是什麼？

陳浩然眉頭緊皺，炎獸群的出現，甚至可以說是莫名其妙，毫無徵兆的不斷湧現，而且一個個的修為甚至還在半步將階之上！

此刻王階威壓發出，平原上的炎獸神情變得更瘋狂了，手撕，牙咬，無所不用其極的朝著眾人撲去！

「這是......」陳浩然心中凜然，平原上的眾人，受那威壓影響，心理上已是埋下了一絲的陰影，如今威壓雖然退去，但眾人的心中，而是留下了恐懼的種子，生怕那個王階強者便是會在下一刻朝著自己出手，戰鬥也是縛手縛腳起來！

反觀炎獸一方，知道自己的王在後方督戰，個個都是更狂熱了，動輒便是拼命一擊，要在「王」的面前博取好表現。

此消彼長之下，平原上的眾人竟是士氣低落，轉眼間便是有好幾個強者敵不過瘋狂的炎獸殞落了。

剎那之間，無數散佚的元力藉由吞噬之力湧入了陳浩然的經脈之間，讓他的修為再度開始飆升，半步將階中期的經脈瞬間便是被填滿！

轟......一聲悶響，陳浩然竟是再度突破，一舉晉入半步將階巔峰！

「又突破了？」陳浩然有點意外，但認真一想，卻也是合乎情理，對於別人而言，半步將階不過是能量的累積，累積足夠了，自然便是能突破。

如今陳浩然一戰之中所吞噬的能量，可說是海量，足以撐死十個半部將階中期的強者！

如此一來，再度突破也是合乎情理了。

陳浩然輕輕握拳，只覺體內的力量比之尊者階時強上了十倍不止！

加上體內的兩種道韻，陳浩然估計自己已是與一般較弱的將階過招！

正沉醉間，忽聞身後風聲響起，一道勁風從後方襲來，直擊向他的後腦！

哼！
一聲悶哼，陳浩然看也不看，直接一手往後抓去，聽風辨位，便是朝著那一擊抓去！

實力大增之際，讓陳浩然無比自信，一抓之中，蘊含著兩種道韻，等閒半步將階根本無法抵擋！

豈料......

砰！

陳浩然一個不察，竟是被那一擊擊在手上，整個人不受控制的往前仆去！

砰......
陳浩然落地，順勢打了一個滾，才機警的看向後方！

只見在他身後，一隻炎獸巍然而立，碩大的身形就像是鐵塔一樣俯瞰著陳浩然。

好高......

陳浩然一怔，眼前的這隻炎獸......自己竟是看不穿他的修為！

但手上的劇痛告訴他，眼前的炎獸......絕對不會是半步將階！

一招之間，陳浩然已是右手發麻，手骨也是裂開了一截！

「將階？」
深深吸了一口氣，陳浩然冷冷的看著那隻炎獸，問。
語氣之間，戒懼之意猶深。

「半步將階？」

那炎獸不答反問，語氣間卻是不屑至極。

輕蔑之意，溢言於表。
意思就是說：就憑你這半步將階也配跟我相鬥？

陳浩然深吸一口氣，不再答話，眼前這鐵塔一般的炎獸，絕對是將階強者！

「能死在我手上，是你的榮幸。死吧！」那將階炎獸口吐人言，獰笑道。

口吐人言，乃是妖獸化形，成為傳說生物的一大象徵，這將階炎獸明顯靈智不低，雖未能化為人形，但也是不遠矣。

雖說大部份妖獸在尊者階便是能化形，但有一些特殊的種族生長周期卻是更長，以炎獸為例，未到半王也是未能化作人形。天之道，損有餘而補不足，炎獸天生生命悠長，更有天賦火道神通，因此也是較難形成靈智。

只見那將階炎獸一聲獰笑，凹凸不平的手臂上便是燃起了一道熾熱的火焰，即便相隔數丈，陳浩然也是感覺到周圍的靈氣驟然升溫！

「死！」

長嘯一聲，將階炎獸五指成爪，飛撲而至，往陳浩然身上抓去！

「哼，閣下未免太過小瞧我了吧。」
此刻陳浩然修為再增，自然是不甘示弱，左手拍出，一道帶著腐朽氣息的領域便是朝著將階炎獸籠罩而去！

「哼！雕蟲小技！」

撕拉！

墨黑的領域連將階炎獸的半刻沒有阻擋得住，霎時像布幔一樣被撕開兩邊，那將階炎獸更是絲毫不停，濃厚的殺意從上而下的壓至！

還未形成道韻的腐朽之力，竟是對其毫無作用！

「白銀！」陳浩然大喝一聲，身上泛起一層銀光，憑空一抓，一柄銀劍便是凝聚而成。

「吞噬！」再一聲高喝，陳浩然身上再次閃鑠係詭異的黑芒，力量跌宕下，一股詭異的吸力便是從銀劍之上傳來！

只見銀劍之上，兩種力量加持，銀黑兩色閃鑠，忽明忽暗，大氣間的靈氣源源不絕的朝著劍上湧去，銀劍上的氣息卻是越來越危險！

「銀劍......噬天！」

銀劍在空中劃了一個半弧，從下而上的朝著那將階炎獸撩出！

「土雞瓦狗，看我一力破之！」將階炎獸大喝一聲，眼神中卻是認真了許多，輕蔑之意盡去！

兵！

兩者相撞，陳浩然再也拿捏不住長劍，長劍脫手，被那股巨力砸碎！

將階炎獸的一擊餘勢未消，竟是瞬間抓中了陳浩然的肩頭！

咔嚓......
傳來肩胛骨碎裂的聲音，讓陳浩然差點痛得大叫出來！

危急之際，陳浩然左手一招，一柄銀劍便是凝聚，在這極短的距離中絕快地朝著那將階炎獸頭顱刺去！

哼！

不得已，那將階炎獸之後往後一跳，重新拉開了距離。

「有點本事。」那將階炎獸冷冷的看著陳浩然，眼中殺機盈溢。

本以為自己出手，這螻蟻一般的半步將階便是會任其魚肉。

誰知，只是傷及肩膊，這種傷勢，在傳說生物而言，連重傷也不算！

樓主900加咗更未⋯⋯咁緊張嘅moment先嚟停

之前加左

呢度

正文九十六 驚喜

陳浩然深深吸了一口氣，無數靈氣隨之吸進經脈之中，肩膊上的傷口也是以肉眼可見的速度開始癒合着。

「呸！」那將階炎獸吐出一口唾沬在地，眼中殺機彌漫。

「哼，將階？不過如此。」陳浩然瞥了瞥肩膊上的傷口，不屑的笑了笑，將階雖然可怕，但眼前的這將階炎獸，明顯還比不上方海。

「小子，你死定了！」將階炎獸怒氣勃發，左足重重一踏，將階的氣勢沖天而起，一副火紅的鎧甲緩緩從他半人半獸的身軀之上凝聚，直至把他渾身上下都是包裹在內。

「虛有其表。」陳浩然嗤之以鼻的說道，繼續刺激著那將階炎獸。

「找死！」將階炎獸暴喝一聲，飛身朝着陳浩然撲去！

「來了！」陳浩然不屑的眼神瞬間變得冷靜之極，吞噬、白銀、腐朽、流火，身上的四種力量運轉至極致，迅速形成一道巨型盾牌豎立在自己身前！

「要擋下來！」陳浩然一咬牙，用盡全力便是向前一推！

轟！

兩者相撞，大氣中的靈氣也是變得紊亂，氣浪橫掃而出！

陳浩然連人帶盾被一股大力轟飛，有如斷線風箏一樣往後飛去，直接掉在一堆炎獸堆之中，一下子砸死了數隻炎獸！

「嗚......」陳浩然只覺丹田中空蕩蕩的，顯然擋下了那一擊已是讓他用上了全力！

嘰嘰...
四周的炎獸見狀，想也不想，直接蜂擁而至，想要把陳浩然淹沒！

「吞噬！」陳浩然忍著腦袋的暈眩，一個領域降下，朝著自己籠罩而下，那些張牙舞爪的炎獸便是感到一股吸力從天而降，還未來得及反抗便是被領域中的力量絞死。

吞噬之力一出，陳浩然空蕩蕩的丹田才勉強舒緩了一點點，腦袋中的暈眩稍止。

雙眼朦朧間，一個碩大如鐵塔的身影便是出現在她的面前。

砰！

還未看清是誰，一個拳頭便是在他的眼中不斷放大...
饒是陳浩然皮糙肉厚的，也是被那一拳打得滿頭金星！

將階炎獸！

只見那將階炎獸一把揪起陳浩然，獰笑著瞪著他。

「小子，你還有什麼遺言？」

眼神中殺機凜然，殘忍之色洋溢，只待陳浩然開口求饒，便是以最殘忍的方式將其殺之。

「實...」陳浩然雙目無神，嘴唇微動，似乎已是垂死之間。

「什麼？」將階炎獸把面孔哄得更近了，問道。

「......surprise! 」陳浩然雙目閃過一絲殺機，一道火焰從他手上的空間戒指飛出，直指炎獸的心臟而去！

同一時間，陳浩然的身上，燃燒起一朵白色的火焰，一下子便是蔓延至將階炎獸的手上！

「啊啊啊啊！」月炎瞬間把將階炎獸的一隻手臂點燃，讓其痛入心扉！

砰！

那道從空間戒指中發出的火焰也是瞬間變得龐大無比，形成一張猙獰的面孔，正是山焚！

山焚搖身一變，化成一個火焰巨人，伸手一探，便是插進了將階炎獸的小腹之中！

「啊啊啊啊！」雙重打擊之下，將階炎獸慘呼一聲，便是掙扎著要退後。然而，山焚同為將階生物，豈能讓其逃脫？

手上一用力，便是從階級將階炎獸小腹中扯出一顆圓滾滾的內丹！

啪啦......
鮮血狂噴，將階炎獸只覺一身的修為隨著內丹被抽出而去，身上再也運不起半點的力量...

「你......！」將階炎獸神情萎靡，難以置信的看著陳浩然，螻蟻一樣的傢伙，竟是有如此的助力？

身上蔓延著的白炎不知等級，但卻是讓他每一秒也是痛入骨髓，加上內丹被抽出，痛苦的感覺讓他生不如死！

「浪費了......」陳浩然有點可惜的看了看那一朵月炎，這種火焰，在他體內也只有一朵，沒想到竟是會用了在這裡。

「主人。」山焚回過頭來，恭敬的把手上的內丹交了給陳浩然，
陳浩然伸手接過，有點奇怪的看著他：「你叫我什麼？」

「主人。」山焚低下頭，神情更恭敬了。

陳浩然嘴角一抽，感覺怪怪的，這是瘋了麼？

山焚見陳浩然不解，也沒有多說，只是嚴肅的站在一旁，一副護衛的樣子。

「神經病了？」陳浩然搖了搖頭，也沒有深究，拿起那顆內丹便是席地而坐，潛運吞噬之力，吸收內丹中的力量......

內丹的力量入體，陳浩然只覺渾身上下就像沉浸在暖洋洋的溫水之中，好不舒服！

此刻在他的丹田之中，也是有著一顆漆黑的內丹，原本正沉寂地座落在陳浩然的丹田之中，卻是突然大放光芒，陳浩然的身軀也是慢慢綻放出一種紅光，起初還只是微弱的一絲，好像風中殘燭一樣，隨時都能熄滅，但隨即緩緩壯大，直至有如明光一般照耀！

「這是......」遠處，「王」也是詫異的朝著陳浩然的方向看去，這小子......竟然在此開始凝聚道韻？

「青炎。」「王」冰冷的聲音響起。

「是......屬下馬上去將其除.....」青炎半王話沒說完，卻聽陳浩然的體內發出了一聲巨響！

熊！

一股熾熱之極的火焰從陳浩然的七孔之中冒出，讓陳浩然的腦袋瞬間變成一個火球！

「哼......」陳浩然禁不住一聲悶哼，這火焰雖然看上去駭人，但卻是絲毫傷不到他，反而讓他有一種如魚得水的感覺！

呼......
陳浩然輕呼出一口氣，他面上的火焰瞬間從他的身軀四處運行，瞬間把他整個身軀都是包裹在內。瞬間，陳浩然便是變成了一個火人，遠看過去，與純粹火焰凝成的山焚還真的有幾分相似。

「這是......流火之體！」遠方的「王」見狀，眼簾一縮，立刻便是認出了陳浩然現時的狀態。

「王......那麼我們......」青炎半跪在地上，眼中殺機湧動，在他看來，陳浩然是敵人，越是強橫，越需要盡早剷除。

「按兵不動，山頂上的孩兒都退下吧。」「王」面色凜然，說道。

「退下？」青炎眼中閃過一絲難以置信的神色：「這是為何？他們對於王您的恢復有著...」

還未說完，「王」便是揮了揮手，眼中閃過一絲快慰：「時也命也，既然預言之子出世了，那麼本王的生死，也不再重要了。」

「預言之子？」青炎一臉不快：「恕屬下直言，所謂預言之子，不過是叛徒的謊言，根本不存在，倒不如......」

「夠了！」「王」一瞥青炎，眼中閃過一絲怒意：「本王的話......不管用了麼？」

「屬下不敢......」青炎見「王」動怒，連忙低下頭連道不敢。

卻說陳浩然，只覺自己全身沐浴在火光之中，卻是絲毫不覺熾熱，反倒是感覺如魚得水，彷彿比起平時更加自在一樣！

「流火！」一聲輕喝，火焰便是從天地間的靈氣匯聚而出，在他手上形成一個滴溜溜的火球！

火球晶瑩剔透，有如火紅色的冰雕一樣美艷，又如水晶一樣完美無瑕。

第三種道韻！

陳浩然沉浸在喜悅之中，沒想到自己的實力竟是能再一步提升！
「恭喜主人，修成流火之體，火道道韻。」旁邊的山焚眼中閃過一絲讚嘆，恭聲說道。

陳浩然看了看他皺了皺眉，說道：「叫我公子吧。」
主人主人的......感覺怪彆扭的。

「是！主人！」山焚。
「......」

樓主好勤力
推

正文九十七 炎獸撤退

不理會有點古怪的山焚，陳浩然雙眼如電，冷冷地瞧著那個老者看去，卻是以越發警惕起來：「那傢伙......明顯有著王階的力量，就算身受重傷，要殺我也不過易如反掌，怎麼還能沉得住氣......？」

放眼看去，那老者便像是年輕了十年一樣，雖然模樣依然蒼老，但那骨瘦如柴，形銷骨立的形象卻已然消失不見。只見那老者大袖飄飄，頗有道骨仙風的形象，就像是世外的得道高人一樣。

「對了！是吞噬之力！」陳浩然猛然醒悟，自己對敵將階炎獸，雖然僥倖勝出，但對於周圍靈氣的吞噬卻是慢了下來！

加上他現在連番突破，周身的經脈已是接近飽和，需要再度把體內的元力壓縮累積，才有可能再次突破。這可不是現階段能做得到的工夫，必須找一處安靜之所，慢慢調理體內的元力，才能做得到。

如此一來，對於周圍天地靈氣的吞噬自然是更慢了。

不過，才不過數分鐘，那老者的形象便是一個大轉變，可見他的境界已臻化境，即便身受重創，也能在短時間内恢復力量！

「按這個速度來看，不用一小時，那傢伙便是能恢復到王階的修為了。」識海之中，老芬的語氣有點凝重，顯然也是沒想到那「王」的實力會恢復得這麼快！

正琢磨間，忽見平原之上的海量炎獸紛紛停下手腳，井然有序的往山下退去。

然而，雖然是撤退，但那些炎獸倒也分工明確，由最外圍的炎獸開始，一隊隊的退去，驟眼看去，竟是有幾分像訓練有素的軍隊一樣。與之前接近瘋狂的搶攻有著極分明的對比！

「哪裡走？」李準被那些炎獸壓得差點喘不過氣來，心頭早已有氣，如今見炎獸開始退避，竟是殺得性起，雙掌一錯，便是隨著那些後退的炎獸殺去！

砰砰砰！

誰知，李準才一撲出，便是被一隻實力強橫的炎獸擋下，瞬間已是在半空中對上了三掌！

兩掌在半空相交，掌力一吐，雙方竟是都占不到半點便宜，各自身影一震！那隻炎獸隨即收掌，飄然後退。

「竟是將階？」李準心中一凜，數個小時下來，自己的對手都只是半步將階，雖然有著那股奇怪的吸力相阻，但自保還是沒有問題的。

如今他最怕的事情終於是出現，將階炎獸！

「嘿嘿......」那將階炎獸卻只是嘿嘿冷笑，看了李準一眼，倒頭便走，也沒有跟他纏鬥的意思。

這讓李準也是鬆了一口氣，對方以逸待勞，對付自己必定會佔盡上風，若是主動退去，那便最好......

不由自主地，李準心頭也是泛起了一絲僥倖......

「哪裡跑！」遠方，數個將階強者也是殺得興起，單是炎獸內丹便是收穫了上百粒，如今見對方退走，竟是急不及待的飛身追去！

「小心......」李準連忙高聲喊道，此刻的炎獸，就像是一隊訓練有素的軍隊一樣，後退之際，也是井然有序，絲毫不亂，明顯不是之前的瘋狂獸群可比。

砰砰砰！

果不其然，炎獸群退，必定有著將階炎獸斷後，猝及不妨之下，便是有幾個人族的散修老祖中掌，吐血而回！

如此一來，竟是沒有人敢再追趕那些撤退的炎獸了。連番大戰之後，一眾強者早已筋疲力竭，如今見炎獸群早已有備，如何敢再追趕，一個個都是一臉警惕的看著炎獸退去，生怕那些將階炎獸一個回馬槍，再殺回來。

然而，炎獸群卻是安安靜靜地退出了平原，反倒是在平原之外圍了一個大圈，把眾人都是圍了在平原之上。

放眼看去，只見平原之上，滿目瘡痍，成千上萬的炎獸屍體橫臥在平原之上，傳來陣陣惡臭。

不但如此，就連半步將階，甚至將階強者的屍體都是能在其中找得到！其餘生還的強者都也是遍體鱗傷，沒有哪一個是完好無缺的，可見這一戰的慘烈。

顧目環視，只見還能站著的，只剩下寥寥數人，大多都是陳浩然所認識的，李準，方海等將階巔峰強者倒不用說，雖說有點灰頭土臉，傷痕累累，但還算完好。

而夢塵宗的夢老頭、夢公子，女媧宮的富執事、楊哮，河洛宗的六老頭、徐心安，還有玄冰門的白千層、段水流也是大致無恙，他們出生大勢力，自然是有著種種的底牌應付這炎獸群，雖不能脫身，但自保還是勉強可以的。

貂文雖然修為只有將階初期，但身為傳說生物，身體質素過人，終於是在炎獸群中存活了下來，修為還隱隱有著提升了一星半點。

至於默兒、小曼、貂林和李儒則是會合了李角和貂雲，總算是撐過了這炎獸群一戰。

除此之外，還有數個散修老祖存活了下來。

啪啪......

眾人正喘息間，一陣拍掌的聲音傳出，一個瘦削的老者一臉從容的從炎獸堆中走出。

這老者雖然瘦削，但卻是有種讓人難以忽視的氣質，是以他才剛走出，眾人的目光便是都聚焦在他的身上！

「辛苦諸位了，在本王的孩兒手下生存了下來，看來千年過去，外界也不是只得廢物。」
只聽那個老者慢悠悠的看了看天，好整以暇的說道。

「你是誰？」

感受到對方身上若有若無的壓力，李準沉聲問道。
心中卻是暗暗叫苦，若是沒有猜錯，這個老者，很有可能就是發出那王階威壓的強者！

王階威壓......意味著那是一尊王者！

王者之下，盡皆螻蟻！
即使自己已是將階巔峰，但對於王者而言......仍舊是與螻蟻無異！

「我是誰？」
那老者輕笑一聲，似是嘲笑，似是自嘲。

「我是王。」
老者輕聲說道。

但一個散修老祖聽了卻是渾身一震，如遭雷殛，顫聲道：「王......何方的王......？」

所有的「王」都是有著自己的稱號，代表著自己領導的族群。就像是蒼銀，便是銀狼王。

「炎獸王，炎戈。」
老者面上，泛起一絲自傲之色，不是因著自己是王者以自傲，而是因著自己是炎獸的王者而自傲。

言詞之間，蔓延著「能成為這一族的王者，我很驕傲。」的這種情感，自豪之色，洋溢於表。

「敢問王者......此番前來......是如何意？」

方海小心翼翼地問道。

那可是王者！

據他所知......可是連八大寨都沒有的強者！

也就是因為沒有王者誕生，八大寨終究也只能成為二流勢力，山門也始終設立在無盡森林這種荒蕪之地。

炎獸王炎戈聞言，輕輕一歎，眼神中帶著一點蒼老與唏噓：「千年之前的浩劫之中，本王受了重傷，實力下滑，千年以來苟延殘喘......」

聽到這裡，眾人都是有意無意的一瞥女媧宮的楊哮，畢竟千年前天火道宗派滅門，就是他女媧宮的手筆......

卻見他閉目養神，渾沒有把炎獸王的出現放在眼內，反倒是他身邊的富執事和仙道宗的烏滅卻是神情一緊。嚴格而言，他們都不是女媧宮的人，但卻是女媧宮的追隨者，如今在這天燧山中，自然便是等同於女媧宮的一份子了。

晚更已出1001嘅話 會喺下個post加更，多謝大家支持

另外，如果連登更新追上紙言進度，更新頻率將會調整至一周三更，逢星期四五六，每日一更。（樓豬寫唔切）

（現時紙言更新至第一百六十幾篇，到時再算）
多謝咁多位巴打（絲打？）支持

放鶴

正文九十八 流火之體

「千年之前的浩劫之中，本王受了重傷，實力下滑，千年以來苟延殘喘......」

炎戈悠悠的繼續說道：「千年過去，期限將到，本王也是需要恢復實力，才能應付那浩劫......因此想諸位幫我一個忙......」

「什麼忙？能幫得到前輩，是我輩的榮幸......」一個將階人族強者聞言一喜，拱手說道。

「呵呵......聽得此言，本王很欣慰......」炎戈寬慰的笑了笑，說道：「千年的苟活，已然傷及本王的本源......需要大量的血肉和元力補充......諸位若果方便......」

「還請諸位先死上一死，讓本王補充這些血肉如何？」
炎戈溫和的問道，語氣間就像是問好朋友借個一兩塊錢一樣......

嘶......
一言道出，平原上的眾人卻是面色大變，忌憚無比的看著炎戈。

「呃......前輩說笑了......」

氣氛轉變得如此急速，讓那個人族強者反應不過來，強笑著道。

「哈哈哈......」炎戈仰天大笑，好像真的只是說了一個笑話一樣。

讓那人族強者一怔，也是跟著陪笑：「原來只是說笑啊......」

誰知，炎戈大笑三聲，便是截然而止，冷冷的看著那陪笑的人族強者。

「本王......從不說笑。」

「呃......」

那人族強者有點無所適從，呆呆的看著炎戈。

卻見炎戈一步踏出，便是來到了那人族強者身前，瘦削的身影此刻看上去卻是無比的可怕。

「死吧。」

噗！

炎戈伸手一探，便是捅破了那強者的胸腔，一手抓住了那人族強者的心臟。

「嗚......」那人族強者就像是一個被捅破了的氣球一樣，不斷的洩氣，他的軀體以肉眼可見的速度扁塌下陷，生命氣息有如河水奔流，一瀉千里，源源原本不絕的從他的身體之中傳輸到炎戈的身上！

在眾人駭然的目光中，那人族強者身上越發枯朽，原本滿身的肌肉也是越來越萎縮，反之，炎戈那瘦削的身體卻是越發壯碩，原本帶點蒼老的面容也是越發變得年輕，由一副皮包骨的樣子變成了一個桀驁的中年人！

啪嗒......

良久，炎戈鬆開雙手，那人族強者隨即軟癱在地，雙目無神，一下子就將是蒼老了百年一樣，整個身軀也是瘦得像木乃伊一樣，萎縮至極致。

只見這強者就像一團爛泥一樣，癱倒在地。整個乾澀的嘴唇開開合合，就像是脫了水的魚一樣，但偏生卻是吐不出半個音節來！

平原上的強者見狀，紛紛都是噤若寒蟬，一臉忌憚。

在場的強者許多都是出身大勢力，就像是女媧宮的楊哮，見過的王階強者不少，但卻是從沒有對上過！

原來王階強者出手，竟是如斯霸道！

看那人族強者的狀態，只怕已是被炎戈吸乾了身上的生命力，但卻是一時未死，成了一灘苟延殘喘的活人乾！

好可怕！

那殘忍的景象，讓平原上的所有人都是為之側目，不忍直視。

「接下來......」炎戈抬起頭，看向李準等人：「輪到你們了。」

說罷，便是殺機四起，讓眾人都是心底一寒！

炎戈一步踏出，身上的氣勢再度攀升，可怕的壓逼感排山倒海的往平原上的眾人壓來！

「火來！」
一聲輕喝，炎戈左手一抓，一股火焰便是把那拳頭瞬間包裹，形成一個極大的火球！

「去！」
炎戈一步跨出，兩腿如弓，左拳猛力衝出！

拳風迅猛，帶動拳頭上的火球迅如脫弦飛箭，猛如火炮砲彈，劃空而過，極快的朝著眾人而去！

火球在空中嗚嗚作響，幾乎已是與實質的炮彈無異，甚至猶有過之！

本來在平原上的眾人，一個個都是尊者階以上的強者，一般砲彈根本不能傷其絲毫，但這可不是一般的炮彈，這是王階強者的一拳。

瞧那氣勢......別說是一拳，若是遇上全盛時期的王階強者，只怕連一隻手指都接不下！

眾人紛紛面色大變，統統展開身法瞬間散開，想要避開來勢洶洶的火球，只有陳浩然面色茫然，若有所思的看著那朝著自己而來的火球。

那氣勢雖然狂暴，但他卻是隱隱有著一種異樣的感覺......

這火球......傷不了我......？

「咦？」才掠出數丈，小曼便是感覺到陳浩然根本不躲不避，呆呆的站在原地。

「陳浩然！！！」小曼心中大急，連忙高聲大喊，想叫陳浩然躲開。

然而，半個呼吸間，那火球便是迅速掩至，已是來到了陳浩然的面前！

「不！！！」小曼花容失色，不加思索下，便是要往陳浩然撲去！

轟隆！

火球落下，能量剎那間爆發開來！

火光把陳浩然方圓五十丈都是籠罩在內，數十名強者走避不及，也是被捲入在其中！

剛好逃出火球範圍的貂林回過神來，一臉猶有餘悸：「幸好我速度夠快......否則便是要死了......」

「咦......？」
貂林朝著後方看去......

「陳浩然呢？？」
貂林一臉慶幸的樣子瞬間變成一臉死灰，沒想到......陳浩然躲不過那個火球......

然而那火球威力如此龐大，就是將階強者被擊中，恐怕也是會被瞬間轟成碎肉！

陳浩然才只有半步將階......豈不是死定了？

陳浩然死了......自己也會跟著他共赴黃泉......

霎時之間......貂林的面色變得極為難看。

「死定了死定了......」貂林抓狂的抓住自己的頭髮，一臉懊惱......逃得過王階強者變態的一擊......

沒想到，還是逃不過死亡......

......

......

......？

「呃......我沒死？」

過了一會，貂林這才發覺自己仍舊毫髮無傷，好端端的站在原地。

「那麼說......陳浩然沒死？」

由死轉生的喜悅再度湧現，貂林這才鬆了一口氣，抬眼向那火球看去......

只見前方依舊火光熊熊，但在火焰之中，恍惚間有著一道人影站立，雙目緊閉，正沉醉的感受著周圍的火焰。

「陳浩然？」貂林雙眼瞪大，滿臉的難以置信，怎麼感覺上.....陳浩然竟是毫髮無傷！

「果然是流火之體！」遠方的炎戈眼神一閃，在看到陳浩然的時候，已經是隱約有着一點感應，如今一看，果然是這種特殊的體質！

流火之體，並不是先天而成的體質，而是後天修煉而成的特殊體質，對於修煉火道有著莫大的裨益，乃是以特殊的流火之力沖刷全身經脈而引致的質變。

原本陳浩然也沒有特地去修煉這一種體質，但在他凝聚火系道韻的時候，不斷壓縮提煉吸收而來的火系元力，那可是上百隻半步將階炎獸的元力！

在老芬有意無意的引導之下，這些力量竟是不斷地壓縮和累積，在無心插柳的情況下，形成了這種體質！

當然，這也是陳浩然擁有著吞噬之力才能短時間內做得到的事情，若是一般武者吞納靈氣的進度，恐怕也是要花上十年才能像陳浩然這般入門！

陳浩然此刻在火球之內，只覺得無比的舒適，就像游魚入水一般自在。原本兇猛猙獰的火焰，對他而言，不過是溫水中泡澡一樣愜意而已。

又有文

正文九十九 獸王出，天殿降（上）

嚶嚀一聲，一道嬌柔的身軀在陳浩然背後撐起了身子，正是小曼，陳浩然早就看見她奮不顧身的朝著自己撲來，心中觸動不已，又怎麼會由得她被火球轟得香消玉殞？

百忙間便是以流火道韻也把她籠罩在內，讓她不至受傷。

不過，小曼朝著自己撲來，已存有必死之志，在火球籠罩而下的一刻間，竟是昏了過去，好半晌才醒轉過來。

「陳浩然......？」只見她迷惘的看了看眼前的一道背影，不太確定的問道。

陳浩然回過頭來，對她笑了笑，點了點頭：「放心，有我在，沒事了。」
不知道為何，從再看見高小曼的一刻起，自己便是有種要把她保護的慾望，不願看見她受到任何的傷害。

縱然自己實力在此間不算頂尖，但卻還是情不自禁地向她保證：「沒事了。」

「嗯......」雖然還不太明白周圍的情況是什麼回事，但對於陳浩然，小曼有著一種難以言喻的信任，甜甜一笑，便是放鬆地攤坐在地上，看著陳浩然那瘦削的背影，也不知道在想些什麼。

一副心思早就飄到老遠，渾然沒有身處險境的自覺。

陳浩然轉過頭來，面容一肅身上能量排山倒海的傾出！

「收！」

一聲輕喝，那籠罩方圓數十丈的火焰便是不繼朝陳浩然湧去，才三息之間，那漫天的火焰便是盡數收進了陳浩然的體內，成為他身上能量的一部份。

遠處的炎戈眼光一閃，心道：「竟是能把我的火焰都是收為己用......看來這小子，也是有著多種的力量......」

武者修練，大都是只會選擇一種力量修練，一來不同屬性的力量在體內會有互相衝突之夷。二來武者雖然生命悠長，但一生的精力和時間畢竟有限，一生鑽研一種道已是需要耗費大量的精力，極多的累積。

也只有陳浩然有此機緣，能得到兩種的傳承，其中吞噬之力更是能讓他快速累積力量，省下了無數打坐呑吐靈氣的時間。

火焰之力源源不絕地湧進陳浩然的體內，這次卻是不單儲存在他的經脈之中，而是在他的血肉之中，無時無刻都在改造他的身體，讓他對於火焰變得更親近！

數息之間，那漫天火焰已是盡數收入陳浩然的體內，成為他身體的一部份。

「預言之子麼......？」炎戈心中嘀咕，這麼快就出現了麼......？

「不過半步將階......」炎戈搖了搖頭：「還是弱了一點......」

正盤算間，忽見兩道身影在此時緩緩走上平原之上！當先一人粗獷壯碩，面上雜鬚叢生，一身紅衣！

在這個時兀突出現，自然是引來眾人的目光，就是炎獸一眾也不例外，紛紛側目而視，不知對方是敵是友。

「你是.,,,..」玄冰門的白千層眼尖，一眼看去，隨即眼簾一縮，面色大變！

在他身旁的玄冰公子段水流也是面色一變，難以置信的看向那紅衣大漢......
「天火門.....火瘋子！」

玄冰門世代與天火門相對，對於老對手的相貌自然是不會陌生。況且，幾天前才交過了手，怎麼能忘記得了？

此刻眾人鏖戰良久，早已筋疲力竭，一身實力十不存一，若不是炎戈所散發的壓力實在太大，讓他們不得不小心翼翼，精神繃緊至極致，恐怕早就一個個軟癱在地，至少一兩個小時動彈不得。

此刻看去，只見火瘋子和身後的天火公子精神飽滿，完好無缺，身上可說是毫髮無傷，顯然是不知道用上了什麼方法，以逸待勞，在一旁等到這一刻才出現。

筋疲力竭之際，對手竟然是精神飽滿地出現，對於玄冰門的兩人的驚嚇不可謂不少。

「天火門......」火瘋子嘴角含笑，一臉莫測高深，笑容之中似嘲弄，似自嘲。

不知道為何，陳浩然總覺得這個笑容很是熟悉......

「在哪裡見過呢......」陳浩然一陣苦思，卻是不得要領。

另一邊廂，炎獸王炎戈皺了皺眉，問道：「你是......？」

「是我。」火瘋子笑了笑，朝著炎戈點了點頭說道。

這讓眾人心中都是一緊：「他們......認識......？」

火瘋子與炎獸群有勾結？

不對！

看炎戈的樣子，只怕還沒有見過火瘋子，只怕與之勾結的......是天火門！

「......」炎戈隨即沉默不語，眼睛定定的看著火瘋子，不知道在盤算些什麼。

火瘋子卻是微笑不語，一陣雲淡風輕，胸有成竹的樣子。

眾人見狀，更是心中一沉，他們......果然有勾結！

只怕那炎獸群......也是天火門的手筆？

目的何在？

是要......把我們全部殲滅在此？

獨佔那天火道宗的傳承？

眾人的腦袋飛速運轉著，一下子便是把「真相」推敲了出來。

卻見炎戈沉默良久，終於是開口：「呃......那個...你是誰啊......？」

......

眾人紛紛絕倒......

「大哥......你倆打了半天啞謎......原來是不認識的？」

只見火瘋子也是無言地看著炎戈，摸了摸鼻子，身上的氣息開始逐漸上升，從原本的半步將階巔峰，攀升至將階初期......中期......巔峰！

將階巔峰！

眾人面色又是一變，火瘋子什麼時候晉升將階了？

而且還是將階巔峰？

然而，炎戈見狀，卻是恍然大悟：「啊！原來是你！」

「對！就是我。」火瘋子微微一笑，把身上的氣息都收斂了起來，乍看之下，還真的與一般半步將階無異。

「火乘風！」玄冰門的白千層面色難看，朝著火瘋子大喝道：「你什麼時候將階巔峰了？此時出現，又有何意？」

火瘋子偏了偏頭，看了看白千層，有點好笑的指著自己：「我？我從來都是將階巔峰。至於在這裡出現......」

只見他不懷好意地笑了笑：「還不能告訴你。」

說罷便是轉過頭來，看向炎戈。

此刻的炎戈，神情不再自信，反倒是有點......忐忑。

難以想像一個王階強者竟也會是露出這樣的一個表情。

「聖火燃？」炎戈看了看火瘋子，好像有點躊躇......最終還是開口問道。

「炬峰落。」火瘋子想也不想，便是答道。

「之後呢？之後的我就不知道了。」炎戈明顯很是激動，聲音微顫，問道。

「獸王出。」火瘋子笑了笑，滿懷深意地指著炎戈，卻是讓炎戈神色一動，整個人也是沉默了起來。

「......然後呢？」炎戈沉聲問道，好像整個人也是沉重了許多。

火瘋子神秘的笑著，指了指天空之上：「天殿降。」

一言出，炎戈整個人都是沉默了。

這幾句對答，看似毫無來頭，讓人摸不清個所以然來。

但平原上的眾人卻是紛紛屏息以待，顯然對此不是一無所知。

聖火燃......炬峰落......？
陳浩然皺了皺眉，隱隱約約間好像在哪聽過一樣...

「對了！李儒！」陳浩然猛地一醒，斜眼瞥向一旁的李儒低聲問道：「怎麼回事？」

李儒一怔，隨即記起陳浩然是現世而來，根本沒有聽過這句話。

李儒瞥了一眼炎戈和火瘋子，只見炎戈猶自沉默著，像是在猶疑著什麼一樣，而火瘋子則是一臉雲淡風輕，一副吃定了對方的樣子。

有啦啱啱係街

掛住cow女 負皮

高抬貴手

深夜自推

係紙言第一章跟到依家 宜家先知有連登佢
推

加油！

正文 一百 獸王出，天殿降（下）

李儒瞥了一眼炎戈和火瘋子，只見炎戈猶自沉默著，像是在猶疑著什麼一樣，而火瘋子則是一臉雲淡風輕，一副吃定了對方的樣子。

瞧那樣子，看來兩者的對峙還要持續上一段時間，便是低聲跟陳浩然說道：
「千年以前，天火道宗的太昊仙人卜了一卦，後來便告失蹤......遺下的那籤文，被稱爲太昊遺籤。當中的兩句便是：『聖火燃，炬峰落』。」

「聖火燃，炬峰落......」陳浩然心中隱約記起天燧山秘境出現時的異像......

「起初南域的一眾勢力都是太理解其中的意思。直至不久之後天火道宗滅亡，天燧山開，百年一遇。這才明白到這是這一個秘境所出現時的異像。」另一旁的貂林接口道，心想：「終於也有些東西是這傢伙不懂的了......」

心中甚至有點自傲之感，他出身名門望族，對於這些秘聞自然是知道得清楚一點。

「之後兩句呢？」陳浩然眉頭一皺，想起了炎戈和火瘋子的對答。

「不知道......」貂林有點不好意思的撓了撓頭，在此之前，他甚至想都沒想過那太昊遺籤還有之後的籤文。

「應該便是『獸王出，天殿降』了......」陳浩然心中了然，看那樣子，只怕連炎戈都是不知道這兩句籤文......

然而......火瘋子為什麼會知道......？

之前與火瘋子相鬥，自己出奇不意，把他的一隻手臂卸下了，打得他心灰意冷，帶著昏迷的天火公子便是往天燧山外退出了。

當時自己還暗讚火瘋子看上去粗獷，實質有勇有謀，很不簡單。

沒想到......這也太不簡單了吧，簡直就是深不可測！

難道那落寞的樣子都只是一齣戲，讓自己消失在眾人面前的伎倆而已？

藏在暗處，然後以逸待勞......

這種心計......竟會是被世人譽為「瘋子」的存在？

刻意被陳浩然一劍卸下手臂......這種勇悍，這種隱忍......

然後數天後毫髮無傷的走出來，與炎戈面對面叫板......

陳浩然眉頭緊皺，總覺得有什麼不對......

「就算是勇悍......隱忍......也沒有必要把手臂也卸下來吧......畢竟這可是一對一的戰鬥，在場的人不多於十個......根本沒有必要如此誇張！」

而且這......轉變太大了吧......

簡直就是判若兩人！

「判若兩人......對了！」陳浩然猛地一醒悟！

「萬一......這根本就不是火瘋子呢？」這個想法一出，陳浩然頓覺豁然開朗！

「如果那個不是火瘋子......那麼旁邊的也不會是天火公子！」雖然沒什麼證據，但是天火公子之前中了幽影宗的曲無憂的暗算，可是差一點點就要掛了，若不是有著免死金牌那種神物在，只怕已經是掛了！

幾天內逆轉生死，那可是至少帝階以上的力量才能做得到，而帝階強者，能輕鬆橫掃天燧山內的一切，沒必要躲起來.....所以，應該是沒有帝階強者出現過！

唯一解釋，就是這個天火公子和火瘋子，根本不是本人！

是誰......？

陳浩然的腦海之中浮現出兩道身影，沒有實體，但卻是實力強橫。

不多不少......當中的一個正好是將階巔峰......

冤魂！

陳浩然此刻心如明鏡，頓時知道「火瘋子」和他後方「天火公子」的真實身份。

陳浩然估計自己的推算也算是八九不離十，很有可能就是之前看見過的兩隻冤魂！

卻說炎戈沉吟良久，眼中閃過一絲悲戚的神色，終於是開口：「天殿降......然後呢？」

「我不知道。」「火瘋子」一臉坦誠的回答，太昊遺籤，可說是算盡天機，但天機不可輕泄，就算是他，也是不知道之後的籤文。

「我炎獸一族上千孩兒......竟是要因為這一個未知之數，死無葬身之地？」炎戈眼神悲切，朝著「火瘋子」問道。

「火瘋子」一咬牙，躊躇了一下，還是開口說道：「是！」

「值得的嗎？」炎戈不再看「火瘋子」，而是轉眼瞄向陳浩然的方向。

「我......我不知道。」「火瘋子」的眼神也是有點茫然。

「他們在談些什麼......？」眾人都是似懂非懂的，好像是「火瘋子」要求炎戈辦一件事，代價很大......但回報卻仍是未知之數。

唯獨陳浩然感覺到炎戈的目光，知道事情或許還會與那所謂的「預言之子」有關。

隱約間......他感覺得到冤魂們都是很在意這事情，還把自己當作了什麼「預言之子」。

當然，一直以來，陳浩然也不認為自己是什麼預言之子，但知道「火瘋子」就是那將階的冤魂後，陳浩然便是知道事情應該是與自己有關。

「罷了罷了......」炎戈眼中閃過一絲殺機，讓眾人心中同時莫名的一寒！

「前輩的意思是......」「火瘋子」心中一喜，便是乘勢問道。

「就照你們的意思做吧！」炎戈語氣間有點無奈。

「謝謝前輩！」「火瘋子」連忙點頭，轉過身來，看向眾人。

「諸位，我要開啟天燧殿，還請稍安無躁，本座現在絕無與諸位對敵的意思，還請諸位放心。」
「火瘋子」拱了拱手，禮數周到，與以前粗獷的形象大相逕庭，讓眾人都是嘖嘖稱奇。

「火兄放心，開啟天燧殿......對我等也是重大機緣，自然是不會阻礙到你們。」哮天公子楊哮笑了笑，溫文爾雅的回答道。

對答間很是大方得體，隱隱間便是有著南域年輕一輩的代言人一樣，讓楊哮心中暗暗得意，他身為女媧宮的天之驕子，是未來宮主候選人之一。

若是在南域年輕一輩中佔領著主導的地位，對於未來爭奪那宮主之位幫助甚大。他這一次天燧山之行，也是帶著籠略人心的動機。

「火瘋子」的眼中卻是閃過了一絲難以察覺的厭惡，冷冰冰的答道：「閣下如此識趣便是最好。」

說罷，便是別過頭去，不再理會對方。

楊哮碰上了一鼻子灰，自然頓感不快，心中暗暗發狠，一有機會便要這火瘋子好看。

陳浩然在一旁見了，卻是心中暗笑。女媧宮和天火門素來交好，這樣的對答自然是得體得很。
但此刻在對面站著的卻已經不是天火門的火瘋子，而是天火道宗遺留的冤魂，天火道宗被女媧宮一夜間滅門，冤魂自然是不會給楊哮什麼好面色看，沒有直接衝上來將楊哮斬成十八截已是極好涵養的了。

當然，更重要的是，那冤魂還有著重任在身，縱然心中怨憤，也是不能上前跟楊哮動手，節外生枝。

只見「火瘋子」一臉肅然，站到了平原的中間，雙手合十，雙眼緊閉，嘴上唸唸有詞......

眾人都是用心的聆聽，想要聽到「火瘋子」在說些什麼，然而，任得眾人如何用力去聽，卻是連一個音節都沒有聽得到！

彷彿「火瘋子」此刻所念誦的經文，並不是念給這世界聽的，而是另一個維度才能聽得見！

只見眾人都是面面相覷，「火瘋子」此刻的行為可說是聞所未聞，前所未見，就算是玄幻的不朽界中，也是給人一種詭異無比的感覺。

忍唔住去咗Penana追

連續睇左3日追到live好爽

keep住海量出文就正

正文一百零一 血肉祭祀

忽然之間，一陣莫名的陰風從平原上刮起，那漫山遍野的炎獸屍體竟是同時發出詭異紅光，屍體上的血肉中，隱約有着能量湧動......

雖然每一具屍體之上都只是流動著一丁點的能量，看似毫不起眼，但過千炎獸屍體同時有著同樣的流動，便有如一股暗流一樣，讓人難以捉摸，但卻也無法忽視。

達......

忽然，在一具屍體之上，能量從屍體的內部破體而出，讓屏息以待的眾人都是嚇了一跳！

只見那屍體瞬間被能量吞沒，半晌之後，那能量慢慢成形，呈現出一種幽藍色的火焰！

「啊！」默兒見狀，卻是禁不住一聲驚呼，素手輕掩自己的櫻桃小嘴。

原因無他......這火焰......她認識！

磷火！

也就是俗稱的鬼火！

人或動物死後，屍體便是會有機會燃燒，發出這種幽藍色的火焰，世人見狀，莫不敬而遠之，以為是死者冤魂不散。

然而，默兒卻是知道，這磷火乃是死者全身的精氣神所在，並不是只有魂魄，還有屍體中的血肉和死者的思想，三者在特定的時候合而為一，便是會燃燒起來，威力莫名。

因此，磷火是代表整個人的精氣神所在，某程度上可以說是能代表整個人。

不過，精、氣、神三者甚少在死者身上燃燒形成磷火，也是只有強者拼盡全力而死，才會有機會燃點起這種火焰。

因此，默兒所修練的這種磷火道韻，便是要動用自己的精氣神為引，來點燃這種火焰。這種做法效果雖然甚佳，但卻是甚損害自身本源。於是幽影宗便是另闢蹊徑，以外來的魂魄之力作為燃料，燃點起這種磷火。

雖然效果稍遜，但卻也不會損及修煉者本身。

這也是為何默兒對於尋找天燧山的冤魂這麼在意。畢竟每一隻冤魂對她而言都是大補！

然而此刻，在「火瘋子」「念念有詞」之後，炎獸的屍體竟是硬生生燃點起了一朵磷火！

這豈不是等於......「火瘋子」也掌握了磷火之道？

而且還遠比默兒掌握得透徹！

然而，還未等默兒驚詫完畢，另一旁的炎獸屍體又是泛起異光，然後爆出一道磷火！

砰砰砰......

磷火不斷地在平原之上的屍體內爆出，就像是節慶爆放的煙花一樣，此起彼落！

沒多久，平原上原本遍野的屍體都已是化作了一團團的藍色火焰！

「血肉祭天殿！」「火瘋子」驀地大喝一聲，聲音響徹平原，甚至連空氣都是被這句說話震得嗡嗡作響！

咔嚓......

「火瘋子」話音剛落，一道破碎的聲音響起，就像是什麼小雞從雞蛋中破殼而出一樣！

一聲轟鳴，上千道藍色火焰同時爆出萬丈光芒，數千道藍色的光柱直衝上雲霄！

平原上的眾人都是為之目眩，眾人雖然見多識廣，但這壯觀的景象，可是聞所未聞！

上千具半步將階的炎獸屍體同時燃燒起來，當中所蘊含的力量可說是驚天動地，眾人甚至感覺得到腳下的平原都是開始震動起來！

眾人都是心神震動，盡都是被那驚天之勢吸引住了。

唯有陳浩然留了一個心眼，悄悄往炎戈看去，只見炎戈面色難看，饒是那驚天之象在面前，也是面色鐵青看著平原中心的「火瘋子」。

此刻的炎戈，心頭痛得就像快要滴血一樣。上千炎獸，已是他手下炎獸的中堅，每一隻都是擁有半步將階的修為境界！

如此的手下，卻是全都化為磷火，連屍骨都無存！

這讓他如何心頭不滴血？

只見「火瘋子」朗喝一聲：「血祭成！天殿降臨！」

只見天燧山之上的天空驀地開為兩半，一座輝煌宏偉的殿宇緩緩地從天而降，不快不慢地落到平原之上，只見殿宇恢宏巍峨，顯然不是凡物，更甚的是，那極為宏偉的殿宇落下時，更是連一絲塵埃都是沒有揚起，整個過程行雲流水，波瀾不驚！

在眾人震驚的目光之下，一座殿宇已經是巍然聳立，殿宇之上，有一牌匾，上面書寫了三個氣韻非凡的大字！

「天燧殿」！

殿宇之外，流光四溢，靈氣流傳，顯然是有著一個磅礡無比的大陣圍繞，陣法間所溢出的威力，更是讓許多將階強者都是為之側目！

這才是真正的天火道宗！

一直以来，陳浩然都是以為天燧山便是天火道宗的山門所在，沒想到，也只是對了一半！

天燧山固然是天火道宗的地盤，但荒山野嶺的，誰會願意長時間在此風餐露宿？

至少也是要住在建築物之內吧。

而今，這個疑問卻是迎刃而解，天燧山，充其量也只是炎獸的地盤而已，但天燧殿卻是天火道宗的核心所在！

弟子們真正居住的地方！

此刻的「火瘋子」，雙目緊緊盯著那恢宏的大殿，目中也是隱隱有著淚光閃鑠，心中激動萬分：「天燧殿！終於來了！」

除了炎戈為首的炎獸之外，眾人的眼中都是充滿著火熱！

千辛萬苦，在瘋狂的炎獸手下苦苦支撐，不就是為了這個天燧殿麼？

如今終於如願以償！

天燧山開，百年一遇。之前天燧山開，這天燧殿也是沒有出現過，只有大量冤魂和炎獸在天燧山出現。

雖然也是讓南域的強者收獲良多，但那天燧殿卻是蘊藏着天火道宗最豐富的財富和正宗傳承，可是被南域的眾巨頭宗門都是惦記萬分。

如今太昊仙人預言再出，明言此次乃是天燧山秘境最後一次開啟，讓一眾巨頭都是斷定，這次天燧山開必定會有天燧殿出現！

如今一看......果然如此！

唯一的意外便是天火門貌似與炎獸王有不為人知的合作，讓眾人心中都是暗暗警惕。

然而，當看到天燧殿降臨，眾人都是把這些都是拋諸腦後，紛紛眼光熾熱地看著天燧殿那緊閉的大門！

只見牌匾上的三個大字光芒閃爍，氣韻非凡，顯然不是凡物，讓人不由自主地凝神看去！

陳浩然抬眼望去，只見那三個大字龍飛鳳舞，好像是蘊含著一種特殊的韻味一般，讓人越看越着迷......

陳浩然也是如此，只覺在這牌匾之上，分明就是醞釀著一種玄之又玄的力量，向天下展示著火道的極致！

甚至在那三個字的一撇一捺間，都是散發著玄妙的氣息，這種氣息雖然強橫， 但卻沒有攻擊性，好像只是為展示而設一樣。

陳浩然修煉的道韻之中，便是有火道一種。如今看到這牌匾立刻便是探出神識感悟當中的玄妙，一臉如癡如醉。

然而，沒等他能感悟什麼，便是感覺到腦袋一痛，眼前幾乎一黑，剛探出的神識竟是被牌匾上的氣息焚燒殆盡！

冇問題

正文一百零二 大道留字

神識被焚，陳浩然悶哼一聲，只覺腦袋劇痛，面色發白，幾欲暈倒！

「嘿嘿......又是一個傻子。」遠方，仙道宗的烏滅不屑地嘿嘿冷笑，近千年來，天燧殿雖然沒有出現過，但天燧殿還是天燧殿，怎麼也是無法改變太大，來這之前，幾乎人人都是以這天燧殿為目標，自然是把當年的天火道宗研究得極為透徹。

比如這牌匾，便是蘊含了極強的一道力量，若是沉迷在牌匾之上，那人的神識便是會被牌匾當中的力量焚毀！

修為不到，可是要吃虧的。
就是當年的天火道宗的弟子也是不敢抬頭看向那塊牌匾，進出這天燧殿也同樣要低下頭，只怕一個不慎，被牌匾上玄妙的力量吸引住了，便是會有神識被焚之禍。

這也是天火道宗的一種手段，意指要弟子們謙虛自勉，莫好高騖遠。同時也震懾著一些不懷好意的宵小之輩。

如今陳浩然的神識便是被那一股力量焚得乾乾淨淨，失去神識的反噬更是讓他頭疼欲裂，一時三刻也未能恢復。

「好厲害！這是什麼東西。」陳浩然面色慘白，低聲朝著老芬問道。

「嘿嘿......天火道宗，看來不簡單啊......竟是把王階的火道放進來牌匾之中，修為不到王階，斷不能以神識窺探這塊牌匾！」

「王階......？」陳浩然面色又是一白，好大的手筆，看來這天燧殿之中，也是危機四伏！

陳浩然看了看平原上的眾人，只見只有寥寥數人能抵受著那牌匾的誘惑，垂手而立，安靜地等待天燧殿宇開啟！

其餘的，無一不是面色蒼白，明顯是在牌匾的這一關上受了傷。

「貂林......這是什麼......」

陳浩然定了定神，艱難的朝著身旁的貂林問道。

「呃......這是大道留字，是天火道宗的大能所設。」
這貂林明顯早有準備，目不斜視地看著天燧殿的大門，對那玄之又玄的牌匾一眼也不敢看去。

「你......怎麼不早跟我說......」

貂林身上還有著他所下的封神訣，理應與他同一陣線，沒想到在這關頭卻是刻意沉默，讓他吃上了一個大虧！

陳浩然只覺一陣頭痛欲裂，若不是之前吃下了炎涼果，神魂經過洗滌，恐怕這一擊便是足夠讓他休養個三天了。
如今神魂雖然受損，但一時三刻間便能將損失補回來。

但......還是很痛啊！

而且，這貂林明顯是是早已知道這牌匾的存在，但卻是半聲不吭，分明是靜待陳浩然吃虧！

「呵呵......莊兄說笑了，在下才疏學淺，就是沒有想到這一層，還望莊兄恕罪。」

貂林呵呵一笑，言詞間卻是有點推搪和疏遠之意。

這樣陳浩然心中一愣：「『莊兄？』怎麼了？難道那封神訣不管用了？」

心神微動，一陣劇痛便是在貂林的識海中傳出，有如一柄大劍一樣，狠狠的插進了他的腦袋之中！

「啊啊......！」一陣慘叫之聲從貂林的口中叫出，讓平原之上的人都是為之側目，紛紛竊竊私語：
「咦？那是貂族的小子？難道神識受了一點傷便是呼天搶地的，看來不過爾爾......」在他們看來，貂林的慘叫就是那牌匾所引起，封神訣的發動隱秘無比，竟無人能發現當中另有蹊蹺。

然而，這牌匾雖然厲害，卻不是殺戮之物，根本沒有殺滅神魂的力量，只是小懲大戒，讓大意之人神識受損而已。

在旁人看來，這貂林因為這一點點神識受損便是呼天搶地的大喊，實在太過脆弱，不禁在心中把貂林看輕了許多。

就連貂林的護道人貂雲也是暗暗搖頭，這小小苦楚，怎麼就不能咬牙忍了呢？

如今......丟人啊......
給你自己丟人不要緊，最重要別讓貂族丟臉啊......

然而，貂林卻是因為陳浩然的封神訣而慘呼，與那個牌匾相比，兩者的痛楚根本不能同日而語。

封神訣，可是能讓人活生生痛死的禁制！

「沒道理啊......封神訣還在，理論上這傢伙應該對我唯命是從才對的啊......」陳浩然摸了摸下巴，心中有點不解。

「啊啊啊啊......莊公子......對不起啊......」

貂林一把鼻涕一把淚地叫道，就連他也是沒有想到，這封神訣的威力竟然凌厲如斯，他可是感覺自己差點便是要掛了。

在炎獸群侵襲的時候，因為自己突破半步將階，連帶著貂林和李儒都是修為突進，先後晉升了半步將階，沒想到在封神訣之下，實力大進的貂林竟也是毫無還擊之力，只有在地上哀號的份。

陳浩然微一皺眉，也是想不透為什麼貂林對自己有所隱瞞，在那一刻，他可是明顯感覺到貂林的回答很是推搪，明顯另有所圖。

「老芬，封神訣不是能讓對方唯命是從的麼？怎麼會如此？」
封神訣乃是老芬給自己的秘術，有問題自然是要問他。

「是唯命是從不錯......但你這小子有下令過嗎？有命令過他把一切知道有關的天燧殿的東西都告訴你嗎？又命令過他不准暗算你嗎？」老芬反問道。

「呃......這倒是沒有......」陳浩然頓時知道自己有點想當然了。這牌匾上的大道留字，不會讓自己有性命之憂，但卻是能削弱自己的神魂，讓自己更為虛弱。

對貂林而言，或許卻是一個機會，反正陳浩然也是不會因此而死，那麼貂林便不會有跟著陳浩然有性命之憂。
反而言之，若是陳浩然因為那牌匾而神魂受損，那麼對於封神訣的控制便是會減弱，讓貂林有機可乘，尋找機會脫困。

沒想到陳浩然神魂經過洗滌之後，比起一般同級的半步將階巔峰也是更強，雖然神魂受損，但卻是無傷大礙！

這讓陳浩然也是警惕萬分，封神訣，並不是萬能的，盲目相信這封神訣能讓人真心交往，只怕也是天方夜譚而已。

像貂林一樣，從一見面便是定義要殺了自己，心存怨懟之心日增，但卻是在封神訣之下卻是無力反抗。這卻不是代表他完全放棄了反抗，而是等待合適的時機，暗算自己！

另一邊廂，貂林也是知道他的實力實在不足以正面斬殺陳浩然，畢竟他可是一劍把方山劈成兩半的強者，加上那個禁制存在，讓他就算進步再快，也是無法正面勝過陳浩然，一雪前恥。

但貂林可是貂族公子，身份尊貴，自小博覽群書，見多識廣。對於不朽界的理解比陳浩然這個愣頭青更勝百倍，若是運用得宜，讓陳浩然不慎中招，神魂受損，他便是能再有翻身之機！

就像這一次一樣，他只需要什麼也不用做，閉口不言，陳浩然便是會一頭栽進危機之中！

這方法雖然迂迴，但卻不是毫無希望，至少他知道陳浩然是從現世而來，對於不朽界所知甚淺，更別說在這天燧山秘境之中了。

貂林看著陳浩然，心中閃過一絲怨毒，只要我把你弄死了，那麼我仍然是貂族公子。到時候，弄死高小曼，貂族的族長之位，就是我的了！

Penana幾時出文

逢星期四五六 中午一點

咁快live咗？

Live 咗
連續兩晚睇到朝早五點

Penana進度快啲？

係但連登出得密啲，好快追到。

正文一百零三 陣法

陳浩然也是知道貂林雖然仍在封神訣的影響之下，但卻仍是心懷怨懟，無時無刻的尋找著機會削弱自己，爭脫自己封神訣的控制，眉頭一皺，便是開口：「貂林。」

「莊公子......」此刻的貂林心中猶有餘悸，神態必恭必敬的，讓他完全尋不出破綻來。
若不是陳浩然先入為主，知道他心中不服，想要找機會弄死自己，只怕還真的會相信貂林剛才的那只是無心之失。

「沒事，倒是我錯怪你了。」陳浩然搖了搖頭，微微一笑，溫和地說道。

心中卻是暗暗警惕，提醒自己時刻提防著貂林。畢竟明槍易躲，暗箭難防。貂林雖然不能殺自己，但若是他心懷不軌，讓自己困在什麼機關之中，無法脫身，那麼還真的是比殺了自己還要殘忍！

但......還不是反面的時候。

陳浩然與貂林相視一笑，便是不約而同的別過了臉，眼中同時閃過一絲狠色，心中各懷鬼胎。

陳浩然初出茅廬，到此刻方才嘗得到人心叵測，不得不防的滋味。

「多說無益，公子您還是先恢復傷勢，準備破陣吧。」在貂林身後的貂雲此刻面色陰沉，冷冷的說道。

在他看來，自家的公子一不小心着了大道留字的道也還罷了，還呼天搶地的慘叫了起來，表現可說是不堪極了，他作為貂林的護道人也是頓感面目無光。

貂族之中，貂林乃是嫡系血脈，血統純正，而且是現任族長的兒子，所以順理成章的便是下任族長的繼任人。

然而，貂族的下任繼任人可不只是他一個，還有其他庶出的年輕俊彥也是甚有潛力。只不過血統沒有貂林好而已。

貂族之中，唯一能在血統一項上媲美貂林的卻是小曼。小曼出生之時，天降異象，身上的血脈更是高貴至極，甚至比起現任的族長還要高貴幾分！

因此小曼也是被族中寄予厚望，送到了現世的杏壇中學成長。

現世雖然靈氣匱乏，傳說生物進境緩慢，但卻是打好根基的好地方。修煉一道上，就像起房子一樣，欲速則不達，必須先打穩根基，才能穩妥的向上建築。根基越穩，建築才有機會建得越高。

然而，如今貂林的表現未如理想，貂雲也是暗暗搖頭，如此表現，如何與其他族長候選人相爭？

他雖然是支持族長一脈的，但卻不是貂林的手下。這次來天燧山，也不過是受族長所託，為貂林護道而已。

在他看來，貂林性格莽撞，睚眥必報，典型的得罪人性格，實在不是一個當族長的好人選。

嗯......其實貂林也不算是性格莽撞，不過屢次在眾人之前出洋相，顯露了一個衝動的形象而已。

陳浩然順著貂雲的目光看去，只見一個大陣全方位地籠罩著天燧殿，正極速地運轉著，就像一道屏障一樣，把天燧殿和平原隔絕開來，恍若兩個世界！

「護宗大陣！」陳浩然心中一凜，一般的大勢力，往往都是會以陣法修護着宗門，以抵禦外敵入侵。

大道三千，陣法一道也是當中博大精深的一門。陣法之道，講究在一個地方之上，引起天地間的共鳴，從而發揮出特定的功效。

在八大寨的山門前，陳浩然便是被荒寨的眾人以一個「荒天囚龍陣」圍殺，單論個人實力，陳浩然可是遠勝他們，但偏生就是被纏住了，久久不能脫身。

陣法，可大致分為困陣，殺陣，禦陣。

而護宗大陣，就是禦陣。

這些御大陣往往都是牢固無比，以無數人力物力建成，威力無比。甚至能協助守在宗門的弟子以弱勝強，讓敵人無功而回。

八大寨實力明顯不夠，沒有這種護宗大陣，但也是有著不同的陣法相助，加上鐵硯木製成的山門，倒也不算太差。

但相比起其他宗門，八大寨便是始終差了不少。

再看天燧殿的護宗大陣，只見這大陣圓潤無瑕，不時發出幾道讓人為之色變的光芒，很有可能是一個禦殺陣！

禦陣和殺陣合一的一種陣法，攻守兼備！

眾人看著那不斷高速運轉的大陣，心中都是駭然：千年前的天火道宗，的確是龐然大物！

然而，要進入天燧殿便是必須破開陣法！

不入虎穴，焉得虎子？

天火道宗的傳承，足以讓天下為之沸騰！

修煉一途，唯求銳意進取，一往無前，而平原之上的眾人，每一個都是修為精湛之輩，如今於是遇上了天燧殿這一個機遇，在這個關頭自然是無人肯退！

一個時辰後，眾人也都是恢復得七七八八，一番大戰之後，他們的實力又是隱約再有精進，經過戰鬥的洗禮後，無論是戰鬥的直覺，還是對於力量的掌控，都是變強了許多。

炎獸群現，是危機，但危與機相存。危險過後，眾人都是得著不少。

「上！」一聲斷喝，眾人紛紛出手，數十道流光同時飛出，直線的轟在了那個護宗大陣之上！

轟隆一聲，護宗大陣通體震動，那籠罩在天燧殿的那道光幕連連急閃，顯然也是承受著不少的壓力！

然而，這股壓力並沒有壓垮那個護宗大陣，才震動了半晌，那光幕便是回復原狀，仍舊屹立不倒！

數十名強者齊齊出手，就連山峰也是能瞬間夷為平地，這護宗大陣法竟然卻是毫髮無損！

眾人見狀，都是滿臉意外之色，面面相覷。

這一個護宗大陣...竟是過了千年也是如此牢固？

「諸位，我勸你們還是別藏著掖著了，大陣不破，什麼傳承，什麼寶物都是泡影，再不出多一點力的話...只怕今天便是空手而回了。」
就在此時，仙道宗的烏滅見狀，卻是冷笑著說道。

別人或許會不知道，但他出身自仙道宗，女媧宮的屬下宗門，自然是知道天火道宗有著兩個神階強者坐鎮，實力驚人，就連當初的女媧宮，在這一方面上，都是被壓了一頭！

有著兩個神階強者坐鎮，護宗大陣又會差得去哪裡？

千年沉寂，的確是讓這個陣法弱了不少，但也不是這麼簡單被破的。

另一邊廂，眾人都是惦記著天火道宗的傳承，在出手之時紛紛留下幾分力氣，畢竟多一分力氣，便是多一分的把握得到那一份傳承。

現在被烏滅一語道破，紛紛都是面頰一紅，心中微微帶點尷尬。

在互相顧忌之下，竟是每人都只出了五分的力氣，雖然各人的力量加在一起的聲勢的確浩大，但卻是明顯不能破開那一道大陣。

「再來！」哮天公子楊哮一聲朗喝，率先便是打出一道元力匹鍊，直往那個大陣法而去！

眾人見狀，也是一咬牙，紛紛全力往那個大陣打去！

不得不說，烏滅這一手的確很是高明。「眾人有所保留」的這點大家都是心照不宣，不過礙於面子，誰率先說出這一點，便是率先把平原上的眾人都得罪了一遍。

如此難免讓眾人都是懷恨在心。畢竟獲得傳承的，就只有那一位，若是有人真的活得不耐煩了道出這點，其他人難免會因此而遷怒於他，他日後的好日子便是到頭了。

在這個關頭，基本上便是誰開聲，誰死的局面。

但烏滅卻是有所不同，身份之上，他乃是女媧宮的屬下，雖然開口會得罪眾人，但在女媧宮的蔭庇之下，他定然會安然無恙。

反倒是楊哮此時身先士卒，率先出手，便是顯得光明正大，搏得了眾人的好感，這對於他鞏固未來宮主的位置很有幫助。
此刻在眾人的眼中，烏滅的形象便是掉到了最低，但楊哮的形象反倒是不由自主地變得高大了起來！

推到出文

正文一百零四 禦殺陣

咔嚓......

只見大陣裂開了一道裂縫，下一秒那裂縫便是隨即修復，大陣恢復如初！

這讓眾人都是眉頭直皺，剛才的一擊，雖不說是全力施為，但這一擊可是比先前的那一次強上了十倍不止！

沒想到竟然只能勉強在其上劃出一道裂縫？

太離譜了吧......

「再來！」唯獨楊哮再一聲大喝，運氣元力便是再度出手！

「哮天之爪！」楊哮大喝一聲，一道爪影便是往大陣抓去！

爪影閃鑠，隱約間，一個犬型虛影便是浮現在他背後，張牙舞爪，狀甚猙獰！

這也讓陳浩然暗暗留上了心：「這楊哮......與犬族有什麼關聯麼？」

現世之中，犬族原本乃是屬於杏壇中學的勢力，但卻是突然變節，成了女媧殿的爪牙。最終現世之中的杏壇中學陷落，被逼退回不朽界之中。

陳浩然一轉念間，楊哮已是一爪抓下，直接在護宗大陣中扯出三道長長的裂縫！

「好強的威力！」陳浩然心中一凜，楊哮出身女媧宮，果然不容少覷！

若是當初對上自己的時候用上了這一招，自己便是未必能全身而退了......

轟隆...

爪影餘勢未盡，與那大陣相撞，發出轟天巨響！

只見那大陣忽明忽暗的晃了晃，竟是差點破了開來！

一爪的威力，竟是威猛如斯！

這一爪，甚至勝過了平原上眾人的總和！

一時之間，眾人都是一臉忌憚的看著楊哮，心道：「這混蛋藏得真深......面對炎獸群的時候不出手，炎獸王現身的時候也不出手......若不是我們力量不足破開這大陣，只怕這殺手鐧還會一直藏起來！」

不過，楊哮的這一招看來消耗不少，縱然有着半步將階巔峰的實力，看上去依然是吃力無比。

一招發出，此刻已是面色蒼白，好像是體內的力量透支了不少。

這才讓眾人的心裡都是平衡了不少......

原來......威力驚人的一擊，也不是隨便能發出的啊......

「天狗！這是天狗的氣息！」唯獨陳浩然識海之中的老芬語氣大變，失聲叫道。

「天狗？那是什麼東西？」陳浩然不解的問道，老芬素來見多識廣，因此對許多事情都是見怪不怪的，如今卻著實是讓陳浩然聽出了語氣當中的異樣。

「天狗不是東西......」老芬搖了搖頭：「天狗是傳說生物之中的一族，強橫無比，但當年已經應該滅絕了才對......沒想到，還有族人遺留在世間。」語氣之間，卻是重新恢復平淡，老芬已然是壓下了洶湧的情緒。

「天狗......犬族......女媧......」陳浩然暗暗皺眉，隱約覺得，這三者有著什麼的關聯......

砰砰......

卻說那護宗大陣被撕扯出三道長長的破口，裡面的天燧殿就像是觸手可及一樣，讓眾人都是雀躍萬分，連連出手，把那破口逐漸擴大......

這護宗大陣雖然牢固，但經過了千年的洗禮，又無人坐鎮陣中，竟是開始變得忽明忽暗！

這是陣法開始瀕臨崩潰的先兆！

「陣法快要破了！」

「加把勁！」

眼見陣法崩潰在即，楊哮再也按耐不住，大喝一聲，領著眾人便是繼續往陣法擊去！

眾人頓時覺得一陣熱血沸騰，彷彿天燧殿的機緣就在自己的眼前一樣！

「破！！！」

數十位強者同時大喝，手上的力量凝聚至極致，不遺餘力的朝著那天燧殿擊去！

砰！

那個大陣終於抵擋不住，終於是破開了一個一人高的破口！

霎時之間，眾人都是氣息一緊，隨即一個個身影如箭離弦，直往那個缺口衝去！

天燧殿的機緣......是我的！

這一個想法同時在眾人腦海中浮現，每個人的眼中都是貪婪至極，即便是出身女媧宮的楊哮也是不例外，一瞬間把速度展開到極致！

然而，還未等眾人接近那個缺口，一道壓力便是從天而降，一道力量化出滔天巨浪，直往眾人蓋頂以至！

「這是什麼......？」當先的兩個強者猝不及防，直接被那道巨浪打中後背，忍不住一口鮮血噴出！

「嘿嘿......都給我留下來吧！」
一聲冷笑響起，卻是荒寨寨主方海出手，一下子把眾人都是攔了下來！

炎獸王不出手，他便是此間修為最高的人之一！

當然，不計算未曾出手的炎獸半王強者在內。

「方海！你要與我們所有人為敵麼？」
烏滅面色不善的看著方海，言語間卻是在鼓動著平原上的眾人。

「呵呵......我八大寨勢單力弱，怎麼敢與諸位為敵？」
方海溫和的笑了笑，說道。

「那你讓開。」烏滅面色不變，說道。

「先不忙......！」方海連忙道：「各位請聽我一言......」

「什麼事？」

烏滅一臉不耐煩的看著他，問道。

「我的意思是......」方海好整以暇的看了看烏滅，緩緩的說道。

「什麼？」烏滅只覺得自己的耐性快要被磨盡了，大好的機緣就在面前，怎麼能讓這混蛋攔住自己？

就在此時，方海身後身影一閃，卻是三個散修老祖同時往那個缺口掠去！

原來，這是方海與那些散修強者約定了，為他們爭取時間，第一個衝進去天燧殿之內，占得那一絲的先機！

當然，這種損己利人的手段方海自然是不會做的，當中自然還有著條件，就是那幾個強者都是跟方海回八大寨，擔任山寨之中的客卿長老，為期一百年！

一百年雖然很長，但相比起天火道宗的傳承，還真的不算是什麼。

佔著一絲的先機，很有可能便是能得到天火道宗的傳承！

「千竹！冷萱！東海道人！你們找死！」
楊哮咬牙切齒的看著方海背後的三人，眼中殺機瀰漫，那三人即便每一個都是擁有楊哮之上的修為，卻是同時感到背後一寒！

「這楊哮......實力只怕還不止如此！」陳浩然把這一幕看在眼內，心中暗暗警惕。至少......在這楊哮身上，可是有著連老芬也要正視的氣息！

在認識老芬的那一刻開始，老芬便是擺著一副高高在上的姿態。雖然讓陳浩然很是不爽，但老芬的確是見多識廣，就算是炎獸王現身，也沒能讓他動容絲毫。

反而是楊哮身上的天狗氣息，讓老芬都不得不正視！

「哈哈哈！老夫死不死，哮天公子就不用費心了，如果讓老夫得到那天火傳承，必定會好好『招呼』哮天公子你的！」
那三個散修中，當先那道人模樣的將階強者大笑一聲，轉身便是走進了大陣之內！

「哼，自己找死。」楊哮眼見那道人從那缺口踏進了大陣之中，臉上憤怒之色逐漸收斂起來，嘴角微揚地看著那個大陣。

轟隆！！！

一聲驚雷從大陣之內響起，在眾目睽睽之下，一道腰肢粗幼的雷電落下，不偏不倚的劈中了那個道人！

那個道人連慘叫聲也沒能發出，便是被那驚雷劈先齏粉！

那可是將階強者！

沒想到竟是瞬間在大陣中灰飛煙滅！

另外兩個散修修為較低，乃是半步將階巔峰，反倒是沒有被攻擊！

「果然......」楊哮微微冷笑，一副早有所料的樣子。

「禦殺陣！」另一邊的方海，卻是看著那個忽明忽暗的大陣，面色難看至極！

幾時penana 再出

聽日一點

原來shikoto最快

係呀

#995了
開定post2

[玄幻] 【狼人】【穿越】餓狼傳說【縱橫不朽】2

[玄幻] 【狼人】【穿越】餓狼傳說【縱橫不朽】2

推到1001就加更